# Korean translations for KOAssistant package.
# Copyright (C) 2026 zeeyado
# This file is distributed under the same license as the KOAssistant package.
# Automatically generated, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KOAssistant 0.12.0-dev\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/zeeyado/koassistant.koplugin/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-15 23:26+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-27 17:48+0000\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: _meta.lua:4 main.lua:3535 main.lua:5113
#, fuzzy
msgid "KOAssistant"
msgstr "KOAssistant"

#: _meta.lua:5
#, fuzzy
msgid "A powerful AI assistant integrated into KOReader"
msgstr "KOReader에 통합된 강력한 AI 어시스턴트"

#: koassistant_action_cache.lua:321 koassistant_dialogs.lua:3048
#: koassistant_dialogs.lua:4019 main.lua:4668
#, fuzzy
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: koassistant_action_cache.lua:322 koassistant_dialogs.lua:3044
#: koassistant_dialogs.lua:4015 main.lua:4662
#, fuzzy
msgid "Analysis"
msgstr "분석"

#: koassistant_action_cache.lua:323 prompts/actions.lua:886
#, fuzzy
msgid "Recap"
msgstr "요점 정리"

#: koassistant_action_cache.lua:324 prompts/actions.lua:830
#, fuzzy
msgid "X-Ray (Simple)"
msgstr "X-Ray (간단)"

#: koassistant_action_cache.lua:325 prompts/actions.lua:714
#, fuzzy
msgid "Book Info"
msgstr "도서 정보"

#: koassistant_action_cache.lua:326
#, fuzzy
msgid "Notes Analysis"
msgstr "노트 분석"

#: koassistant_artifact_browser.lua:89
#, fuzzy
msgid ""
"No artifacts yet.\n"
"\n"
"Run X-Ray, Recap, Document Summary, or Document Analysis to create reusable artifacts."
msgstr ""
"아직 아티팩트가 없습니다.\n"
"\n"
"X-Ray, 요약, 문서 요약 또는 문서 분석을 실행하여 재사용 가능한 아티팩트를 생성하세요."

#: koassistant_artifact_browser.lua:105 koassistant_chat_history_dialog.lua:557
#: koassistant_notebook_manager.lua:85 koassistant_xray_parser.lua:343
#: koassistant_xray_parser.lua:346 koassistant_xray_parser.lua:354
#: koassistant_xray_parser.lua:457 koassistant_xray_parser.lua:483
#: koassistant_xray_parser.lua:500 koassistant_xray_parser.lua:516
#: koassistant_xray_parser.lua:523 koassistant_ui/behavior_manager.lua:285
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:301 koassistant_ui/prompts_manager.lua:685
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: koassistant_artifact_browser.lua:136 koassistant_chat_history_dialog.lua:111
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:185
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:242 koassistant_chatgptviewer.lua:2142
#: koassistant_notebook_manager.lua:271
#, fuzzy
msgid "Artifacts"
msgstr "아티팩트"

#: koassistant_artifact_browser.lua:190
#, fuzzy
msgid "No artifacts found for this document."
msgstr "이 문서에 대한 아티팩트를 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_artifact_browser.lua:198
#, fuzzy
msgid "Could not open viewer."
msgstr "뷰어를 열 수 없습니다."

#: koassistant_artifact_browser.lua:208 koassistant_artifact_browser.lua:261
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2150 koassistant_notebook_manager.lua:172
#: main.lua:6291
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "보기"

#: koassistant_artifact_browser.lua:224 koassistant_chat_history_dialog.lua:788
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:935 koassistant_notebook_manager.lua:194
#: koassistant_xray_browser.lua:2977 koassistant_xray_browser.lua:3067
#, fuzzy
msgid "Open Book"
msgstr "책 열기"

#: koassistant_artifact_browser.lua:236 koassistant_artifact_browser.lua:296
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:827
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1340
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1773
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1943
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1986 koassistant_chatgptviewer.lua:496
#: koassistant_chatgptviewer.lua:544 koassistant_chatgptviewer.lua:1744
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1884 koassistant_chatgptviewer.lua:2082
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2171 koassistant_chatgptviewer.lua:3368
#: koassistant_chatgptviewer.lua:3550 koassistant_dialogs.lua:949
#: koassistant_dialogs.lua:1635 koassistant_dialogs.lua:1952
#: koassistant_dialogs.lua:2623 koassistant_dialogs.lua:2690
#: koassistant_dialogs.lua:3435 koassistant_notebook_manager.lua:232
#: koassistant_update_checker.lua:326 koassistant_update_checker.lua:800
#: koassistant_xray_browser.lua:1349 koassistant_xray_browser.lua:1847
#: koassistant_xray_browser.lua:1872 koassistant_xray_browser.lua:2011
#: koassistant_xray_browser.lua:2042 koassistant_xray_browser.lua:2443
#: koassistant_xray_browser.lua:2681 main.lua:428 main.lua:1873 main.lua:1911
#: main.lua:1977 main.lua:2215 main.lua:2339 main.lua:2483 main.lua:2656
#: main.lua:2812 main.lua:3312 main.lua:3486 main.lua:4050 main.lua:4496
#: main.lua:4566 main.lua:4630 main.lua:6078 main.lua:7820 main.lua:8375
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:440
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:499
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:578
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:634
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:449 koassistant_ui/domain_manager.lua:508
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:602
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1165
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1585
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2049
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2114
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2183
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2333
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2433
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2506
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2602
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2655
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2681
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3026
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3118
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3146
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3253
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3303
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3329
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3785
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3831
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3927
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3954
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4017
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4071
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4122
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4146
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4274
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4663
#, fuzzy
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: koassistant_artifact_browser.lua:270
#, fuzzy
msgid "Delete All"
msgstr "전체 삭제"

#: koassistant_artifact_browser.lua:274
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all artifacts for this document?\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"이 문서의 모든 아티팩트를 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: koassistant_artifact_browser.lua:275 koassistant_chat_history_dialog.lua:58
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:137
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:807
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2012
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2050 koassistant_chatgptviewer.lua:2317
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2323 koassistant_notebook_manager.lua:211
#: koassistant_xray_browser.lua:2923 main.lua:8731 main.lua:8739
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:332
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:342
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1027
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: koassistant_artifact_browser.lua:284
#, fuzzy
msgid "All artifacts deleted"
msgstr "모든 아티팩트가 삭제되었습니다"

#: koassistant_artifact_browser.lua:373 koassistant_chat_history_dialog.lua:199
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:256
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:610 koassistant_constants.lua:134
#: koassistant_constants.lua:180 koassistant_notebook_manager.lua:263
#: koassistant_settings_schema.lua:48 main.lua:348 main.lua:5657
#, fuzzy
msgid "Chat History"
msgstr "대화 기록"

#: koassistant_artifact_browser.lua:381 koassistant_chat_history_dialog.lua:104
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:178
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:235 koassistant_notebook_manager.lua:112
#: koassistant_settings_schema.lua:1023
#, fuzzy
msgid "Notebooks"
msgstr "노트북"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:53
#, fuzzy
msgid "Delete all chats for this book"
msgstr "이 책의 모든 대화 삭제"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:57
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:806
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all chats for \"%1\"?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"\"%1\"의 모든 대화를 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:62
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:811
#, fuzzy
msgid "Deleted %1 chat(s)"
msgstr "%1개의 대화 삭제됨"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:118
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:249
#, fuzzy
msgid "View by Domain"
msgstr "도메인별 보기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:125
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:192
#, fuzzy
msgid "View by Tag"
msgstr "태그별 보기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:132
#, fuzzy
msgid "Delete all chats"
msgstr "모든 대화 삭제"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:136
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all saved chats?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"저장된 모든 대화를 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:141 main.lua:7402
#, fuzzy
msgid "Deleted %1 chat(s) from %2 book(s)"
msgstr "%2개 책의 %1개 대화 삭제됨"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:312
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:522 main.lua:3779
#, fuzzy
msgid "No saved chats found"
msgstr "저장된 대화를 찾을 수 없습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:325
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:393
#, fuzzy
msgid "Untagged"
msgstr "태그 없음"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:336
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:574
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2147
#, fuzzy
msgid "chat"
msgstr "대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:336
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:574
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2147
#, fuzzy
msgid "chats"
msgstr "대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:351
#, fuzzy
msgid "Chat History by Domain"
msgstr "도메인별 대화 기록"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:407
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:870
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:992
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2218
#, fuzzy
msgid "Untitled Chat"
msgstr "제목 없는 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:419
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2230
#, fuzzy
msgid "General Chat"
msgstr "일반 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:421
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Chat"
msgstr "다중 책 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:424
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2233
#, fuzzy
msgid "msg"
msgstr "메시지"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:424
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2233
#, fuzzy
msgid "msgs"
msgstr "메시지"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:436
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2244
#: koassistant_chat_history_manager.lua:247
#: koassistant_chat_history_manager.lua:2361
#, fuzzy
msgid "General AI Chats"
msgstr "일반 AI 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:437
#: koassistant_chat_history_manager.lua:249
#: koassistant_chat_history_manager.lua:2372
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Chats"
msgstr "다중 책 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:502
#, fuzzy
msgid "Validating chat index…"
msgstr "채팅 인덱스 확인 중…"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:582
#, fuzzy
msgid "AI conversations without book context"
msgstr "책 컨텍스트가 없는 AI 대화"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:584
#, fuzzy
msgid "Comparisons and analyses across multiple books"
msgstr "여러 책에 걸친 비교 및 분석"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:667
#, fuzzy
msgid "No saved chats found for this document"
msgstr "이 문서에 대한 저장된 대화를 찾을 수 없습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:719
#, fuzzy
msgid "Chats: %1"
msgstr "대화: %1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:802
#, fuzzy
msgid "Delete All Chats"
msgstr "모든 채팅 삭제"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:850
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1403
#, fuzzy
msgid "Error: Cannot load chat data."
msgstr "오류: 대화 데이터를 불러올 수 없습니다."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:871 koassistant_xray_browser.lua:2946
#: koassistant_xray_browser.lua:2948 main.lua:3955
#, fuzzy
msgid "Date:"
msgstr "날짜:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:872 koassistant_xray_browser.lua:2936
#: main.lua:3952
#, fuzzy
msgid "Model:"
msgstr "모델:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:873
#, fuzzy
msgid "Messages:"
msgstr "메시지:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:894
#, fuzzy
msgid "Continue Chat"
msgstr "대화 계속하기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:902
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1003
#, fuzzy
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:912
#, fuzzy
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:920 koassistant_chatgptviewer.lua:1200
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2188 koassistant_ui/prompts_manager.lua:478
#, fuzzy
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:946
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:957
#, fuzzy
msgid "Delete Chat"
msgstr "채팅 삭제"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:969
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:996
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1153 koassistant_chatgptviewer.lua:1389
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1905 koassistant_chatgptviewer.lua:2101
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2335 koassistant_chatgptviewer.lua:2530
#: koassistant_chatgptviewer.lua:4066 koassistant_dialogs.lua:607
#: koassistant_dialogs.lua:2952 koassistant_xray_browser.lua:1234 main.lua:2105
#: main.lua:5175 koassistant_ui/behavior_manager.lua:403
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:412
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:247
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:333
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:991
#, fuzzy
msgid "Rename Chat"
msgstr "대화 이름 변경"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1012
#, fuzzy
msgid "Chat renamed successfully"
msgstr "대화 이름이 성공적으로 변경되었습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1021
#, fuzzy
msgid "Failed to rename chat"
msgstr "대화 이름 변경 실패"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1061
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1248 koassistant_dialogs.lua:857
#, fuzzy
msgid "Current tags:"
msgstr "현재 태그:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1073
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1260 koassistant_dialogs.lua:869
#, fuzzy
msgid "Removed tag: %1"
msgstr "태그 제거됨: %1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1108
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1295 koassistant_dialogs.lua:904
#, fuzzy
msgid "Add existing tag:"
msgstr "기존 태그 추가:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1123
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1173
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1310
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1360 koassistant_dialogs.lua:919
#: koassistant_dialogs.lua:969
#, fuzzy
msgid "Added tag: %1"
msgstr "태그 추가됨: %1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1144
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1331 koassistant_dialogs.lua:940
#, fuzzy
msgid "+ Add new tag"
msgstr "+ 새 태그 추가"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1148
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1335 koassistant_dialogs.lua:944
#: koassistant_dialogs.lua:986
#, fuzzy
msgid "New Tag"
msgstr "새 태그"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1149
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1336 koassistant_dialogs.lua:945
#: koassistant_dialogs.lua:988
#, fuzzy
msgid "Enter tag name"
msgstr "태그 이름 입력"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1161
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1348 koassistant_dialogs.lua:957
#: koassistant_xray_browser.lua:1358 main.lua:1918 main.lua:2346 main.lua:2819
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1193
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1380 koassistant_dialogs.lua:1028
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2281
#, fuzzy
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1207
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1391 koassistant_dialogs.lua:1039
#, fuzzy
msgid "Manage Tags"
msgstr "태그 관리"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1233 koassistant_dialogs.lua:842
#, fuzzy
msgid "Chat not found"
msgstr "채팅을 찾을 수 없습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1457
#, fuzzy
msgid "Error: Failed to load chat messages."
msgstr "오류: 채팅 메시지를 불러오지 못했습니다."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1545 koassistant_dialogs.lua:2582
#: stream_handler.lua:202
#, fuzzy
msgid "No response received from AI"
msgstr "AI로부터 응답을 받지 못했습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1565
#, fuzzy
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1572 koassistant_gpt_query.lua:188
#, fuzzy
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1657 koassistant_dialogs.lua:1460
#, fuzzy
msgid "Failed to get response: "
msgstr "응답 받기 실패:"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1672
#, fuzzy
msgid "Auto-save is enabled in settings"
msgstr "설정에서 자동 저장이 활성화되어 있습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1677
#, fuzzy
msgid "Continued chats are automatically saved"
msgstr "계속된 채팅은 자동으로 저장됩니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1725
#, fuzzy
msgid "Chat saved"
msgstr "채팅 저장됨"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1725 koassistant_dialogs.lua:1571
#, fuzzy
msgid "Failed to save chat"
msgstr "채팅 저장 실패"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1743
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1849
#, fuzzy
msgid "Chat copied to clipboard"
msgstr "채팅이 클립보드에 복사되었습니다"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1753
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1964 koassistant_chatgptviewer.lua:524
#: koassistant_dialogs.lua:1615 koassistant_settings_schema.lua:465
#: koassistant_settings_schema.lua:480 koassistant_settings_schema.lua:496
#: koassistant_settings_schema.lua:707 koassistant_settings_schema.lua:723
#: koassistant_settings_schema.lua:860 koassistant_settings_schema.lua:876
#, fuzzy
msgid "Full (metadata + chat)"
msgstr "전체 (메타데이터 + 채팅)"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1754
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1965 koassistant_chatgptviewer.lua:525
#: koassistant_dialogs.lua:1616 koassistant_settings_schema.lua:466
#: koassistant_settings_schema.lua:481 koassistant_settings_schema.lua:497
#: koassistant_settings_schema.lua:708 koassistant_settings_schema.lua:724
#: koassistant_settings_schema.lua:861 koassistant_settings_schema.lua:877
#, fuzzy
msgid "Question + Response"
msgstr "질문 + 응답"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1755
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1966 koassistant_chatgptviewer.lua:526
#: koassistant_dialogs.lua:1617 koassistant_settings_schema.lua:1040
#, fuzzy
msgid "Response only"
msgstr "응답만"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1756
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1967 koassistant_chatgptviewer.lua:527
#: koassistant_dialogs.lua:1618 koassistant_settings_schema.lua:468
#: koassistant_settings_schema.lua:483 koassistant_settings_schema.lua:499
#: koassistant_settings_schema.lua:710 koassistant_settings_schema.lua:726
#: koassistant_settings_schema.lua:863 koassistant_settings_schema.lua:879
#, fuzzy
msgid "Everything (debug)"
msgstr "모두 (디버그)"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1781 koassistant_chatgptviewer.lua:1137
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1563 koassistant_chatgptviewer.lua:1972
#: koassistant_dialogs.lua:1643 koassistant_settings_schema.lua:460
#: koassistant_settings_schema.lua:701 koassistant_settings_schema.lua:854
#, fuzzy
msgid "Copy Content"
msgstr "내용 복사"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1861
#, fuzzy
msgid "Failed to generate export content"
msgstr "내보내기 내용 생성 실패"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1874 koassistant_chatgptviewer.lua:3486
#, fuzzy
msgid ""
"Saved to:\n"
"%1"
msgstr ""
"저장 위치:\n"
"%1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1879 koassistant_chatgptviewer.lua:3491
#: main.lua:9599
#, fuzzy
msgid "Failed to save: %1"
msgstr "저장 실패: %1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1896 koassistant_chatgptviewer.lua:3505
#, fuzzy
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1906 koassistant_chatgptviewer.lua:3514
#, fuzzy
msgid "Save to File"
msgstr "파일로 저장"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1918 koassistant_chatgptviewer.lua:3525
#, fuzzy
msgid "Select Export Directory"
msgstr "내보내기 디렉토리 선택"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1931 koassistant_chatgptviewer.lua:3538
#, fuzzy
msgid "Invalid export directory: %1"
msgstr "잘못된 내보내기 디렉토리: %1"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1953 koassistant_chatgptviewer.lua:3559
#, fuzzy
msgid "Export Chat"
msgstr "채팅 내보내기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:1995 koassistant_chatgptviewer.lua:3567
#, fuzzy
msgid "Export Content"
msgstr "내용 내보내기"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2011
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2049
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete this chat?"
msgstr "이 채팅을 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2018
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2064
#, fuzzy
msgid "Chat deleted"
msgstr "채팅 삭제됨"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2036
#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2082
#, fuzzy
msgid "Failed to delete chat"
msgstr "채팅 삭제 실패"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2129
#, fuzzy
msgid ""
"No tagged chats found.\n"
"\n"
"You can add tags to chats from the chat options menu."
msgstr ""
"태그된 채팅을 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"채팅 옵션 메뉴에서 채팅에 태그를 추가할 수 있습니다."

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2161
#, fuzzy
msgid "Chat History by Tag"
msgstr "태그별 채팅 기록"

#: koassistant_chat_history_dialog.lua:2204
#, fuzzy
msgid "No chats found with this tag"
msgstr "이 태그가 있는 채팅을 찾을 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:443 koassistant_chatgptviewer.lua:1104
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1528 koassistant_chatgptviewer.lua:1937
#: koassistant_chatgptviewer.lua:2114 koassistant_update_checker.lua:288
#, fuzzy
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:448 koassistant_update_checker.lua:293
#, fuzzy
msgid "Link copied to clipboard"
msgstr "링크가 클립보드에 복사되었습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:453 koassistant_update_checker.lua:298
#, fuzzy
msgid "Show QR code"
msgstr "QR 코드 표시"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:472
#, fuzzy
msgid "Add to Wallabag"
msgstr "Wallabag에 추가"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:482 koassistant_update_checker.lua:314
#, fuzzy
msgid "Open in browser"
msgstr "브라우저에서 열기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:504 koassistant_update_checker.lua:335
#, fuzzy
msgid ""
"External link:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"외부 링크:\n"
"\n"
"%1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:526 koassistant_settings_schema.lua:862
#: koassistant_settings_schema.lua:878
#, fuzzy
msgid "Translation only"
msgstr "번역만"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1070 koassistant_chatgptviewer.lua:2516
#, fuzzy
msgid "Reply"
msgstr "답장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1087 koassistant_dialogs.lua:720
#: koassistant_dialogs.lua:1560
#, fuzzy
msgid "Autosaved"
msgstr "자동 저장됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1087 koassistant_dialogs.lua:615 main.lua:1984
#: main.lua:2679 main.lua:3319 main.lua:3501 main.lua:7826
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:517
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:516
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1888
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3044
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3799
#, fuzzy
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1096
#, fuzzy
msgid "Save function not available"
msgstr "저장 기능을 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1110
#, fuzzy
msgid "No chat to copy"
msgstr "복사할 채팅이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1131 koassistant_chatgptviewer.lua:1557
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1966 koassistant_chatgptviewer.lua:3461
#: koassistant_dialogs.lua:1605
#, fuzzy
msgid "Copied"
msgstr "복사됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1145 koassistant_chatgptviewer.lua:1982
#, fuzzy
msgid "Save to Note"
msgstr "노트에 저장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1153
#, fuzzy
msgid "Save response as note on highlighted text"
msgstr "하이라이트된 텍스트에 응답을 노트로 저장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1159
#, fuzzy
msgid "Add to Notebook"
msgstr "노트북에 추가"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1169
#, fuzzy
msgid "Append chat to per-book notebook file"
msgstr "책별 노트북 파일에 채팅 추가"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1182
#, fuzzy
msgid "Tag function not available"
msgstr "태그 기능을 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1189
#, fuzzy
msgid "Add or manage tags for this chat"
msgstr "이 채팅의 태그 추가 또는 관리"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1207
#, fuzzy
msgid "Export chat to file or clipboard"
msgstr "채팅을 파일 또는 클립보드로 내보내기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1218
#, fuzzy
msgid "↻ Fresh"
msgstr "↻ 새로고침"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1225
#, fuzzy
msgid "Clear cache and regenerate from scratch (extracts all book text again)"
msgstr "캐시를 지우고 처음부터 다시 생성 (모든 책 텍스트를 다시 추출)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1247 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2233
#, fuzzy
msgid "ON"
msgstr "켬"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1247 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2225
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2314
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2393
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2466
#, fuzzy
msgid "OFF"
msgstr "끔"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1278
#, fuzzy
msgid "Toggle web search for this session (Anthropic, Gemini)"
msgstr "이 세션의 웹 검색 전환 (Anthropic, Gemini)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1298 koassistant_chatgptviewer.lua:1520
#: koassistant_chatgptviewer.lua:1929
#, fuzzy
msgid "Toggle between markdown and plain text display"
msgstr "마크다운과 일반 텍스트 표시 간 전환"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1313
#, fuzzy
msgid "Toggle debug display in chat viewer"
msgstr "채팅 뷰어에서 디버그 표시 전환"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1320 koassistant_chatgptviewer.lua:3822
#, fuzzy
msgid "Show Quote"
msgstr "인용 표시"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1320 koassistant_chatgptviewer.lua:3822
#, fuzzy
msgid "Hide Quote"
msgstr "인용 숨기기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1332
#, fuzzy
msgid "Toggle highlighted text display in chat"
msgstr "채팅에서 강조 표시된 텍스트 표시 전환"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1338
#, fuzzy
msgid "Show Reasoning"
msgstr "추론 표시"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1348
#, fuzzy
msgid "View AI reasoning/thinking content (when available)"
msgstr "AI 추론/사고 내용 보기 (가능한 경우)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1534
#, fuzzy
msgid "No response to copy"
msgstr "복사할 응답이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1573
#, fuzzy
msgid "+Note"
msgstr "+노트"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1582
#, fuzzy
msgid "Save AI response as note on highlighted word"
msgstr "AI 응답을 강조 표시된 단어에 메모로 저장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1583
#, fuzzy
msgid "No selection data available (word position not captured)"
msgstr "선택 데이터를 사용할 수 없습니다 (단어 위치가 캡처되지 않음)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1591
#, fuzzy
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1602
#, fuzzy
msgid "Wikipedia not available"
msgstr "Wikipedia를 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1608
#, fuzzy
msgid "No word to look up"
msgstr "검색할 단어가 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1615
#, fuzzy
msgid "Look up word in Wikipedia"
msgstr "Wikipedia에서 단어 검색"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1626 koassistant_chatgptviewer.lua:1656
#, fuzzy
msgid "Added"
msgstr "추가됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1631
#, fuzzy
msgid "Word added to vocabulary builder"
msgstr "어휘 빌더에 단어가 추가되었습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1638
#, fuzzy
msgid "+Vocab"
msgstr "+어휘"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1646 main.lua:6942
#, fuzzy
msgid "AI Dictionary lookup"
msgstr "AI 사전 검색"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1651
#, fuzzy
msgid "Added '%1' to vocabulary"
msgstr "'%1'이(가) 어휘에 추가되었습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1664
#, fuzzy
msgid "Vocabulary builder not available"
msgstr "어휘 빌더를 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1672
#, fuzzy
msgid "Add word to vocabulary builder"
msgstr "어휘 빌더에 단어 추가"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1681
#, fuzzy
msgid "Expand"
msgstr "확장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1688
#, fuzzy
msgid "Open in full-size viewer with all options"
msgstr "모든 옵션이 포함된 전체 크기 뷰어에서 열기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1698 koassistant_chatgptviewer.lua:2034
#: koassistant_constants.lua:174
#, fuzzy
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1707 koassistant_chatgptviewer.lua:2043
#, fuzzy
msgid "Configure languages in Settings first"
msgstr "먼저 설정에서 언어를 구성하세요"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1748 koassistant_constants.lua:176
#: main.lua:5602 main.lua:6505
#, fuzzy
msgid "Dictionary Language"
msgstr "사전 언어"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1755
#, fuzzy
msgid "Re-run with a different dictionary language"
msgstr "다른 사전 언어로 다시 실행"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1770
#, fuzzy
msgid "Ctx: ON"
msgstr "문맥: 켜짐"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1770
#, fuzzy
msgid "Ctx: OFF"
msgstr "문맥: 꺼짐"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1813
#, fuzzy
msgid "Re-run without surrounding context"
msgstr "주변 문맥 없이 다시 실행"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1813
#, fuzzy
msgid "Re-run with surrounding context"
msgstr "주변 문맥과 함께 다시 실행"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1888
#, fuzzy
msgid "Dictionary Action"
msgstr "사전 동작"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1896
#, fuzzy
msgid "Switch to a different dictionary action"
msgstr "다른 사전 동작으로 전환"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1897
#, fuzzy
msgid "No other dictionary actions available"
msgstr "다른 사전 동작을 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1943
#, fuzzy
msgid "No translation to copy"
msgstr "복사할 번역이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1990
#, fuzzy
msgid "Save translation as note on highlighted text"
msgstr "번역을 강조 표시된 텍스트에 메모로 저장"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:1998
#, fuzzy
msgid "→ Chat"
msgstr "→ 채팅"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2005
#, fuzzy
msgid "Open full chat with all options"
msgstr "모든 옵션이 포함된 전체 채팅 열기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2015 koassistant_chatgptviewer.lua:3713
#, fuzzy
msgid "Show Original"
msgstr "원문 표시"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2015 koassistant_chatgptviewer.lua:3713
#, fuzzy
msgid "Hide Original"
msgstr "원문 숨기기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2024
#, fuzzy
msgid "Show the original text"
msgstr "원문 보기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2024
#, fuzzy
msgid "Hide the original text"
msgstr "원문 숨기기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2086
#, fuzzy
msgid "Translate To"
msgstr "번역 대상 언어"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2093
#, fuzzy
msgid "Re-run translation with a different target language"
msgstr "다른 대상 언어로 번역 다시 실행"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2128
#, fuzzy
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2175 koassistant_xray_browser.lua:3043
#, fuzzy
msgid "Other Artifacts"
msgstr "기타 아티팩트"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2250 koassistant_xray_browser.lua:2964
#: main.lua:8702 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1568
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2033
#, fuzzy
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2264
#, fuzzy
msgid "Open in Reader"
msgstr "리더에서 열기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2273 koassistant_notebook_manager.lua:182
#: main.lua:6298 koassistant_ui/behavior_manager.lua:325
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:335
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2284 main.lua:4770 main.lua:4813
#, fuzzy
msgid "Regenerate"
msgstr "재생성"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2291
#, fuzzy
msgid ""
"Regenerate this %1?\n"
"\n"
"The current %1 will be replaced."
msgstr ""
"이 %1을(를) 재생성하시겠습니까?\n"
"\n"
"현재 %1이(가) 교체됩니다."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2291 koassistant_chatgptviewer.lua:2322
#, fuzzy
msgid "summary"
msgstr "요약"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2305
#, fuzzy
msgid "Open Doc"
msgstr "문서 열기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2322
#, fuzzy
msgid "Delete this %1?"
msgstr "이 %1을(를) 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2519
#, fuzzy
msgid "Type your reply..."
msgstr "답장을 입력하세요..."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2545 koassistant_dialogs.lua:3141
#, fuzzy
msgid "Send"
msgstr "전송"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:2958 koassistant_xray_browser.lua:553
#, fuzzy
msgid "Copied to clipboard."
msgstr "클립보드에 복사되었습니다."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3181
#, fuzzy
msgid "No highlight selection data available"
msgstr "사용 가능한 하이라이트 선택 데이터가 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3192 main.lua:6353
#, fuzzy
msgid "No document open"
msgstr "열린 문서가 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3201 koassistant_chatgptviewer.lua:3240
#: koassistant_chatgptviewer.lua:3296
#, fuzzy
msgid "No response to save"
msgstr "저장할 응답이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3263
#, fuzzy
msgid "Failed to create highlight"
msgstr "하이라이트 생성 실패"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3274 koassistant_settings_schema.lua:475
#: koassistant_settings_schema.lua:717 koassistant_settings_schema.lua:870
#, fuzzy
msgid "Note Content"
msgstr "노트 내용"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3287
#, fuzzy
msgid "Notebooks are only available for single-book chats"
msgstr "노트북은 단일 책 대화에서만 사용할 수 있습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3326
#, fuzzy
msgid "Saved to notebook"
msgstr "노트북에 저장됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3331
#, fuzzy
msgid "Failed to save: "
msgstr "저장 실패:"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3342
#, fuzzy
msgid "No cached action to clear"
msgstr "삭제할 캐시된 작업이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3351
#, fuzzy
msgid "Cache only applies to book actions"
msgstr "캐시는 책 작업에만 적용됩니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3363
#, fuzzy
msgid "Regenerate Fresh"
msgstr "새로 재생성"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3364
#, fuzzy
msgid ""
"This response was updated from a cached analysis at %1.\n"
"\n"
"Clearing the cache will extract and send all book text again on next run, which uses more tokens.\n"
"\n"
"Clear cache for this action?"
msgstr ""
"이 응답은 %1에 캐시된 분석에서 업데이트되었습니다.\n"
"\n"
"캐시를 삭제하면 다음 실행 시 모든 책 텍스트를 다시 추출하고 전송하므로 더 많은 토큰을 사용합니다.\n"
"\n"
"이 작업의 캐시를 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3374
#, fuzzy
msgid "Clear & Close"
msgstr "삭제 및 닫기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3383
#, fuzzy
msgid "Cache cleared. Run the action again for fresh analysis."
msgstr "캐시가 삭제되었습니다. 새로운 분석을 위해 작업을 다시 실행하세요."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3390
#, fuzzy
msgid "Failed to clear cache"
msgstr "캐시 삭제 실패"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3396
#, fuzzy
msgid "Cache module not available"
msgstr "캐시 모듈을 사용할 수 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3413
#, fuzzy
msgid "No chat to export"
msgstr "내보낼 대화가 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3473
#, fuzzy
msgid "No content to export"
msgstr "내보낼 콘텐츠가 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3581
#, fuzzy
msgid "No export metadata available."
msgstr "내보내기 메타데이터가 없습니다."

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3604 main.lua:9522
#, fuzzy
msgid "Select export folder"
msgstr "내보내기 폴더 선택"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3629 main.lua:9544
#, fuzzy
msgid "Saved to %1"
msgstr "%1에 저장됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3634 main.lua:9549
#, fuzzy
msgid "Export failed: %1"
msgstr "내보내기 실패: %1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3777
#, fuzzy
msgid "Showing debug info"
msgstr "디버그 정보 표시 중"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3777
#, fuzzy
msgid "Debug info hidden"
msgstr "디버그 정보 숨김"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3827
#, fuzzy
msgid "Quote hidden"
msgstr "인용 숨김"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3827
#, fuzzy
msgid "Quote shown"
msgstr "인용 표시됨"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3851
#, fuzzy
msgid "No conversation history available"
msgstr "사용 가능한 대화 기록이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3860
#, fuzzy
msgid "No reasoning content available"
msgstr "사용 가능한 추론 내용이 없습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3889
#, fuzzy
msgid "AI Reasoning"
msgstr "AI 추론"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:3889
#, fuzzy
msgid "Reasoning Status"
msgstr "추론 상태"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4001
#, fuzzy
msgid "Justified"
msgstr "양쪽 정렬"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4002
#, fuzzy
msgid "Right (RTL)"
msgstr "오른쪽 (RTL)"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4003
#, fuzzy
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4018 koassistant_chatgptviewer.lua:4080
#, fuzzy
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4027
#, fuzzy
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4046
#, fuzzy
msgid "Alignment: %1"
msgstr "정렬: %1"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4057
#, fuzzy
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4086 main.lua:5532
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:299
#, fuzzy
msgid "Set"
msgstr "설정"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4102
#, fuzzy
msgid "Font size set to %1"
msgstr "글꼴 크기가 %1(으)로 설정되었습니다"

#: koassistant_chatgptviewer.lua:4129 main.lua:7639
#, fuzzy
msgid "Settings reset to defaults"
msgstr "설정이 기본값으로 재설정되었습니다"

#: koassistant_constants.lua:130
#, fuzzy
msgid "Translate Page"
msgstr "페이지 번역"

#: koassistant_constants.lua:131 koassistant_constants.lua:185
#: koassistant_settings_schema.lua:31 main.lua:5722
#, fuzzy
msgid "Book Chat/Action"
msgstr "책 채팅/작업"

#: koassistant_constants.lua:132 koassistant_constants.lua:184 main.lua:5693
#, fuzzy
msgid "Continue Last Chat"
msgstr "마지막 채팅 계속하기"

#: koassistant_constants.lua:133 koassistant_constants.lua:183
#: koassistant_settings_schema.lua:41 main.lua:5684
#, fuzzy
msgid "General Chat/Action"
msgstr "일반 채팅/작업"

#: koassistant_constants.lua:135 main.lua:325 main.lua:6287 main.lua:9493
#, fuzzy
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: koassistant_constants.lua:136 koassistant_dialogs.lua:3417
#: koassistant_dialogs.lua:3441 main.lua:376 main.lua:434 main.lua:4057
#: main.lua:5897
#, fuzzy
msgid "View Artifacts"
msgstr "아티팩트 보기"

#: koassistant_constants.lua:137 koassistant_dialogs.lua:3522 main.lua:5766
#, fuzzy
msgid "Quick Settings"
msgstr "빠른 설정"

#: koassistant_constants.lua:167 main.lua:5487
#, fuzzy
msgid "Provider"
msgstr "제공자"

#: koassistant_constants.lua:168 main.lua:5497
#, fuzzy
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: koassistant_constants.lua:169
#, fuzzy
msgid "Behavior"
msgstr "행동"

#: koassistant_constants.lua:170
#, fuzzy
msgid "Domain"
msgstr "도메인"

#: koassistant_constants.lua:171 koassistant_settings_schema.lua:113
#: main.lua:5533 koassistant_ui/prompts_manager.lua:777
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1951
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3188
#, fuzzy
msgid "Temperature"
msgstr "Temperature"

#: koassistant_constants.lua:172
#, fuzzy
msgid "Anthropic/Gemini Reasoning"
msgstr "Anthropic/Gemini 추론"

#: koassistant_constants.lua:173 koassistant_settings_schema.lua:1585
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:773
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2125
#, fuzzy
msgid "Web Search"
msgstr "웹 검색"

#: koassistant_constants.lua:175 main.lua:5592
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4202
#, fuzzy
msgid "Translation Language"
msgstr "번역 언어"

#: koassistant_constants.lua:177
#, fuzzy
msgid "H.Bypass"
msgstr "H.바이패스"

#: koassistant_constants.lua:178
#, fuzzy
msgid "D.Bypass"
msgstr "D.바이패스"

#: koassistant_constants.lua:179
#, fuzzy
msgid "Text Extraction"
msgstr "텍스트 추출"

#: koassistant_constants.lua:181 koassistant_settings_schema.lua:55
#: main.lua:5666
#, fuzzy
msgid "Browse Notebooks"
msgstr "노트북 탐색"

#: koassistant_constants.lua:182 koassistant_settings_schema.lua:62
#: main.lua:5675
#, fuzzy
msgid "Browse Artifacts"
msgstr "아티팩트 탐색"

#: koassistant_constants.lua:186 koassistant_settings_schema.lua:991
#: main.lua:5702 koassistant_ui/prompts_manager.lua:456
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:505
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:672
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4799
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4928
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5346
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5475
#, fuzzy
msgid "Manage Actions"
msgstr "작업 관리"

#: koassistant_constants.lua:187 main.lua:5933
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:541
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4801
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5349
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5477
#, fuzzy
msgid "Quick Actions"
msgstr "빠른 작업"

#: koassistant_constants.lua:188
#, fuzzy
msgid "More Settings"
msgstr "추가 설정"

#: koassistant_dialogs.lua:112 koassistant_gpt_query.lua:178
#, fuzzy
msgid "Reasoning enabled"
msgstr "추론 활성화됨"

#: koassistant_dialogs.lua:127
#, fuzzy
msgid "Loading"
msgstr "로딩 중"

#: koassistant_dialogs.lua:585
#, fuzzy
msgid "Cannot save: no document context"
msgstr "저장할 수 없음: 문서 컨텍스트 없음"

#: koassistant_dialogs.lua:602 koassistant_dialogs.lua:753
#, fuzzy
msgid "Save Chat"
msgstr "채팅 저장"

#: koassistant_dialogs.lua:720 koassistant_dialogs.lua:1560
#, fuzzy
msgid "Saved"
msgstr "저장됨"

#: koassistant_dialogs.lua:733
#, fuzzy
msgid "Chat saved successfully"
msgstr "채팅이 성공적으로 저장되었습니다"

#: koassistant_dialogs.lua:738
#, fuzzy
msgid "Failed to save chat: "
msgstr "채팅 저장 실패:"

#: koassistant_dialogs.lua:1333
#, fuzzy
msgid ""
"This conversation is using approximately %1K tokens. Each follow-up resends the full history. Consider starting a new chat to reduce costs and maintain quality."
msgstr "이 대화는 약 %1K 토큰을 사용하고 있습니다. 각 후속 메시지는 전체 기록을 재전송합니다. 비용을 줄이고 품질을 유지하려면 새 채팅을 시작하는 것을 고려하세요."

#: koassistant_dialogs.lua:1656
#, fuzzy
msgid "Save the chat first to add tags"
msgstr "태그를 추가하려면 먼저 채팅을 저장하세요"

#: koassistant_dialogs.lua:1670
#, fuzzy
msgid "Cannot tag: no document context"
msgstr "태그를 지정할 수 없음: 문서 컨텍스트 없음"

#: koassistant_dialogs.lua:1858
#, fuzzy
msgid "Could not find summary action. Please try again."
msgstr "요약 작업을 찾을 수 없습니다. 다시 시도해주세요."

#: koassistant_dialogs.lua:1866
#, fuzzy
msgid "Generating document summary..."
msgstr "문서 요약 생성 중..."

#: koassistant_dialogs.lua:1888
#, fuzzy
msgid "Summary generation failed. Please try again."
msgstr "요약 생성에 실패했습니다. 다시 시도해주세요."

#: koassistant_dialogs.lua:1942 main.lua:4351
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction is required to generate this artifact.\n"
"\n"
"Enable it in Settings → Privacy & Data → Text Extraction."
msgstr ""
"이 아티팩트를 생성하려면 텍스트 추출이 필요합니다.\n"
"\n"
"설정 → 개인정보 및 데이터 → 텍스트 추출에서 활성화하세요."

#: koassistant_dialogs.lua:1950
#, fuzzy
msgid ""
"Smart actions use a shared document summary for context.\n"
"\n"
"Generate one for this book?\n"
"• One-time — reused by all Smart actions on this book\n"
"• Saved as a viewable artifact\n"
"• Uses your text extraction settings"
msgstr ""
"Smart 작업은 컨텍스트를 위해 공유 문서 요약을 사용합니다.\n"
"\n"
"이 책에 대한 요약을 생성하시겠습니까?\n"
"• 일회성 — 이 책의 모든 Smart 작업에서 재사용됨\n"
"• 조회 가능한 아티팩트로 저장됨\n"
"• 텍스트 추출 설정을 사용함"

#: koassistant_dialogs.lua:1951
#, fuzzy
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#: koassistant_dialogs.lua:2620
#, fuzzy
msgid ""
"Large text extraction: ~%1K characters (~%2K tokens). Make sure your model's context window can accommodate this.\n"
"\n"
"You can also use Hidden Flows to exclude irrelevant sections of the document."
msgstr ""
"대용량 텍스트 추출: 약 %1K자 (약 %2K 토큰). 모델의 컨텍스트 윈도우가 이를 수용할 수 있는지 확인하세요.\n"
"\n"
"또한 숨겨진 플로우를 사용하여 문서의 관련 없는 섹션을 제외할 수 있습니다."

#: koassistant_dialogs.lua:2629
#, fuzzy
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: koassistant_dialogs.lua:2636 koassistant_dialogs.lua:2703
#, fuzzy
msgid "Don't warn again"
msgstr "다시 경고하지 않음"

#: koassistant_dialogs.lua:2672
#, fuzzy
msgid "Extracted text was truncated (covers %1%–%2% of the document)."
msgstr "추출된 텍스트가 잘렸습니다 (문서의 %1%–%2% 포함)."

#: koassistant_dialogs.lua:2677
#, fuzzy
msgid ""
"New text since last update was truncated (covers %1%–%2% of the update range)."
msgstr "마지막 업데이트 이후 새로운 텍스트가 잘렸습니다 (업데이트 범위의 %1%–%2% 포함)."

#: koassistant_dialogs.lua:2684
#, fuzzy
msgid ""
"You can increase the limit in Settings → Privacy & Data → Text Extraction, or use Hidden Flows to exclude irrelevant sections."
msgstr "설정 → 개인정보 및 데이터 → 텍스트 추출에서 제한을 늘리거나 숨겨진 플로우를 사용하여 관련 없는 섹션을 제외할 수 있습니다."

#: koassistant_dialogs.lua:2696
#, fuzzy
msgid "Continue Anyway"
msgstr "계속 진행"

#: koassistant_dialogs.lua:2746 koassistant_dialogs.lua:3950 main.lua:400
#: main.lua:3888
#, fuzzy
msgid "today"
msgstr "오늘"

#: koassistant_dialogs.lua:2748 main.lua:402 main.lua:3890
#, fuzzy
msgid "%dd ago"
msgstr "%d일 전"

#: koassistant_dialogs.lua:2751 main.lua:404 main.lua:3899
#, fuzzy
msgid "%dm ago"
msgstr "%d개월 전"

#: koassistant_dialogs.lua:2917 koassistant_dialogs.lua:2971
#: koassistant_settings_schema.lua:669 main.lua:3436 main.lua:5414
#: main.lua:6148 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1628
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2790
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3536
#, fuzzy
msgid "None"
msgstr "없음"

#: koassistant_dialogs.lua:2962
#, fuzzy
msgid "Select Domain"
msgstr "도메인 선택"

#: koassistant_dialogs.lua:2991
#, fuzzy
msgid "Web ON"
msgstr "웹 켜짐"

#: koassistant_dialogs.lua:2991
#, fuzzy
msgid "Web OFF"
msgstr "웹 꺼짐"

#: koassistant_dialogs.lua:3063 koassistant_dialogs.lua:3267
#: koassistant_dialogs.lua:4046
#, fuzzy
msgid "Error: "
msgstr "오류:"

#: koassistant_dialogs.lua:3127
#, fuzzy
msgid "Toggle web search for AI requests"
msgstr "AI 요청에 대한 웹 검색 토글"

#: koassistant_dialogs.lua:3134
#, fuzzy
msgid "Domain: "
msgstr "도메인:"

#: koassistant_dialogs.lua:3147
#, fuzzy
msgid "Type a message first, or tap an action button."
msgstr "먼저 메시지를 입력하거나 작업 버튼을 탭하세요."

#: koassistant_dialogs.lua:3263
#, fuzzy
msgid "Chat"
msgstr "채팅"

#: koassistant_dialogs.lua:3281
#, fuzzy
msgid ""
"Send your typed message (or the selected text) as a freeform chat to the AI, without using any action template."
msgstr "입력한 메시지(또는 선택한 텍스트)를 작업 템플릿 없이 AI에 자유 형식 채팅으로 전송합니다."

#: koassistant_dialogs.lua:3283
#, fuzzy
msgid ""
"Send your typed message as a freeform chat to the AI, without using any action template."
msgstr "입력한 메시지를 작업 템플릿 없이 AI에 자유 형식 채팅으로 전송합니다."

#: koassistant_dialogs.lua:3388 koassistant_dialogs.lua:3542
#, fuzzy
msgid "Show More Actions…"
msgstr "더 많은 작업 표시…"

#: koassistant_dialogs.lua:3506
#, fuzzy
msgid "KOAssistant Actions"
msgstr "KOAssistant 작업"

#: koassistant_dialogs.lua:3508
#, fuzzy
msgid "Type your question or additional instructions for any action..."
msgstr "질문 또는 추가 지침을 입력하세요..."

#: koassistant_dialogs.lua:3531
#, fuzzy
msgid "Choose and Sort Actions…"
msgstr "작업 선택 및 정렬…"

#: koassistant_dialogs.lua:3542
#, fuzzy
msgid "Show Fewer Actions"
msgstr "작업 줄이기"

#: koassistant_dialogs.lua:3606
#, fuzzy
msgid "Unknown prompt type: "
msgstr "알 수 없는 프롬프트 유형:"

#: koassistant_dialogs.lua:3661 koassistant_dialogs.lua:3947 main.lua:3917
#, fuzzy
msgid "Based on AI training data knowledge"
msgstr "AI 학습 데이터 지식 기반"

#: koassistant_dialogs.lua:3662 koassistant_dialogs.lua:3948 main.lua:3919
#, fuzzy
msgid "Based on extracted document text"
msgstr "추출된 문서 텍스트 기반"

#: koassistant_dialogs.lua:3694 koassistant_dialogs.lua:3979 main.lua:4143
#: main.lua:4739
#, fuzzy
msgid "%1 deleted"
msgstr "%1 삭제됨"

#: koassistant_dialogs.lua:3708
#, fuzzy
msgid "No book open. X-Ray lookup requires an open book."
msgstr "열린 책이 없습니다. X-Ray 조회에는 열린 책이 필요합니다."

#: koassistant_dialogs.lua:3720
#, fuzzy
msgid ""
"No X-Ray cache found for this book. Generate one first via the X-Ray action."
msgstr "이 책에 대한 X-Ray 캐시를 찾을 수 없습니다. X-Ray 작업을 통해 먼저 생성하세요."

#: koassistant_dialogs.lua:3732
#, fuzzy
msgid "Could not parse X-Ray data. Try regenerating the X-Ray cache."
msgstr "X-Ray 데이터를 파싱할 수 없습니다. X-Ray 캐시를 재생성해 보세요."

#: koassistant_dialogs.lua:3751
#, fuzzy
msgid "No results for \"%1\" in X-Ray."
msgstr "X-Ray에서 \"%1\"에 대한 결과가 없습니다."

#: koassistant_dialogs.lua:3755
#, fuzzy
msgid "X-Ray covers to %1% (you're at %2%). Updating may find this entry."
msgstr "X-Ray는 %1%까지 포함합니다 (현재 위치: %2%). 업데이트하면 이 항목을 찾을 수 있습니다."

#: koassistant_dialogs.lua:3786 main.lua:4249
#, fuzzy
msgid "X-Ray covers to %1%"
msgstr "X-Ray는 %1%까지 포함합니다"

#: koassistant_dialogs.lua:3787 main.lua:4253
#, fuzzy
msgid "You're now at %1%."
msgstr "현재 위치: %1%."

#: koassistant_dialogs.lua:3794 koassistant_xray_browser.lua:2882 main.lua:4261
#, fuzzy
msgid "Update X-Ray (to %1)"
msgstr "X-Ray 업데이트 (%1까지)"

#: koassistant_dialogs.lua:3808 main.lua:4275
#, fuzzy
msgid "Don't remind me this session"
msgstr "이번 세션에서 다시 알리지 않음"

#: koassistant_dialogs.lua:3834
#, fuzzy
msgid "Unknown local action handler"
msgstr "알 수 없는 로컬 작업 핸들러"

#: koassistant_dialogs.lua:3853
#, fuzzy
msgid "Error: No action specified"
msgstr "오류: 작업이 지정되지 않음"

#: koassistant_gpt_query.lua:198 stream_handler.lua:161
#, fuzzy
msgid "Request cancelled by user."
msgstr "사용자가 요청을 취소했습니다."

#: koassistant_gpt_query.lua:208 stream_handler.lua:495
#, fuzzy
msgid "Failed to start subprocess for request"
msgstr "요청에 대한 하위 프로세스 시작 실패"

#: koassistant_notebook_manager.lua:69
#, fuzzy
msgid ""
"No notebooks yet.\n"
"\n"
"Use the NB button in chat viewer to save conversations to a per-book notebook."
msgstr ""
"아직 노트북이 없습니다.\n"
"\n"
"채팅 뷰어의 NB 버튼을 사용하여 대화를 도서별 노트북에 저장하세요."

#: koassistant_notebook_manager.lua:206
#, fuzzy
msgid "Delete Notebook"
msgstr "노트북 삭제"

#: koassistant_notebook_manager.lua:210
#, fuzzy
msgid ""
"Delete this notebook?\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"이 노트북을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:73
#, fuzzy
msgid "Reading Features"
msgstr "읽기 기능"

#: koassistant_settings_schema.lua:90 main.lua:1732 main.lua:5482
#, fuzzy
msgid "Provider: %1"
msgstr "제공자: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:99 main.lua:2305 main.lua:5492
#, fuzzy
msgid "Model: %1"
msgstr "모델: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:106 main.lua:8199 main.lua:8330
#, fuzzy
msgid "API Keys"
msgstr "API 키"

#: koassistant_settings_schema.lua:121 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1952
#, fuzzy
msgid ""
"Range: 0.0-2.0 (Anthropic max 1.0)\n"
"Lower = focused, deterministic\n"
"Higher = creative, varied"
msgstr ""
"범위: 0.0-2.0 (Anthropic 최대 1.0)\n"
"낮음 = 집중적, 결정적\n"
"높음 = 창의적, 다양함"

#: koassistant_settings_schema.lua:128
#, fuzzy
msgid "Display Settings"
msgstr "표시 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:134
#, fuzzy
msgid "Rendering"
msgstr "렌더링"

#: koassistant_settings_schema.lua:139 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2061
#, fuzzy
msgid "View Mode"
msgstr "보기 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:143 koassistant_settings_schema.lua:452
#, fuzzy
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: koassistant_settings_schema.lua:144 koassistant_settings_schema.lua:453
#, fuzzy
msgid "Plain Text"
msgstr "일반 텍스트"

#: koassistant_settings_schema.lua:146
#, fuzzy
msgid ""
"Markdown renders formatting. Plain Text has better font support for Arabic/CJK."
msgstr "Markdown은 서식을 렌더링합니다. 일반 텍스트는 아랍어/CJK에 대한 글꼴 지원이 더 좋습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:151
#, fuzzy
msgid "Plain Text Options"
msgstr "일반 텍스트 옵션"

#: koassistant_settings_schema.lua:156
#, fuzzy
msgid "Apply Markdown Stripping"
msgstr "Markdown 제거 적용"

#: koassistant_settings_schema.lua:159
#, fuzzy
msgid ""
"Convert markdown syntax to readable plain text (headers, lists, etc). Disable to show raw markdown."
msgstr "markdown 구문을 읽기 쉬운 일반 텍스트로 변환(제목, 목록 등). 비활성화하면 원본 markdown을 표시합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:169
#, fuzzy
msgid "Text Mode for Dictionary"
msgstr "사전용 텍스트 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:172
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for dictionary popup. Better font support for non-Latin scripts."
msgstr "사전 팝업에 일반 텍스트 모드 사용. 비라틴 문자에 대한 글꼴 지원이 더 좋습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:177
#, fuzzy
msgid "Text Mode for RTL Dictionary"
msgstr "RTL 사전용 텍스트 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:184
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for dictionary popup when dictionary language is Arabic, Persian, or Urdu. Grayed out when Text Mode for Dictionary is enabled."
msgstr "사전 언어가 아랍어, 페르시아어 또는 우르두어일 때 사전 팝업에 일반 텍스트 모드 사용. 사전용 텍스트 모드가 활성화되면 회색으로 표시됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:189
#, fuzzy
msgid "Text Mode for RTL Translate"
msgstr "RTL 번역용 텍스트 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:192
#, fuzzy
msgid ""
"Use Plain Text mode for translate popup when translation language is Arabic, Persian, or Urdu."
msgstr "번역 언어가 아랍어, 페르시아어 또는 우르두어일 때 번역 팝업에 일반 텍스트 모드 사용."

#: koassistant_settings_schema.lua:197
#, fuzzy
msgid "Auto RTL mode for Chat"
msgstr "채팅 자동 RTL 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:204
#, fuzzy
msgid ""
"Automatically detect RTL content and switch to RTL mode (right-aligned text + Plain Text). Activates when the latest response has more RTL than Latin characters. Disabling removes all automatic RTL adjustments. Grayed out when markdown is disabled."
msgstr "RTL 콘텐츠를 자동으로 감지하고 RTL 모드로 전환(오른쪽 정렬 텍스트 + 일반 텍스트). 최신 응답에 라틴 문자보다 RTL 문자가 더 많을 때 활성화됩니다. 비활성화하면 모든 자동 RTL 조정이 제거됩니다. markdown이 비활성화되면 회색으로 표시됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:211
#, fuzzy
msgid "Emoji"
msgstr "이모지"

#: koassistant_settings_schema.lua:216
#, fuzzy
msgid "Emoji Menu Icons"
msgstr "이모지 메뉴 아이콘"

#: koassistant_settings_schema.lua:219
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji icons (🔍, 📖) in UI buttons and status indicators. Requires emoji font support in KOReader. Does not work on all devices. If icons appear as question marks, disable this option."
msgstr "UI 버튼과 상태 표시기에 이모지 아이콘(🔍, 📖)을 표시합니다. KOReader에서 이모지 폰트 지원이 필요합니다. 모든 기기에서 작동하지 않습니다. 아이콘이 물음표로 표시되면 이 옵션을 비활성화하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:224
#, fuzzy
msgid "Emoji Panel Icons"
msgstr "이모지 패널 아이콘"

#: koassistant_settings_schema.lua:227
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji icons on Quick Settings and Quick Actions panel buttons (🔗 Provider, 🎭 Behavior, 📜 Chat History, etc.). Requires emoji font support."
msgstr "빠른 설정 및 빠른 작업 패널 버튼에 이모지 아이콘 표시 (🔗 제공업체, 🎭 동작, 📜 대화 기록 등). 이모지 폰트 지원이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:232
#, fuzzy
msgid "Emoji Data Access Indicators"
msgstr "이모지 데이터 접근 표시기"

#: koassistant_settings_schema.lua:235
#, fuzzy
msgid ""
"Show emoji indicators on action names showing what data they access: 📄 document text, 📝 annotations, 📓 notebook, 🌐 web search. Requires emoji font support."
msgstr "액션 이름에 접근하는 데이터를 나타내는 이모지 표시기를 표시합니다: 📄 문서 텍스트, 📝 주석, 📓 노트북, 🌐 웹 검색. 이모지 폰트 지원이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:242
#, fuzzy
msgid "Panel Alignment"
msgstr "패널 정렬"

#: koassistant_settings_schema.lua:247
#, fuzzy
msgid "Align Quick Settings"
msgstr "빠른 설정 정렬"

#: koassistant_settings_schema.lua:250
#, fuzzy
msgid ""
"Left-align button text in the Quick Settings panel instead of centering. Also available from the panel's gear menu."
msgstr "빠른 설정 패널의 버튼 텍스트를 중앙 정렬 대신 왼쪽 정렬합니다. 패널의 톱니바퀴 메뉴에서도 사용할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:255
#, fuzzy
msgid "Align Quick Actions"
msgstr "빠른 작업 정렬"

#: koassistant_settings_schema.lua:258
#, fuzzy
msgid ""
"Left-align button text in the Quick Actions panel instead of centering. Also available from the panel's gear menu."
msgstr "빠른 작업 패널의 버튼 텍스트를 중앙 정렬 대신 왼쪽 정렬합니다. 패널의 톱니바퀴 메뉴에서도 사용할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:265
#, fuzzy
msgid "Highlights"
msgstr "하이라이트"

#: koassistant_settings_schema.lua:270
#, fuzzy
msgid "Hide Highlighted Text"
msgstr "강조 표시된 텍스트 숨기기"

#: koassistant_settings_schema.lua:277
#, fuzzy
msgid "Hide Long Highlights"
msgstr "긴 강조 표시 숨기기"

#: koassistant_settings_schema.lua:285
#, fuzzy
msgid "Long Highlight Threshold"
msgstr "긴 강조 표시 임계값"

#: koassistant_settings_schema.lua:299
#, fuzzy
msgid "Plugin UI Language"
msgstr "플러그인 UI 언어"

#: koassistant_settings_schema.lua:302
#, fuzzy
msgid ""
"Language for plugin menus and dialogs. Does not affect AI responses. Requires restart."
msgstr "플러그인 메뉴 및 대화상자 언어. AI 응답에는 영향을 주지 않습니다. 재시작이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:304
#, fuzzy
msgid "Match KOReader"
msgstr "KOReader와 일치"

#: koassistant_settings_schema.lua:331
#, fuzzy
msgid "Please restart KOReader for the language change to take effect."
msgstr "언어 변경을 적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:342
#, fuzzy
msgid "Chat & Export Settings"
msgstr "대화 및 내보내기 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:348
#, fuzzy
msgid "Auto-save All Chats"
msgstr "모든 채팅 자동 저장"

#: koassistant_settings_schema.lua:355
#, fuzzy
msgid "Auto-save Continued Chats"
msgstr "계속된 채팅 자동 저장"

#: koassistant_settings_schema.lua:365
#, fuzzy
msgid "Streaming"
msgstr "스트리밍"

#: koassistant_settings_schema.lua:370 koassistant_settings_schema.lua:733
#: koassistant_settings_schema.lua:846
#, fuzzy
msgid "Enable Streaming"
msgstr "스트리밍 활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:377
#, fuzzy
msgid "Auto-scroll Streaming"
msgstr "스트리밍 자동 스크롤"

#: koassistant_settings_schema.lua:385
#, fuzzy
msgid "Page-based Scroll (e-ink)"
msgstr "페이지 기반 스크롤 (전자잉크)"

#: koassistant_settings_schema.lua:392
#, fuzzy
msgid ""
"Stream text into empty page space instead of scrolling from the bottom. Reduces full-screen refreshes on e-ink. Disable for continuous bottom-scrolling."
msgstr "하단에서 스크롤하는 대신 빈 페이지 공간에 텍스트를 스트리밍합니다. 전자잉크에서 전체 화면 새로 고침을 줄입니다. 연속 하단 스크롤을 원하면 비활성화하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:397
#, fuzzy
msgid "Large Stream Dialog"
msgstr "큰 스트림 대화상자"

#: koassistant_settings_schema.lua:405
#, fuzzy
msgid "Stream Poll Interval (ms)"
msgstr "스트림 폴링 간격 (ms)"

#: koassistant_settings_schema.lua:412
#, fuzzy
msgid ""
"How often to check for new stream data.\n"
"Lower = snappier but uses more battery."
msgstr ""
"새 스트림 데이터를 확인하는 빈도.\n"
"낮을수록 = 더 빠르지만 배터리를 더 많이 사용합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:418
#, fuzzy
msgid "Display Refresh Interval (ms)"
msgstr "디스플레이 새로 고침 간격 (ms)"

#: koassistant_settings_schema.lua:425
#, fuzzy
msgid ""
"How often to refresh the display during streaming.\n"
"Higher = better performance on slower devices."
msgstr ""
"스트리밍 중 디스플레이를 새로 고치는 빈도.\n"
"높을수록 = 느린 기기에서 더 나은 성능."

#: koassistant_settings_schema.lua:433
#, fuzzy
msgid "Scroll to Last Message (Experimental)"
msgstr "마지막 메시지로 스크롤 (실험적)"

#: koassistant_settings_schema.lua:436
#, fuzzy
msgid ""
"When resuming or replying to a chat, try to scroll so your last question is visible. When off, shows top for new chats and bottom for replies."
msgstr "채팅을 재개하거나 답장할 때 마지막 질문이 보이도록 스크롤을 시도합니다. 꺼져 있으면 새 채팅은 맨 위, 답장은 맨 아래를 표시합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:443 koassistant_settings_schema.lua:1036
#, fuzzy
msgid "Content Format"
msgstr "콘텐츠 형식"

#: koassistant_settings_schema.lua:448
#, fuzzy
msgid "Export Style"
msgstr "내보내기 스타일"

#: koassistant_settings_schema.lua:455
#, fuzzy
msgid ""
"Markdown uses # headers and **bold**. Plain text uses simple formatting."
msgstr "Markdown은 # 제목과 **굵게**를 사용합니다. 일반 텍스트는 간단한 서식을 사용합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:464 koassistant_settings_schema.lua:479
#: koassistant_settings_schema.lua:495 koassistant_settings_schema.lua:520
#: koassistant_settings_schema.lua:706 koassistant_settings_schema.lua:722
#: koassistant_settings_schema.lua:859 koassistant_settings_schema.lua:875
#, fuzzy
msgid "Ask every time"
msgstr "매번 물어보기"

#: koassistant_settings_schema.lua:467 koassistant_settings_schema.lua:482
#: koassistant_settings_schema.lua:498
#, fuzzy
msgid "Last response only"
msgstr "마지막 응답만"

#: koassistant_settings_schema.lua:470
#, fuzzy
msgid "What to include when copying chat to clipboard."
msgstr "채팅을 클립보드에 복사할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:485
#, fuzzy
msgid "What to include when saving to note."
msgstr "노트에 저장할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:490
#, fuzzy
msgid "Chat History Export"
msgstr "채팅 기록 내보내기"

#: koassistant_settings_schema.lua:494
#, fuzzy
msgid "Follow Copy Content"
msgstr "복사 내용 따르기"

#: koassistant_settings_schema.lua:501
#, fuzzy
msgid "What to include when exporting from Chat History."
msgstr "채팅 기록에서 내보낼 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:509 koassistant_settings_schema.lua:514
#, fuzzy
msgid "Save Location"
msgstr "저장 위치"

#: koassistant_settings_schema.lua:518
#, fuzzy
msgid "KOAssistant exports folder"
msgstr "KOAssistant 내보내기 폴더"

#: koassistant_settings_schema.lua:519
#, fuzzy
msgid "Custom folder"
msgstr "사용자 지정 폴더"

#: koassistant_settings_schema.lua:522
#, fuzzy
msgid ""
"Where to save exported chat files. Creates subfolders for book/general/multi-book chats."
msgstr "내보낸 채팅 파일을 저장할 위치. 책/일반/다중 책 채팅에 대한 하위 폴더를 생성합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:533
#, fuzzy
msgid "Custom Folder: %1"
msgstr "사용자 지정 폴더: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:535
#, fuzzy
msgid "Set Custom Folder..."
msgstr "사용자 지정 폴더 설정..."

#: koassistant_settings_schema.lua:543
#, fuzzy
msgid "Select directory for exported files."
msgstr "내보낸 파일을 저장할 디렉토리를 선택하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:548
#, fuzzy
msgid "Save book chats alongside books"
msgstr "책 채팅을 책과 함께 저장"

#: koassistant_settings_schema.lua:551
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, book chats are saved to a 'chats' subfolder next to the book file instead of the central location."
msgstr "활성화하면 책 채팅이 중앙 위치 대신 책 파일 옆 'chats' 하위 폴더에 저장됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:558
#, fuzzy
msgid "Show Export Button in Chat Viewer"
msgstr "대화 뷰어에 내보내기 버튼 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:561
#, fuzzy
msgid "Add Export button to the Chat Viewer (alongside Copy and Note)."
msgstr "채팅 뷰어에 내보내기 버튼 추가 (복사 및 노트와 함께)."

#: koassistant_settings_schema.lua:570
#, fuzzy
msgid "AI Language Settings"
msgstr "AI 언어 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:583
#, fuzzy
msgid "Your Languages: (not set)"
msgstr "사용 언어: (설정 안 됨)"

#: koassistant_settings_schema.lua:585 koassistant_settings_schema.lua:592
#, fuzzy
msgid "Your Languages: %1"
msgstr "사용 언어: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:602
#, fuzzy
msgid "Primary Language: (not set)"
msgstr "기본 언어: (설정 안 됨)"

#: koassistant_settings_schema.lua:604
#, fuzzy
msgid "Primary Language: %1"
msgstr "기본 언어: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:615
#, fuzzy
msgid "Additional Languages: (none)"
msgstr "추가 언어: (없음)"

#: koassistant_settings_schema.lua:622
#, fuzzy
msgid "Additional Languages: %1"
msgstr "추가 언어: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:633
#, fuzzy
msgid "Dictionary Settings"
msgstr "사전 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:639
#, fuzzy
msgid "AI Buttons in Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업의 AI 버튼"

#: koassistant_settings_schema.lua:642
#, fuzzy
msgid "Show AI Dictionary button when tapping on a word"
msgstr "단어를 탭할 때 AI 사전 버튼 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:651
#, fuzzy
msgid "Response Language: (Follow Translation)"
msgstr "응답 언어: (번역 설정 따름)"

#: koassistant_settings_schema.lua:653
#, fuzzy
msgid "Response Language: (Follow Primary)"
msgstr "응답 언어: (기본 언어 따름)"

#: koassistant_settings_schema.lua:655
#, fuzzy
msgid "Response Language: %1"
msgstr "응답 언어: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:666 main.lua:3433
#, fuzzy
msgid "Sentence"
msgstr "문장"

#: koassistant_settings_schema.lua:667 main.lua:3434
#, fuzzy
msgid "Paragraph"
msgstr "단락"

#: koassistant_settings_schema.lua:668 main.lua:3435
#, fuzzy
msgid "Characters"
msgstr "문자"

#: koassistant_settings_schema.lua:671
#, fuzzy
msgid "Context Mode: %1"
msgstr "컨텍스트 모드: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:678
#, fuzzy
msgid "Context Characters"
msgstr "컨텍스트 문자 수"

#: koassistant_settings_schema.lua:684
#, fuzzy
msgid ""
"Number of characters to include before/after the word when Context Mode is 'Characters'"
msgstr "컨텍스트 모드가 '문자'일 때 단어 앞뒤에 포함할 문자 수"

#: koassistant_settings_schema.lua:693
#, fuzzy
msgid "Disable Auto-save for Dictionary"
msgstr "사전 자동 저장 비활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:696
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, dictionary lookups are not auto-saved. When disabled, dictionary chats follow your general chat saving settings. You can always save manually from an expanded view."
msgstr "활성화하면 사전 검색이 자동 저장되지 않습니다. 비활성화하면 사전 채팅이 일반 채팅 저장 설정을 따릅니다. 확장 보기에서 언제든지 수동으로 저장할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:705 koassistant_settings_schema.lua:721
#: koassistant_settings_schema.lua:858 koassistant_settings_schema.lua:874
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2073
#, fuzzy
msgid "Follow global setting"
msgstr "전역 설정 따르기"

#: koassistant_settings_schema.lua:709 koassistant_settings_schema.lua:725
#, fuzzy
msgid "Definition only (Recommended)"
msgstr "정의만 (권장)"

#: koassistant_settings_schema.lua:712
#, fuzzy
msgid "What to include when copying in dictionary view."
msgstr "사전 보기에서 복사할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:728
#, fuzzy
msgid "What to include when saving dictionary results to a note."
msgstr "사전 결과를 노트에 저장할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:736
#, fuzzy
msgid ""
"Stream dictionary responses in real-time. Disable to wait for complete response."
msgstr "사전 응답을 실시간으로 스트리밍합니다. 비활성화하면 전체 응답을 기다립니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:741
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup Actions"
msgstr "사전 팝업 동작"

#: koassistant_settings_schema.lua:743
#, fuzzy
msgid "Configure which actions appear in the dictionary popup"
msgstr "사전 팝업에 표시할 동작 구성"

#: koassistant_settings_schema.lua:748
#, fuzzy
msgid "Bypass KOReader Dictionary"
msgstr "KOReader 사전 우회"

#: koassistant_settings_schema.lua:751
#, fuzzy
msgid ""
"Skip KOReader's dictionary and go directly to AI when tapping words. Can also be toggled via gesture."
msgstr "KOReader 사전을 건너뛰고 단어를 탭할 때 바로 AI로 이동합니다. 제스처로도 전환할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:772 koassistant_settings_schema.lua:776
#: koassistant_settings_schema.lua:778 koassistant_settings_schema.lua:960
#: koassistant_settings_schema.lua:964 koassistant_settings_schema.lua:966
#, fuzzy
msgid "Bypass Action: %1"
msgstr "우회 동작: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:781
#, fuzzy
msgid "Action to trigger when dictionary bypass is enabled"
msgstr "사전 우회가 활성화되었을 때 실행할 동작"

#: koassistant_settings_schema.lua:786
#, fuzzy
msgid "Bypass: Follow Vocab Builder Auto-add"
msgstr "우회: 어휘 작성기 자동 추가 따르기"

#: koassistant_settings_schema.lua:789
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, dictionary bypass follows KOReader's Vocabulary Builder auto-add setting. Disable if you use bypass for analysis of words you already know and don't want them added."
msgstr "활성화하면 사전 우회가 KOReader의 어휘 작성기 자동 추가 설정을 따릅니다. 이미 아는 단어를 분석하기 위해 우회를 사용하고 추가되지 않기를 원하면 비활성화하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:798
#, fuzzy
msgid "Translate Settings"
msgstr "번역 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:805
#, fuzzy
msgid "Translate to Primary Language"
msgstr "기본 언어로 번역"

#: koassistant_settings_schema.lua:808
#, fuzzy
msgid ""
"Use your primary language as the translation target. Disable to choose a different target."
msgstr "기본 언어를 번역 대상으로 사용합니다. 비활성화하면 다른 대상을 선택할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:828
#, fuzzy
msgid "Translation Target: %1"
msgstr "번역 대상: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:838
#, fuzzy
msgid "Disable Auto-Save for Translate"
msgstr "번역 자동 저장 비활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:841
#, fuzzy
msgid "Translations are not auto-saved. Save manually via → Chat button."
msgstr "번역이 자동 저장되지 않습니다. → 채팅 버튼을 통해 수동으로 저장하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:849
#, fuzzy
msgid "Stream translation responses in real-time."
msgstr "번역 응답을 실시간으로 스트리밍합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:865
#, fuzzy
msgid "What to include when copying in translate view."
msgstr "번역 보기에서 복사할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:881
#, fuzzy
msgid "What to include when saving to note in translate view."
msgstr "번역 보기에서 노트에 저장할 때 포함할 내용."

#: koassistant_settings_schema.lua:893
#, fuzzy
msgid "Follow Global"
msgstr "전역 설정 따르기"

#: koassistant_settings_schema.lua:894 koassistant_settings_schema.lua:904
#, fuzzy
msgid "Always Hide"
msgstr "항상 숨기기"

#: koassistant_settings_schema.lua:895
#, fuzzy
msgid "Hide Long"
msgstr "긴 텍스트 숨기기"

#: koassistant_settings_schema.lua:896 koassistant_settings_schema.lua:906
#, fuzzy
msgid "Never Hide"
msgstr "숨기지 않기"

#: koassistant_settings_schema.lua:898
#, fuzzy
msgid "Original Text: %1"
msgstr "원문: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:903
#, fuzzy
msgid "Follow Global (Display Settings)"
msgstr "전역 설정 따르기 (표시 설정)"

#: koassistant_settings_schema.lua:905
#, fuzzy
msgid "Hide Long (by character count)"
msgstr "긴 텍스트 숨기기 (문자 수 기준)"

#: koassistant_settings_schema.lua:912
#, fuzzy
msgid "Long Text Threshold"
msgstr "긴 텍스트 기준값"

#: koassistant_settings_schema.lua:918
#, fuzzy
msgid ""
"Character count above which text is considered 'long'. Used when Original Text is set to 'Hide Long'."
msgstr "텍스트가 '긴 텍스트'로 간주되는 문자 수입니다. 원문이 '긴 텍스트 숨기기'로 설정된 경우 사용됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:927
#, fuzzy
msgid "Hide for Full Page Translate"
msgstr "전체 페이지 번역 시 숨기기"

#: koassistant_settings_schema.lua:930
#, fuzzy
msgid ""
"Always hide original text for full page translations. Overrides all other visibility settings when enabled. Disable to use your normal Original Text setting above."
msgstr "전체 페이지 번역 시 항상 원문을 숨깁니다. 활성화 시 다른 모든 표시 설정보다 우선 적용됩니다. 비활성화하면 위의 일반 원문 설정을 사용합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:939
#, fuzzy
msgid "Highlight Settings"
msgstr "하이라이트 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:945
#, fuzzy
msgid "Enable Highlight Bypass"
msgstr "하이라이트 바이패스 활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:948
#, fuzzy
msgid ""
"Immediately trigger an action when text is selected, skipping the highlight menu. Can also be toggled via gesture."
msgstr "텍스트 선택 시 하이라이트 메뉴를 건너뛰고 즉시 작업을 실행합니다. 제스처를 통해서도 전환할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:969
#, fuzzy
msgid "Action to trigger when highlight bypass is enabled"
msgstr "하이라이트 바이패스 활성화 시 실행할 작업"

#: koassistant_settings_schema.lua:974
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu Actions"
msgstr "하이라이트 메뉴 작업"

#: koassistant_settings_schema.lua:976
#, fuzzy
msgid "Choose which actions appear in the highlight menu (requires restart)"
msgstr "하이라이트 메뉴에 표시할 작업 선택 (재시작 필요)"

#: koassistant_settings_schema.lua:985 main.lua:9232
#, fuzzy
msgid "Actions & Prompts"
msgstr "작업 및 프롬프트"

#: koassistant_settings_schema.lua:1004
#, fuzzy
msgid "Manage Behaviors (%1)"
msgstr "행동 관리 (%1)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1007
#, fuzzy
msgid ""
"Select or create AI behavior styles that define how the AI communicates."
msgstr "AI의 의사소통 방식을 정의하는 AI 행동 스타일을 선택하거나 생성하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1012
#, fuzzy
msgid "Manage Domains..."
msgstr "도메인 관리..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1014
#, fuzzy
msgid "Manage knowledge domains. Domains are selected per-chat."
msgstr "지식 도메인을 관리합니다. 도메인은 채팅별로 선택됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1029
#, fuzzy
msgid "Browse Notebooks..."
msgstr "노트북 탐색..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1041
#, fuzzy
msgid "Q&A"
msgstr "Q&A"

#: koassistant_settings_schema.lua:1042
#, fuzzy
msgid "Full Q&A (recommended)"
msgstr "전체 Q&A (권장)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1044
#, fuzzy
msgid ""
"What to include when saving to notebook.\n"
"Full Q&A includes all context messages + highlighted text + question + response."
msgstr ""
"노트북에 저장할 때 포함할 내용.\n"
"전체 Q&A는 모든 컨텍스트 메시지 + 하이라이트된 텍스트 + 질문 + 응답을 포함합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1049
#, fuzzy
msgid "Viewer Mode"
msgstr "뷰어 모드"

#: koassistant_settings_schema.lua:1053
#, fuzzy
msgid "Chat Viewer"
msgstr "채팅 뷰어"

#: koassistant_settings_schema.lua:1054
#, fuzzy
msgid "KOReader"
msgstr "KOReader"

#: koassistant_settings_schema.lua:1056
#, fuzzy
msgid ""
"Chat Viewer shows notebook with editing and export buttons. KOReader opens as a full document with navigation."
msgstr "채팅 뷰어는 편집 및 내보내기 버튼이 있는 노트북을 표시합니다. KOReader는 탐색 기능이 있는 전체 문서로 열립니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1062
#, fuzzy
msgid "Show in file browser menu"
msgstr "파일 브라우저 메뉴에 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1065
#, fuzzy
msgid "Show 'Notebook' button when long-pressing books in the file browser."
msgstr "파일 브라우저에서 책을 길게 누를 때 '노트북' 버튼을 표시합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1070
#, fuzzy
msgid "Only for books with notebooks"
msgstr "노트북이 있는 책만"

#: koassistant_settings_schema.lua:1074
#, fuzzy
msgid ""
"Only show button if notebook already exists. Disable to allow creating new notebooks from file browser."
msgstr "노트북이 이미 존재하는 경우에만 버튼을 표시합니다. 파일 브라우저에서 새 노트북 생성을 허용하려면 비활성화하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1083 main.lua:9230
#, fuzzy
msgid "Privacy & Data"
msgstr "개인정보 및 데이터"

#: koassistant_settings_schema.lua:1094 main.lua:7849
#, fuzzy
msgid "Trusted Providers: None"
msgstr "신뢰하는 제공자: 없음"

#: koassistant_settings_schema.lua:1096 main.lua:7851
#, fuzzy
msgid "Trusted Providers: %1"
msgstr "신뢰하는 제공자: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1099
#, fuzzy
msgid ""
"Providers you trust bypass the data sharing controls below. Use for local Ollama instances or providers you fully trust."
msgstr "신뢰하는 제공자는 아래의 데이터 공유 제어를 우회합니다. 로컬 Ollama 인스턴스 또는 완전히 신뢰하는 제공자에 사용하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1107
#, fuzzy
msgid "Preset: Default"
msgstr "프리셋: 기본"

#: koassistant_settings_schema.lua:1108
#, fuzzy
msgid ""
"Recommended balance. Share reading progress and chapter info for context-aware features. Personal content (highlights, annotations, notebook) stays private."
msgstr "권장 균형. 컨텍스트 인식 기능을 위해 읽기 진행률과 챕터 정보를 공유합니다. 개인 콘텐츠(하이라이트, 주석, 노트북)는 비공개로 유지됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1115
#, fuzzy
msgid "Preset: Minimal"
msgstr "프리셋: 최소"

#: koassistant_settings_schema.lua:1116
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum privacy. Disable all extended data sharing including progress and chapter info. Only your question and book metadata are sent."
msgstr "최대 개인정보 보호. 진행률과 챕터 정보를 포함한 모든 확장 데이터 공유를 비활성화합니다. 질문과 책 메타데이터만 전송됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1123
#, fuzzy
msgid "Preset: Full"
msgstr "프리셋: 전체"

#: koassistant_settings_schema.lua:1124
#, fuzzy
msgid ""
"Enable all data sharing for full functionality. Does not enable text extraction (see Text Extraction submenu)."
msgstr "전체 기능을 위해 모든 데이터 공유를 활성화합니다. 텍스트 추출은 활성화하지 않습니다(텍스트 추출 하위 메뉴 참조)."

#: koassistant_settings_schema.lua:1133
#, fuzzy
msgid "Allow Annotation Notes"
msgstr "주석 노트 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1136
#, fuzzy
msgid ""
"Share your personal notes attached to highlights with the AI. Automatically enables highlight sharing. Used by Analyze My Notes, Connect with Notes, and actions with {annotations} placeholders."
msgstr "하이라이트에 첨부된 개인 노트를 AI와 공유합니다. 자동으로 하이라이트 공유를 활성화합니다. 내 노트 분석, 노트와 연결, {annotations} 자리 표시자가 있는 작업에서 사용됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1152
#, fuzzy
msgid "Allow Highlights"
msgstr "하이라이트 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1155
#, fuzzy
msgid ""
"Share your highlighted text passages with the AI. Used by X-Ray, Recap, and actions with {highlights} placeholders. Does not include personal notes."
msgstr "하이라이트한 텍스트 구절을 AI와 공유합니다. X-Ray, 요약, {highlights} 자리 표시자가 있는 작업에서 사용됩니다. 개인 노트는 포함하지 않습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1165
#, fuzzy
msgid "Allow Notebook"
msgstr "노트북 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1168
#, fuzzy
msgid ""
"Send notebook entries to AI. Used by Connect with Notes and actions with {notebook} placeholder."
msgstr "노트북 항목을 AI에 전송합니다. 노트와 연결 및 {notebook} 플레이스홀더가 있는 작업에서 사용됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1173
#, fuzzy
msgid "Allow Reading Progress"
msgstr "읽기 진행률 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1176
#, fuzzy
msgid "Send current reading position (percentage). Used by X-Ray, Recap."
msgstr "현재 읽기 위치(백분율)를 전송합니다. X-Ray, 요약에서 사용됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1181
#, fuzzy
msgid "Allow Chapter Info"
msgstr "챕터 정보 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1184
#, fuzzy
msgid ""
"Send current chapter title, chapters read count, and time since last opened. Used by Recap."
msgstr "현재 챕터 제목, 읽은 챕터 수, 마지막으로 연 이후 경과 시간을 전송합니다. 요약에서 사용됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1194
#, fuzzy
msgid "Text Extraction (enabled)"
msgstr "텍스트 추출 (활성화됨)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1196
#, fuzzy
msgid "Text Extraction (disabled)"
msgstr "텍스트 추출 (비활성화됨)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1203
#, fuzzy
msgid "Allow Text Extraction"
msgstr "텍스트 추출 허용"

#: koassistant_settings_schema.lua:1206
#, fuzzy
msgid ""
"When enabled, actions can extract and send book text to the AI. Used by X-Ray, Recap, and actions with text placeholders.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows feature to exclude front matter, appendices, etc. from extraction — saving tokens and improving results."
msgstr ""
"활성화하면 작업이 책 텍스트를 추출하여 AI로 전송할 수 있습니다. X-Ray, 요약, 텍스트 자리 표시자가 있는 작업에서 사용됩니다.\n"
"\n"
"팁: KOReader의 숨겨진 흐름 기능을 사용하여 앞부분, 부록 등을 추출에서 제외하면 토큰을 절약하고 결과를 개선할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1219
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction sends actual book content to the AI. This uses tokens (increases API costs) and processing time. Features like X-Ray and Recap use this to analyze your reading progress.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows feature to exclude front matter, appendices, etc. — saving tokens and improving AI results."
msgstr ""
"텍스트 추출은 실제 책 내용을 AI로 전송합니다. 이는 토큰을 사용하며(API 비용 증가) 처리 시간이 소요됩니다. X-Ray 및 요약과 같은 기능은 이를 사용하여 독서 진행 상황을 분석합니다.\n"
"\n"
"팁: KOReader의 숨겨진 흐름 기능을 사용하여 앞부분, 부록 등을 제외하면 토큰을 절약하고 AI 결과를 개선할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1227
#, fuzzy
msgid "Max Text Characters"
msgstr "최대 텍스트 문자 수"

#: koassistant_settings_schema.lua:1234
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum characters to extract (100,000-10,000,000). Higher = more context but more tokens. Default: 4,000,000 (~1M tokens). The API will reject requests that exceed the model's context window.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows to exclude front matter, appendices, etc. — saving tokens without reducing the limit."
msgstr ""
"추출할 최대 문자 수 (100,000-10,000,000). 높을수록 더 많은 컨텍스트를 제공하지만 더 많은 토큰을 사용합니다. 기본값: 4,000,000 (~1M 토큰). API는 모델의 컨텍스트 윈도우를 초과하는 요청을 거부합니다.\n"
"\n"
"팁: KOReader의 숨겨진 흐름을 사용하여 앞부분, 부록 등을 제외하면 제한을 줄이지 않고도 토큰을 절약할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1240
#, fuzzy
msgid "Max Pages (PDF, DJVU, CBZ…)"
msgstr "최대 페이지 (PDF, DJVU, CBZ…)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1247
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum pages to extract from page-based formats like PDF, DJVU, and CBZ (100-5,000). Higher = more context but slower. Default: 2,000.\n"
"\n"
"Tip: Use KOReader's Hidden Flows to exclude irrelevant pages — saving tokens without reducing the limit."
msgstr ""
"PDF, DJVU, CBZ와 같은 페이지 기반 형식에서 추출할 최대 페이지 수 (100-5,000). 높을수록 더 많은 컨텍스트를 제공하지만 느려집니다. 기본값: 2,000.\n"
"\n"
"팁: KOReader의 숨겨진 흐름을 사용하여 관련 없는 페이지를 제외하면 제한을 줄이지 않고도 토큰을 절약할 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1253
#, fuzzy
msgid "Don't warn about truncated extractions"
msgstr "잘린 추출에 대해 경고하지 않음"

#: koassistant_settings_schema.lua:1256
#, fuzzy
msgid ""
"When unchecked, a blocking warning is shown before sending requests when extracted text was truncated to fit the character limit. Shows coverage percentage so you know how much of the book was included.\n"
"\n"
"Check this if you don't need the reminder."
msgstr ""
"선택 해제 시, 추출된 텍스트가 문자 제한에 맞게 잘렸을 때 요청을 보내기 전에 차단 경고가 표시됩니다. 책의 얼마나 많은 부분이 포함되었는지 알 수 있도록 포함 비율을 보여줍니다.\n"
"\n"
"알림이 필요하지 않으면 선택하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1262
#, fuzzy
msgid "Don't warn about large extractions"
msgstr "큰 추출에 대해 경고하지 않음"

#: koassistant_settings_schema.lua:1265
#, fuzzy
msgid ""
"When unchecked, a warning is shown before sending requests with large text extractions (over 500K characters / ~125K tokens). Most models have smaller context windows and will reject oversized requests.\n"
"\n"
"Check this if you know your model's limits and don't need the reminder."
msgstr ""
"선택 해제 시, 큰 텍스트 추출(500K 문자 / ~125K 토큰 초과)이 있는 요청을 보내기 전에 경고가 표시됩니다. 대부분의 모델은 더 작은 컨텍스트 윈도우를 가지고 있으며 과도하게 큰 요청을 거부합니다.\n"
"\n"
"모델의 제한을 알고 있고 알림이 필요하지 않으면 선택하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1271 main.lua:6073
#, fuzzy
msgid "Clear Action Cache"
msgstr "작업 캐시 지우기"

#: koassistant_settings_schema.lua:1272
#, fuzzy
msgid ""
"Clear cached X-Ray and Recap responses for the current book. Use to regenerate from scratch."
msgstr "현재 책의 캐시된 X-Ray 및 요약 응답을 지웁니다. 처음부터 다시 생성하려면 사용하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1285
#, fuzzy
msgid "KOReader Integration"
msgstr "KOReader 통합"

#: koassistant_settings_schema.lua:1291
#, fuzzy
msgid "Control where KOAssistant appears in KOReader"
msgstr "KOReader에서 KOAssistant가 표시되는 위치 제어"

#: koassistant_settings_schema.lua:1296
#, fuzzy
msgid "Show in File Browser"
msgstr "파일 브라우저에 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1299
#, fuzzy
msgid ""
"Add KOAssistant buttons to file browser context menus. Requires restart."
msgstr "파일 브라우저 컨텍스트 메뉴에 KOAssistant 버튼 추가. 재시작이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1304 koassistant_settings_schema.lua:1319
#: koassistant_settings_schema.lua:1334 koassistant_settings_schema.lua:1357
#, fuzzy
msgid "Please restart KOReader for this change to take effect."
msgstr "이 변경 사항을 적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: koassistant_settings_schema.lua:1311
#, fuzzy
msgid "Show in Highlight Menu"
msgstr "하이라이트 메뉴에 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1314
#, fuzzy
msgid "Add main 'Chat/Action' button to highlight menu. Requires restart."
msgstr "하이라이트 메뉴에 메인 '채팅/액션' 버튼을 추가합니다. 재시작이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1326
#, fuzzy
msgid "Show Highlight Quick Actions"
msgstr "하이라이트 빠른 작업 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1329
#, fuzzy
msgid ""
"Add action shortcuts (Explain, Translate, etc.) to highlight menu. Requires restart."
msgstr "하이라이트 메뉴에 작업 바로가기(설명, 번역 등)를 추가합니다. 재시작이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1341
#, fuzzy
msgid "Show in Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업에 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1344
#, fuzzy
msgid "Add AI buttons to KOReader's dictionary popup."
msgstr "KOReader의 사전 팝업에 AI 버튼을 추가합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1349
#, fuzzy
msgid "Show in Gesture Menu"
msgstr "제스처 메뉴에 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1352
#, fuzzy
msgid ""
"Register KOAssistant actions in KOReader's gesture dispatcher. Requires restart."
msgstr "KOReader의 제스처 디스패처에 KOAssistant 작업을 등록합니다. 재시작이 필요합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1368
#, fuzzy
msgid "Backup & Reset"
msgstr "백업 및 초기화"

#: koassistant_settings_schema.lua:1374 main.lua:8145
#, fuzzy
msgid "Create Backup"
msgstr "백업 생성"

#: koassistant_settings_schema.lua:1375
#, fuzzy
msgid "Create a backup of your settings, API keys, and custom content."
msgstr "설정, API 키 및 사용자 정의 콘텐츠의 백업을 생성합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1381
#, fuzzy
msgid "Restore from Backup"
msgstr "백업에서 복원"

#: koassistant_settings_schema.lua:1382
#, fuzzy
msgid "Restore settings from a previous backup."
msgstr "이전 백업에서 설정을 복원합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1388
#, fuzzy
msgid "View Backups"
msgstr "백업 보기"

#: koassistant_settings_schema.lua:1389
#, fuzzy
msgid "View and manage existing backups."
msgstr "기존 백업을 보고 관리합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1396
#, fuzzy
msgid "Backups are stored in: koassistant_backups/"
msgstr "백업 저장 위치: koassistant_backups/"

#: koassistant_settings_schema.lua:1403
#, fuzzy
msgid "Reset Settings..."
msgstr "설정 초기화..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1409
#, fuzzy
msgid "Quick: Settings only"
msgstr "빠른 초기화: 설정만"

#: koassistant_settings_schema.lua:1410
#, fuzzy
msgid ""
"Resets ALL settings in this menu to defaults:\n"
"• Provider, model, temperature\n"
"• Streaming, display, export settings\n"
"• Dictionary & translation settings\n"
"• Reasoning & debug settings\n"
"• Language preferences\n"
"\n"
"Keeps: API keys, all actions, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"이 메뉴의 모든 설정을 기본값으로 초기화합니다:\n"
"• 제공자, 모델, temperature\n"
"• 스트리밍, 표시, 내보내기 설정\n"
"• 사전 및 번역 설정\n"
"• 추론 및 디버그 설정\n"
"• 언어 기본 설정\n"
"\n"
"유지됨: API 키, 모든 액션, 사용자 정의 동작/도메인, 사용자 정의 제공자/모델, 제스처 등록, 채팅 기록."

#: koassistant_settings_schema.lua:1412
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all settings to defaults?\n"
"\n"
"Resets ALL settings in Settings menu:\n"
"• Provider, model, temperature\n"
"• Streaming, display, export settings\n"
"• Dictionary & translation settings\n"
"• Reasoning & debug settings\n"
"• Language preferences\n"
"\n"
"Keeps: API keys, all actions, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"모든 설정을 기본값으로 초기화하시겠습니까?\n"
"\n"
"설정 메뉴의 모든 설정을 초기화합니다:\n"
"• 제공자, 모델, temperature\n"
"• 스트리밍, 표시, 내보내기 설정\n"
"• 사전 및 번역 설정\n"
"• 추론 및 디버그 설정\n"
"• 언어 기본 설정\n"
"\n"
"유지됨: API 키, 모든 액션, 사용자 정의 동작/도메인, 사용자 정의 제공자/모델, 제스처 등록, 채팅 기록."

#: koassistant_settings_schema.lua:1419
#, fuzzy
msgid "Quick: Actions only"
msgstr "빠른 초기화: 액션만"

#: koassistant_settings_schema.lua:1420
#, fuzzy
msgid ""
"Resets all action-related settings:\n"
"• Custom actions you created\n"
"• Edits to built-in actions\n"
"• Disabled actions (re-enables all)\n"
"• All action menus (highlight, dictionary, quick actions, general, file browser)\n"
"\n"
"Keeps: All settings, API keys, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"모든 작업 관련 설정 초기화:\n"
"• 생성한 사용자 지정 작업\n"
"• 기본 제공 작업 편집\n"
"• 비활성화된 작업 (모두 다시 활성화)\n"
"• 모든 작업 메뉴 (하이라이트, 사전, 빠른 작업, 일반, 파일 브라우저)\n"
"\n"
"유지됨: 모든 설정, API 키, 사용자 지정 동작/도메인, 사용자 지정 제공업체/모델, 제스처 등록, 대화 기록."

#: koassistant_settings_schema.lua:1422
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all action settings?\n"
"\n"
"Resets:\n"
"• Custom actions you created\n"
"• Edits to built-in actions\n"
"• Disabled actions (re-enables all)\n"
"• All action menus (highlight, dictionary, quick actions, general, file browser)\n"
"\n"
"Keeps: All settings, API keys, custom behaviors/domains, custom providers/models, gesture registrations, chat history."
msgstr ""
"모든 작업 설정을 초기화하시겠습니까?\n"
"\n"
"초기화:\n"
"• 생성한 사용자 지정 작업\n"
"• 기본 제공 작업 편집\n"
"• 비활성화된 작업 (모두 다시 활성화)\n"
"• 모든 작업 메뉴 (하이라이트, 사전, 빠른 작업, 일반, 파일 브라우저)\n"
"\n"
"유지됨: 모든 설정, API 키, 사용자 지정 동작/도메인, 사용자 지정 제공업체/모델, 제스처 등록, 대화 기록."

#: koassistant_settings_schema.lua:1429
#, fuzzy
msgid "Quick: Fresh start"
msgstr "빠른 초기화: 처음부터"

#: koassistant_settings_schema.lua:1430
#, fuzzy
msgid ""
"Resets everything except API keys and chat history:\n"
"• All settings (provider, model, temperature, all toggles)\n"
"• All actions (custom, edits, menus)\n"
"• Custom behaviors & domains\n"
"• Custom providers & models\n"
"\n"
"Keeps: API keys, gesture registrations, chat history only."
msgstr ""
"API 키와 채팅 기록을 제외한 모든 것을 초기화합니다:\n"
"• 모든 설정 (제공자, 모델, temperature, 모든 토글)\n"
"• 모든 액션 (사용자 정의, 편집, 메뉴)\n"
"• 사용자 정의 동작 및 도메인\n"
"• 사용자 정의 제공자 및 모델\n"
"\n"
"유지됨: API 키, 제스처 등록, 채팅 기록만."

#: koassistant_settings_schema.lua:1432
#, fuzzy
msgid ""
"Fresh start?\n"
"\n"
"Resets:\n"
"• All settings (provider, model, temperature, all toggles)\n"
"• All actions (custom, edits, menus)\n"
"• Custom behaviors & domains\n"
"• Custom providers & models\n"
"\n"
"Keeps: API keys, gesture registrations, chat history only."
msgstr ""
"처음부터 시작하시겠습니까?\n"
"\n"
"초기화됨:\n"
"• 모든 설정 (제공자, 모델, temperature, 모든 토글)\n"
"• 모든 액션 (사용자 정의, 편집, 메뉴)\n"
"• 사용자 정의 동작 및 도메인\n"
"• 사용자 정의 제공자 및 모델\n"
"\n"
"유지됨: API 키, 제스처 등록, 채팅 기록만."

#: koassistant_settings_schema.lua:1440
#, fuzzy
msgid "Custom reset..."
msgstr "사용자 정의 초기화..."

#: koassistant_settings_schema.lua:1441
#, fuzzy
msgid ""
"Opens a checklist to choose exactly what to reset:\n"
"• Settings (all toggles and preferences)\n"
"• Custom actions\n"
"• Action edits\n"
"• Action menus\n"
"• Custom providers & models\n"
"• Behaviors & domains\n"
"• API keys (with warning)"
msgstr ""
"정확히 무엇을 초기화할지 선택할 수 있는 체크리스트를 엽니다:\n"
"• 설정 (모든 토글 및 기본 설정)\n"
"• 사용자 정의 액션\n"
"• 액션 편집\n"
"• 액션 메뉴\n"
"• 사용자 정의 제공자 및 모델\n"
"• 동작 및 도메인\n"
"• API 키 (경고 포함)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1449
#, fuzzy
msgid "Clear all chat history"
msgstr "모든 채팅 기록 삭제"

#: koassistant_settings_schema.lua:1450
#, fuzzy
msgid "Deletes all saved conversations across all books."
msgstr "모든 책의 저장된 대화를 삭제합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1452
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all chat history?\n"
"\n"
"This removes all saved conversations across all books.\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"모든 채팅 기록을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"모든 책의 저장된 대화가 제거됩니다.\n"
"\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1464
#, fuzzy
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: koassistant_settings_schema.lua:1471 koassistant_ui/prompts_manager.lua:778
#, fuzzy
msgid "Reasoning"
msgstr "추론"

#: koassistant_settings_schema.lua:1476
#, fuzzy
msgid "Long-press provider for supported models"
msgstr "지원 모델의 공급자를 길게 누르기"

#: koassistant_settings_schema.lua:1483
#, fuzzy
msgid "Enable Anthropic/Gemini Reasoning"
msgstr "Anthropic/Gemini 추론 활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:1484
#, fuzzy
msgid ""
"Enable extended thinking for Anthropic and Gemini 3.\n"
"\n"
"Note: OpenAI reasoning models (o3, gpt-5) always reason internally - this toggle does not affect them.\n"
"\n"
"Gemini 2.5 models think automatically regardless of this toggle."
msgstr ""
"Anthropic 및 Gemini 3에 대한 확장된 사고 활성화.\n"
"\n"
"참고: OpenAI 추론 모델(o3, gpt-5)은 항상 내부적으로 추론합니다 - 이 토글은 이들에게 영향을 주지 않습니다.\n"
"\n"
"Gemini 2.5 모델은 이 토글과 관계없이 자동으로 사고합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1493 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2343
#, fuzzy
msgid "Anthropic Extended Thinking"
msgstr "Anthropic 확장 사고"

#: koassistant_settings_schema.lua:1494 koassistant_settings_schema.lua:1521
#: koassistant_settings_schema.lua:1560
#, fuzzy
msgid ""
"Supported models:\n"
msgstr ""
"지원 모델:\n"

#: koassistant_settings_schema.lua:1494
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Let Claude think through complex problems before responding."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"Claude가 응답하기 전에 복잡한 문제를 생각하도록 합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1502
#, fuzzy
msgid "Thinking Budget (tokens)"
msgstr "사고 예산 (토큰)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1503
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum tokens for extended thinking (1024-32000).\n"
"This is a cap - Claude uses what it needs up to this limit."
msgstr ""
"확장 사고를 위한 최대 토큰 (1024-32000).\n"
"이것은 상한선입니다 - Claude는 이 한도 내에서 필요한 만큼 사용합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1520 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2516
#, fuzzy
msgid "Gemini Thinking"
msgstr "Gemini 사고"

#: koassistant_settings_schema.lua:1521
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"Control thinking depth for supported models.\n"
"\n"
"Note: Gemini 2.5 models think automatically regardless of this toggle. Their thinking content is captured when available."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"지원되는 모델의 사고 깊이를 제어합니다.\n"
"\n"
"참고: Gemini 2.5 모델은 이 토글과 관계없이 자동으로 사고합니다. 사고 내용은 사용 가능할 때 캡처됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1532 koassistant_settings_schema.lua:1675
#, fuzzy
msgid "Minimal"
msgstr "최소"

#: koassistant_settings_schema.lua:1532 koassistant_settings_schema.lua:1545
#: koassistant_settings_schema.lua:1557 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2476
#, fuzzy
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: koassistant_settings_schema.lua:1532 koassistant_settings_schema.lua:1546
#: koassistant_settings_schema.lua:1557 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2486
#, fuzzy
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: koassistant_settings_schema.lua:1532 koassistant_settings_schema.lua:1557
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2496
#, fuzzy
msgid "High"
msgstr "높음"

#: koassistant_settings_schema.lua:1533
#, fuzzy
msgid "Thinking Depth: %1"
msgstr "사고 깊이: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1535
#, fuzzy
msgid ""
"Minimal = fastest\n"
"Low/Medium = balanced\n"
"High = deepest thinking"
msgstr ""
"최소 = 가장 빠름\n"
"낮음/중간 = 균형\n"
"높음 = 가장 깊은 사고"

#: koassistant_settings_schema.lua:1544
#, fuzzy
msgid "Minimal (fastest)"
msgstr "최소 (가장 빠름)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1547
#, fuzzy
msgid "High (default)"
msgstr "높음 (기본값)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1558
#, fuzzy
msgid "OpenAI Reasoning Effort: %1"
msgstr "OpenAI 추론 노력: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1560
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"\n"
"OpenAI reasoning models always reason internally.\n"
"This controls the effort level (hidden from user)."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"OpenAI 추론 모델은 항상 내부적으로 추론합니다.\n"
"이것은 노력 수준을 제어합니다 (사용자에게 숨겨짐)."

#: koassistant_settings_schema.lua:1565
#, fuzzy
msgid "Low (faster, cheaper)"
msgstr "낮음 (더 빠름, 더 저렴함)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1566
#, fuzzy
msgid "Medium (default)"
msgstr "중간 (기본값)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1567
#, fuzzy
msgid "High (thorough)"
msgstr "높음 (철저함)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1574 koassistant_settings_schema.lua:1616
#, fuzzy
msgid "Show Indicator in Chat"
msgstr "채팅에 표시기 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1575
#, fuzzy
msgid ""
"Show '*[Reasoning was used]*' indicator in chat when reasoning is requested or used.\n"
"\n"
"Full reasoning content is always viewable via 'Show Reasoning' button."
msgstr ""
"추론이 요청되거나 사용될 때 채팅에 '*[추론이 사용됨]*' 표시기를 표시합니다.\n"
"\n"
"전체 추론 내용은 항상 '추론 표시' 버튼을 통해 볼 수 있습니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1589
#, fuzzy
msgid "Supported: Anthropic, Gemini, OpenRouter"
msgstr "지원: Anthropic, Gemini, OpenRouter"

#: koassistant_settings_schema.lua:1594
#, fuzzy
msgid "Enable Web Search"
msgstr "웹 검색 활성화"

#: koassistant_settings_schema.lua:1595
#, fuzzy
msgid ""
"Allow AI to search the web for current information.\n"
"\n"
"Supported providers:\n"
"• Anthropic (Claude)\n"
"• Gemini\n"
"• OpenRouter (all models)\n"
"\n"
"Other providers ignore this setting.\n"
"\n"
"Increases token usage/cost."
msgstr ""
"AI가 최신 정보를 위해 웹을 검색하도록 허용합니다.\n"
"\n"
"지원 공급자:\n"
"• Anthropic (Claude)\n"
"• Gemini\n"
"• OpenRouter (모든 모델)\n"
"\n"
"다른 공급자는 이 설정을 무시합니다.\n"
"\n"
"토큰 사용량/비용이 증가합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1602
#, fuzzy
msgid "Max Searches per Query"
msgstr "쿼리당 최대 검색 수"

#: koassistant_settings_schema.lua:1603
#, fuzzy
msgid ""
"Maximum number of web searches per query (1-10).\n"
"Applies to Anthropic only.\n"
"Gemini decides search count automatically."
msgstr ""
"쿼리당 최대 웹 검색 수 (1-10).\n"
"Anthropic에만 적용됩니다.\n"
"Gemini는 검색 횟수를 자동으로 결정합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1617
#, fuzzy
msgid ""
"Show '*[Web search was used]*' indicator in chat when web search is used.\n"
"\n"
"Streaming indicator ('Searching the web...') is always shown."
msgstr ""
"웹 검색 사용 시 채팅에 '*[웹 검색 사용됨]*' 표시를 보여줍니다.\n"
"\n"
"스트리밍 표시('웹 검색 중...')는 항상 표시됩니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1627
#, fuzzy
msgid "Provider Settings"
msgstr "공급자 설정"

#: koassistant_settings_schema.lua:1636
#, fuzzy
msgid "International"
msgstr "국제"

#: koassistant_settings_schema.lua:1637
#, fuzzy
msgid "China"
msgstr "중국"

#: koassistant_settings_schema.lua:1638
#, fuzzy
msgid "US"
msgstr "미국"

#: koassistant_settings_schema.lua:1640
#, fuzzy
msgid "Qwen Region: %1"
msgstr "Qwen 지역: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1642
#, fuzzy
msgid ""
"Select your Alibaba Cloud region.\n"
"\n"
"API keys are region-specific and NOT interchangeable:\n"
"- International: Singapore (dashscope-intl)\n"
"- China: Beijing (dashscope)\n"
"- US: Virginia (dashscope-us)"
msgstr ""
"Alibaba Cloud 지역을 선택하세요.\n"
"\n"
"API 키는 지역별로 고유하며 상호 교환할 수 없습니다:\n"
"- International: 싱가포르 (dashscope-intl)\n"
"- China: 베이징 (dashscope)\n"
"- US: 버지니아 (dashscope-us)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1646
#, fuzzy
msgid "International (Singapore)"
msgstr "International (싱가포르)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1647
#, fuzzy
msgid "China (Beijing)"
msgstr "China (베이징)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1648
#, fuzzy
msgid "US (Virginia)"
msgstr "US (버지니아)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1656
#, fuzzy
msgid "Console Debug"
msgstr "콘솔 디버그"

#: koassistant_settings_schema.lua:1657
#, fuzzy
msgid "Enable console/terminal debug logging (for developers)"
msgstr "콘솔/터미널 디버그 로깅 활성화 (개발자용)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1664
#, fuzzy
msgid "Show Debug in Chat"
msgstr "채팅에 디버그 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1665
#, fuzzy
msgid "Display debug information in chat viewer"
msgstr "채팅 뷰어에 디버그 정보 표시"

#: koassistant_settings_schema.lua:1675
#, fuzzy
msgid "Names"
msgstr "이름"

#: koassistant_settings_schema.lua:1675
#, fuzzy
msgid "Full"
msgstr "전체"

#: koassistant_settings_schema.lua:1676
#, fuzzy
msgid "Debug Detail Level: %1"
msgstr "디버그 상세 수준: %1"

#: koassistant_settings_schema.lua:1683
#, fuzzy
msgid "Minimal (user input only)"
msgstr "최소 (사용자 입력만)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1684
#, fuzzy
msgid "Names (config summary)"
msgstr "이름 (설정 요약)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1685
#, fuzzy
msgid "Full (system blocks)"
msgstr "전체 (시스템 블록)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1691
#, fuzzy
msgid "Truncate Large Content (debug)"
msgstr "긴 콘텐츠 자르기 (디버그)"

#: koassistant_settings_schema.lua:1692
#, fuzzy
msgid ""
"Truncate long content (book text, cached responses) in debug output. Shows first and last ~1500 characters with truncation notice."
msgstr "디버그 출력에서 긴 콘텐츠(책 텍스트, 캐시된 응답)를 자릅니다. 잘림 알림과 함께 처음과 마지막 ~1500자를 표시합니다."

#: koassistant_settings_schema.lua:1701
#, fuzzy
msgid "Test Connection"
msgstr "연결 테스트"

#: koassistant_settings_schema.lua:1711
#, fuzzy
msgid "About KOAssistant"
msgstr "KOAssistant 정보"

#: koassistant_settings_schema.lua:1717
#, fuzzy
msgid "Auto-check for updates on startup"
msgstr "시작 시 자동으로 업데이트 확인"

#: koassistant_settings_schema.lua:1724
#, fuzzy
msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: koassistant_update_checker.lua:620
#, fuzzy
msgid "Translating to %1..."
msgstr "%1(으)로 번역 중..."

#: koassistant_update_checker.lua:630
#, fuzzy
msgid ""
"Translate the following release notes to %1. Preserve markdown formatting:\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""
"다음 릴리스 노트를 %1(으)로 번역하세요. 마크다운 형식을 유지하세요:\n"
"\n"
"%2"

#: koassistant_update_checker.lua:649 koassistant_update_checker.lua:740
#: main.lua:8826
#, fuzzy
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#: koassistant_update_checker.lua:655 koassistant_update_checker.lua:746
#, fuzzy
msgid "Visit Release Page"
msgstr "릴리스 페이지 방문"

#: koassistant_update_checker.lua:662 koassistant_update_checker.lua:753
#, fuzzy
msgid "Please visit:"
msgstr "다음을 방문하세요:"

#: koassistant_update_checker.lua:674 koassistant_update_checker.lua:765
#, fuzzy
msgid "Update Now"
msgstr "지금 업데이트"

#: koassistant_update_checker.lua:686
#, fuzzy
msgid "Original"
msgstr "원본"

#: koassistant_update_checker.lua:697
#, fuzzy
msgid "%1 (Translated)"
msgstr "%1 (번역됨)"

#: koassistant_update_checker.lua:709
#, fuzzy
msgid "Translation failed: %1"
msgstr "번역 실패: %1"

#: koassistant_update_checker.lua:709 main.lua:8238 main.lua:8614 main.lua:8755
#, fuzzy
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: koassistant_update_checker.lua:778 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1975
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1990
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2040 prompts/actions.lua:1541
#, fuzzy
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: koassistant_update_checker.lua:807
#, fuzzy
msgid "Translate to"
msgstr "번역 대상"

#: koassistant_update_checker.lua:1132
#, fuzzy
msgid "Download timed out"
msgstr "다운로드 시간 초과"

#: koassistant_update_checker.lua:1180
#, fuzzy
msgid "Failed to start download"
msgstr "다운로드 시작 실패"

#: koassistant_update_checker.lua:1217
#, fuzzy
msgid "Downloaded file is empty"
msgstr "다운로드한 파일이 비어 있음"

#: koassistant_update_checker.lua:1367
#, fuzzy
msgid ""
"Auto-update is disabled for git-based installs. Please use git pull instead."
msgstr "git 기반 설치의 경우 자동 업데이트가 비활성화되어 있습니다. 대신 git pull을 사용하세요."

#: koassistant_update_checker.lua:1375
#, fuzzy
msgid "No download URL available for this release. Please update manually."
msgstr "이 릴리스에 사용 가능한 다운로드 URL이 없습니다. 수동으로 업데이트하세요."

#: koassistant_update_checker.lua:1384
#, fuzzy
msgid "No network connection. Please connect and try again."
msgstr "네트워크 연결이 없습니다. 연결 후 다시 시도하세요."

#: koassistant_update_checker.lua:1409
#, fuzzy
msgid "Update failed: %1"
msgstr "업데이트 실패: %1"

#: koassistant_update_checker.lua:1416
#, fuzzy
msgid "Downloading update %1..."
msgstr "업데이트 %1 다운로드 중..."

#: koassistant_update_checker.lua:1426
#, fuzzy
msgid "Download failed"
msgstr "다운로드 실패"

#: koassistant_update_checker.lua:1432
#, fuzzy
msgid "Installing update %1..."
msgstr "업데이트 %1 설치 중..."

#: koassistant_update_checker.lua:1447
#, fuzzy
msgid "Failed to extract update archive"
msgstr "업데이트 아카이브 추출 실패"

#: koassistant_update_checker.lua:1475
#, fuzzy
msgid "Failed to move current plugin to backup"
msgstr "현재 플러그인을 백업으로 이동하는 데 실패"

#: koassistant_update_checker.lua:1486
#, fuzzy
msgid "Failed to install new plugin version. Previous version restored."
msgstr "새 플러그인 버전 설치 실패. 이전 버전이 복원되었습니다."

#: koassistant_update_checker.lua:1504
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant updated to version %1.\n"
"\n"
"Please restart KOReader to use the new version."
msgstr ""
"KOAssistant가 버전 %1(으)로 업데이트되었습니다.\n"
"\n"
"새 버전을 사용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: koassistant_update_checker.lua:1506
#, fuzzy
msgid ""
"Note: Some user files (API keys, custom actions) may need to be reconfigured."
msgstr "참고: 일부 사용자 파일 (API 키, 사용자 지정 작업)은 재구성이 필요할 수 있습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:263 koassistant_xray_browser.lua:349
#, fuzzy
msgid "Pages %1–%2"
msgstr "페이지 %1–%2"

#: koassistant_xray_browser.lua:773
#, fuzzy
msgid "Mentions"
msgstr "언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:785 koassistant_xray_browser.lua:2688
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: koassistant_xray_browser.lua:793
#, fuzzy
msgid "Full View"
msgstr "전체 보기"

#: koassistant_xray_browser.lua:910
#, fuzzy
msgid "As of"
msgstr "기준 시점"

#: koassistant_xray_browser.lua:932
#, fuzzy
msgid "Your highlights:"
msgstr "하이라이트:"

#: koassistant_xray_browser.lua:1032
#, fuzzy
msgid "Chat about this"
msgstr "이것에 대해 채팅하기"

#: koassistant_xray_browser.lua:1046
#, fuzzy
msgid "Chapter Appearances"
msgstr "챕터 등장"

#: koassistant_xray_browser.lua:1058
#, fuzzy
msgid "Edit Search Terms"
msgstr "검색어 편집"

#: koassistant_xray_browser.lua:1098 koassistant_xray_browser.lua:1125
#, fuzzy
msgid "Details"
msgstr "상세 정보"

#: koassistant_xray_browser.lua:1193
#, fuzzy
msgid "Remove \"%1\""
msgstr "\"%1\" 제거"

#: koassistant_xray_browser.lua:1194
#, fuzzy
msgid "Ignore \"%1\""
msgstr "\"%1\" 무시"

#: koassistant_xray_browser.lua:1208
#, fuzzy
msgid "Restore \"%1\" (ignored)"
msgstr "\"%1\" 복원 (무시됨)"

#: koassistant_xray_browser.lua:1226
#, fuzzy
msgid "Add new"
msgstr "새로 추가"

#: koassistant_xray_browser.lua:1246
#, fuzzy
msgid "Search terms for \"%1\""
msgstr "\"%1\"에 대한 검색어"

#: koassistant_xray_browser.lua:1343
#, fuzzy
msgid "Add search term for \"%1\""
msgstr "\"%1\"에 대한 검색어 추가"

#: koassistant_xray_browser.lua:1345
#, fuzzy
msgid "Enter alternate name or spelling"
msgstr "대체 이름 또는 철자 입력"

#: koassistant_xray_browser.lua:1381
#, fuzzy
msgid "This search term already exists."
msgstr "이 검색어는 이미 존재합니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:1413
#, fuzzy
msgid "Added \"%1\""
msgstr "\"%1\" 추가됨"

#: koassistant_xray_browser.lua:1458 koassistant_xray_parser.lua:299
#, fuzzy
msgid "Cast"
msgstr "등장인물"

#: koassistant_xray_browser.lua:1459
#, fuzzy
msgid "Figures"
msgstr "인물"

#: koassistant_xray_browser.lua:1460 koassistant_xray_parser.lua:300
#, fuzzy
msgid "World"
msgstr "세계관"

#: koassistant_xray_browser.lua:1461 koassistant_xray_parser.lua:301
#, fuzzy
msgid "Ideas"
msgstr "아이디어"

#: koassistant_xray_browser.lua:1462
#, fuzzy
msgid "Concepts"
msgstr "개념"

#: koassistant_xray_browser.lua:1463
#, fuzzy
msgid "Args"
msgstr "인수"

#: koassistant_xray_browser.lua:1464 koassistant_xray_parser.lua:302
#, fuzzy
msgid "Lexicon"
msgstr "용어집"

#: koassistant_xray_browser.lua:1465
#, fuzzy
msgid "Terms"
msgstr "용어"

#: koassistant_xray_browser.lua:1466
#, fuzzy
msgid "Arc"
msgstr "스토리"

#: koassistant_xray_browser.lua:1467
#, fuzzy
msgid "Dev"
msgstr "개발"

#: koassistant_xray_browser.lua:1530
#, fuzzy
msgid "Page %1"
msgstr "%1 페이지"

#: koassistant_xray_browser.lua:1584 koassistant_xray_browser.lua:1597
#: koassistant_xray_browser.lua:1948 koassistant_xray_browser.lua:1960
#, fuzzy
msgid "Entire document"
msgstr "전체 문서"

#: koassistant_xray_browser.lua:1592 koassistant_xray_browser.lua:1955
#, fuzzy
msgid "Entire document (to %1)"
msgstr "전체 문서 (%1까지)"

#: koassistant_xray_browser.lua:1607 koassistant_xray_browser.lua:1983
#, fuzzy
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: koassistant_xray_browser.lua:1844 koassistant_xray_browser.lua:2008
#, fuzzy
msgid ""
"This will scan beyond your X-Ray coverage.\n"
"\n"
"Reveal all mentions?"
msgstr ""
"X-Ray 범위를 넘어서 스캔합니다.\n"
"\n"
"모든 언급을 표시하시겠습니까?"

#: koassistant_xray_browser.lua:1853 koassistant_xray_browser.lua:1878
#: koassistant_xray_browser.lua:2017 koassistant_xray_browser.lua:2048
#: koassistant_xray_browser.lua:2449
#, fuzzy
msgid "Reveal"
msgstr "표시"

#: koassistant_xray_browser.lua:1869 koassistant_xray_browser.lua:2039
#, fuzzy
msgid ""
"This chapter is beyond your X-Ray coverage.\n"
"\n"
"Reveal mentions?"
msgstr ""
"이 챕터는 X-Ray 범위를 벗어납니다.\n"
"\n"
"언급을 표시하시겠습니까?"

#: koassistant_xray_browser.lua:2096 koassistant_xray_browser.lua:2264
#: koassistant_xray_browser.lua:2587
#, fuzzy
msgid "No book open."
msgstr "열린 책이 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2104
#, fuzzy
msgid "Analyzing book…"
msgstr "도서 분석 중…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2104 koassistant_xray_browser.lua:2271
#, fuzzy
msgid "Analyzing chapter…"
msgstr "챕터 분석 중…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2118
#, fuzzy
msgid "Could not determine book length."
msgstr "도서 길이를 확인할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2150
#, fuzzy
msgid ""
"Could not extract book text. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "도서 텍스트를 추출할 수 없습니다. 이 문서에서는 PDF 텍스트 추출을 사용할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2151
#, fuzzy
msgid "Could not extract book text."
msgstr "도서 텍스트를 추출할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2154 koassistant_xray_browser.lua:2280
#, fuzzy
msgid ""
"Could not extract chapter text. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "챕터 텍스트를 추출할 수 없습니다. 이 문서에서는 PDF 텍스트 추출을 사용할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2155 koassistant_xray_browser.lua:2281
#, fuzzy
msgid "Could not extract chapter text."
msgstr "챕터 텍스트를 추출할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2169
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in book text."
msgstr "도서 텍스트에서 X-Ray 항목을 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2171 koassistant_xray_browser.lua:2293
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in \"%1\"."
msgstr "\"%1\"에서 X-Ray 항목을 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2173
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in current chapter."
msgstr "현재 챕터에서 X-Ray 항목을 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2190
#, fuzzy
msgid "Entire document u{25BE}"
msgstr "전체 문서 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2192
#, fuzzy
msgid "To %1 u{25BE}"
msgstr "%1까지 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2197
#, fuzzy
msgid "This Chapter u{25BE}"
msgstr "이 챕터 u{25BE}"

#: koassistant_xray_browser.lua:2228 koassistant_xray_browser.lua:2319
#, fuzzy
msgid "%1x"
msgstr "%1x"

#: koassistant_xray_browser.lua:2242
#, fuzzy
msgid "Entire document — %1 mentions"
msgstr "전체 문서 — %1개 언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:2244
#, fuzzy
msgid "To %1 — %2 mentions"
msgstr "%1까지 — %2개 언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:2247 koassistant_xray_browser.lua:2331
#, fuzzy
msgid "%1 — %2 mentions"
msgstr "%1 — %2개 언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:2249
#, fuzzy
msgid "This Chapter — %1 mentions"
msgstr "이 챕터 — %1개 언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:2294
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items found in this chapter."
msgstr "이 챕터에서 X-Ray 항목을 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2333
#, fuzzy
msgid "Chapter — %1 mentions"
msgstr "챕터 — %1개 언급"

#: koassistant_xray_browser.lua:2358
#, fuzzy
msgid "Scan entire document"
msgstr "전체 문서 스캔"

#: koassistant_xray_browser.lua:2359
#, fuzzy
msgid "may contain spoilers"
msgstr "스포일러가 포함될 수 있음"

#: koassistant_xray_browser.lua:2365
#, fuzzy
msgid "Scanning all chapters…"
msgstr "전체 챕터 스캔 중…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2408
#, fuzzy
msgid "Scanning…"
msgstr "스캔 중…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2440
#, fuzzy
msgid ""
"This chapter is beyond your X-Ray coverage and may contain spoilers.\n"
"\n"
"Reveal mentions?"
msgstr ""
"이 챕터는 X-Ray 범위를 벗어나며 스포일러가 포함될 수 있습니다.\n"
"\n"
"언급을 표시하시겠습니까?"

#: koassistant_xray_browser.lua:2537
#, fuzzy
msgid "Search for:"
msgstr "검색:"

#: koassistant_xray_browser.lua:2558
#, fuzzy
msgid "No X-Ray items in \"%1\"."
msgstr "\"%1\"에 X-Ray 항목이 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2559
#, fuzzy
msgid "this chapter"
msgstr "이 챕터"

#: koassistant_xray_browser.lua:2567
#, fuzzy
msgid "%1 — %2 chapters"
msgstr "%1 — %2개 챕터"

#: koassistant_xray_browser.lua:2603
#, fuzzy
msgid "Computing distribution…"
msgstr "분포 계산 중…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2615
#, fuzzy
msgid "Could not determine chapter structure."
msgstr "챕터 구조를 확인할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2646
#, fuzzy
msgid ""
"No mentions of \"%1\" found. PDF text extraction may not be available for this document."
msgstr "\"%1\"에 대한 언급을 찾을 수 없습니다. 이 문서에서는 PDF 텍스트 추출을 사용할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2647
#, fuzzy
msgid "No mentions of \"%1\" found in book text."
msgstr "도서 텍스트에서 \"%1\"에 대한 언급을 찾을 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2675
#, fuzzy
msgid "Search X-Ray"
msgstr "X-Ray 검색"

#: koassistant_xray_browser.lua:2677
#, fuzzy
msgid "Name, term, description..."
msgstr "이름, 용어, 설명..."

#: koassistant_xray_browser.lua:2712
#, fuzzy
msgid "No results for \"%1\"."
msgstr "\"%1\"에 대한 결과가 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2726
#, fuzzy
msgid "alias"
msgstr "별칭"

#: koassistant_xray_browser.lua:2728
#, fuzzy
msgid "desc."
msgstr "설명"

#: koassistant_xray_browser.lua:2743
#, fuzzy
msgid "Results for \"%1\" (%2)"
msgstr "\"%1\" 결과 (%2)"

#: koassistant_xray_browser.lua:2828 koassistant_xray_browser.lua:3032
#: main.lua:4472 main.lua:4603
#, fuzzy
msgid "View %1"
msgstr "%1 보기"

#: koassistant_xray_browser.lua:2836
#, fuzzy
msgid "View other artifacts…"
msgstr "다른 아티팩트 보기…"

#: koassistant_xray_browser.lua:2851
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (entire document)"
msgstr "X-Ray 재생성 (전체 문서)"

#: koassistant_xray_browser.lua:2861
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (to 100%)"
msgstr "X-Ray 재생성 (100%까지)"

#: koassistant_xray_browser.lua:2884
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray (to %1)"
msgstr "X-Ray 재생성 (%1까지)"

#: koassistant_xray_browser.lua:2888
#, fuzzy
msgid "Redo X-Ray"
msgstr "X-Ray 재생성"

#: koassistant_xray_browser.lua:2903
#, fuzzy
msgid "Update X-Ray (to 100%)"
msgstr "X-Ray 업데이트 (100%까지)"

#: koassistant_xray_browser.lua:2917
#, fuzzy
msgid "Delete X-Ray"
msgstr "X-Ray 삭제"

#: koassistant_xray_browser.lua:2922
#, fuzzy
msgid "Delete this X-Ray? This cannot be undone."
msgstr "이 X-Ray를 삭제하시겠습니까? 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: koassistant_xray_browser.lua:2941 main.lua:3945
#, fuzzy
msgid "updated from"
msgstr "업데이트 출처"

#: koassistant_xray_browser.lua:2943 main.lua:3948
#, fuzzy
msgid "Progress:"
msgstr "진행 상황:"

#: koassistant_xray_browser.lua:2950
#, fuzzy
msgid "Fiction"
msgstr "소설"

#: koassistant_xray_browser.lua:2950
#, fuzzy
msgid "Non-Fiction"
msgstr "비소설"

#: koassistant_xray_browser.lua:2951
#, fuzzy
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: koassistant_xray_browser.lua:2953 main.lua:3950
#, fuzzy
msgid "Source:"
msgstr "출처:"

#: koassistant_xray_browser.lua:2956 main.lua:3961
#, fuzzy
msgid "Reasoning:"
msgstr "추론:"

#: koassistant_xray_browser.lua:2956 koassistant_xray_browser.lua:2959
#: main.lua:3961 main.lua:3964 koassistant_ui/prompts_manager.lua:746
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:747
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:753
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:760
#, fuzzy
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: koassistant_xray_browser.lua:2959 main.lua:3964
#, fuzzy
msgid "Web search:"
msgstr "웹 검색:"

#: koassistant_xray_browser.lua:3066
#, fuzzy
msgid ""
"This feature requires the book to be open in Reader mode.\n"
"\n"
"Open the book now?"
msgstr ""
"이 기능을 사용하려면 책이 리더 모드로 열려 있어야 합니다.\n"
"\n"
"지금 책을 여시겠습니까?"

#: koassistant_xray_browser.lua:3074
#, fuzzy
msgid "This feature requires the book to be open in Reader mode."
msgstr "이 기능을 사용하려면 책이 리더 모드로 열려 있어야 합니다."

#: koassistant_xray_parser.lua:303
#, fuzzy
msgid "Story Arc"
msgstr "스토리 전개"

#: koassistant_xray_parser.lua:306 koassistant_xray_parser.lua:325
#: koassistant_xray_parser.lua:349
#, fuzzy
msgid "Reader Engagement"
msgstr "독서 참여도"

#: koassistant_xray_parser.lua:310 koassistant_xray_parser.lua:329
#: koassistant_xray_parser.lua:352
#, fuzzy
msgid "Conclusion"
msgstr "결론"

#: koassistant_xray_parser.lua:312
#, fuzzy
msgid "Current State"
msgstr "현재 상태"

#: koassistant_xray_parser.lua:317
#, fuzzy
msgid "Key Figures"
msgstr "주요 인물"

#: koassistant_xray_parser.lua:318
#, fuzzy
msgid "Locations"
msgstr "위치"

#: koassistant_xray_parser.lua:319
#, fuzzy
msgid "Core Concepts"
msgstr "핵심 개념"

#: koassistant_xray_parser.lua:320
#, fuzzy
msgid "Arguments"
msgstr "논점"

#: koassistant_xray_parser.lua:321
#, fuzzy
msgid "Terminology"
msgstr "용어"

#: koassistant_xray_parser.lua:322
#, fuzzy
msgid "Argument Development"
msgstr "논점 전개"

#: koassistant_xray_parser.lua:331
#, fuzzy
msgid "Current Position"
msgstr "현재 입장"

#: koassistant_xray_parser.lua:468 koassistant_xray_parser.lua:645
#, fuzzy
msgid "Also known as:"
msgstr "다른 이름:"

#: koassistant_xray_parser.lua:479 koassistant_xray_parser.lua:565
#, fuzzy
msgid "Connections:"
msgstr "연결:"

#: koassistant_xray_parser.lua:491
#, fuzzy
msgid "Significance:"
msgstr "중요성:"

#: koassistant_xray_parser.lua:496 koassistant_xray_parser.lua:512
#, fuzzy
msgid "References:"
msgstr "참고문헌:"

#: koassistant_xray_parser.lua:507
#, fuzzy
msgid "Evidence:"
msgstr "근거:"

#: koassistant_xray_parser.lua:537
#, fuzzy
msgid "Characters:"
msgstr "등장인물:"

#: koassistant_xray_parser.lua:542
#, fuzzy
msgid "Patterns:"
msgstr "패턴:"

#: koassistant_xray_parser.lua:547
#, fuzzy
msgid "Notable highlights:"
msgstr "주목할 만한 하이라이트:"

#: koassistant_xray_parser.lua:575
#, fuzzy
msgid "Active conflicts:"
msgstr "진행 중인 갈등:"

#: koassistant_xray_parser.lua:584
#, fuzzy
msgid "Questions addressed:"
msgstr "다루는 질문:"

#: koassistant_xray_parser.lua:584
#, fuzzy
msgid "Unanswered questions:"
msgstr "미해결 질문:"

#: koassistant_xray_parser.lua:593
#, fuzzy
msgid "Building toward:"
msgstr "향하는 방향:"

#: koassistant_xray_parser.lua:607
#, fuzzy
msgid "Resolutions:"
msgstr "해결책:"

#: koassistant_xray_parser.lua:615
#, fuzzy
msgid "Themes resolved:"
msgstr "해결된 주제:"

#: koassistant_xray_parser.lua:624
#, fuzzy
msgid "Key findings:"
msgstr "주요 발견사항:"

#: koassistant_xray_parser.lua:632
#, fuzzy
msgid "Implications:"
msgstr "시사점:"

#: main.lua:164 main.lua:309
#, fuzzy
msgid "Chat/Action"
msgstr "채팅/액션"

#: main.lua:475 main.lua:928
#, fuzzy
msgid "Compare with KOAssistant"
msgstr "KOAssistant와 비교"

#: main.lua:776 main.lua:952
#, fuzzy
msgid "No files selected for comparison"
msgstr "비교할 파일이 선택되지 않았습니다"

#: main.lua:864
#, fuzzy
msgid "Please select at least 2 books to compare"
msgstr "비교하려면 최소 2권의 책을 선택하세요"

#: main.lua:972
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Chat History"
msgstr "KOAssistant: 대화 기록"

#: main.lua:980
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Continue Last Saved Chat"
msgstr "KOAssistant: 마지막 저장된 대화 계속하기"

#: main.lua:988
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Continue Last Chat"
msgstr "KOAssistant: 마지막 대화 이어가기"

#: main.lua:997
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Settings"
msgstr "KOAssistant: 설정"

#: main.lua:1005
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: General Chat/Action"
msgstr "KOAssistant: 일반 대화/작업"

#: main.lua:1013
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Book Chat/Action"
msgstr "KOAssistant: 도서 채팅/작업"

#: main.lua:1021
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Quick Settings"
msgstr "KOAssistant: 빠른 설정"

#: main.lua:1028
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Quick Actions"
msgstr "KOAssistant: 빠른 작업"

#: main.lua:1037
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Toggle Dictionary Bypass"
msgstr "KOAssistant: 사전 우회 전환"

#: main.lua:1044
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Toggle Highlight Bypass"
msgstr "KOAssistant: 하이라이트 우회 전환"

#: main.lua:1052
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Translate Page"
msgstr "KOAssistant: 페이지 번역"

#: main.lua:1080
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: "
msgstr "KOAssistant:"

#: main.lua:1202
#, fuzzy
msgid "Custom (migrated)"
msgstr "사용자 정의 (마이그레이션됨)"

#: main.lua:1407
#, fuzzy
msgid "Model already exists"
msgstr "모델이 이미 존재합니다"

#: main.lua:1537 main.lua:1993
#, fuzzy
msgid "Provider name is required"
msgstr "제공자 이름이 필요합니다"

#: main.lua:1540 main.lua:2001
#, fuzzy
msgid "Base URL is required"
msgstr "기본 URL이 필요합니다"

#: main.lua:1549
#, fuzzy
msgid "A provider with this name already exists"
msgstr "이 이름의 제공자가 이미 존재합니다"

#: main.lua:1797
#, fuzzy
msgid "Add custom provider..."
msgstr "사용자 정의 제공자 추가..."

#: main.lua:1807
#, fuzzy
msgid "Manage custom providers (%1)..."
msgstr "사용자 정의 제공자 관리 (%1)..."

#: main.lua:1828
#, fuzzy
msgid "API key: Required [tap to toggle]"
msgstr "API 키: 필수 [탭하여 전환]"

#: main.lua:1830
#, fuzzy
msgid "API key: Not required [tap to toggle]"
msgstr "API 키: 불필요 [탭하여 전환]"

#: main.lua:1835
#, fuzzy
msgid "Edit provider..."
msgstr "제공자 편집..."

#: main.lua:1849
#, fuzzy
msgid "required"
msgstr "필수"

#: main.lua:1849
#, fuzzy
msgid "not required"
msgstr "필요하지 않음"

#: main.lua:1851
#, fuzzy
msgid "API key: %1"
msgstr "API 키: %1"

#: main.lua:1857
#, fuzzy
msgid "Remove provider"
msgstr "제공자 제거"

#: main.lua:1861
#, fuzzy
msgid ""
"Remove custom provider '%1'?\n"
"\n"
"This will also remove any custom models and API key for this provider."
msgstr ""
"사용자 정의 제공자 '%1'을(를) 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 제공자의 사용자 정의 모델과 API 키도 함께 제거됩니다."

#: main.lua:1865 main.lua:2204 main.lua:2437
#, fuzzy
msgid "Removed: %1"
msgstr "제거됨: %1"

#: main.lua:1893
#, fuzzy
msgid "Add Custom Provider"
msgstr "사용자 정의 제공자 추가"

#: main.lua:1897
#, fuzzy
msgid "Provider name (e.g., LM Studio)"
msgstr "제공자 이름 (예: LM Studio)"

#: main.lua:1901
#, fuzzy
msgid "Base URL (e.g., http://localhost:1234/v1/chat/completions)"
msgstr "기본 URL (예: http://localhost:1234/v1/chat/completions)"

#: main.lua:1905 main.lua:1971
#, fuzzy
msgid "Default model name (optional)"
msgstr "기본 모델 이름 (선택 사항)"

#: main.lua:1935
#, fuzzy
msgid "Added provider: %1"
msgstr "제공자 추가됨: %1"

#: main.lua:1959 main.lua:2048
#, fuzzy
msgid "Edit: %1"
msgstr "편집: %1"

#: main.lua:1963
#, fuzzy
msgid "Provider name"
msgstr "제공자 이름"

#: main.lua:1967
#, fuzzy
msgid "Base URL"
msgstr "기본 URL"

#: main.lua:2015 koassistant_ui/behavior_manager.lua:540
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:539
#, fuzzy
msgid "Updated: %1"
msgstr "업데이트됨: %1"

#: main.lua:2034
#, fuzzy
msgid "No custom providers to manage"
msgstr "관리할 사용자 정의 제공자 없음"

#: main.lua:2063
#, fuzzy
msgid "Remove all (%1)"
msgstr "모두 제거 (%1)"

#: main.lua:2067
#, fuzzy
msgid ""
"Remove all %1 custom provider(s)?\n"
"\n"
"This will also remove their custom models and API keys."
msgstr ""
"%1개의 사용자 정의 제공자를 모두 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"사용자 정의 모델과 API 키도 함께 제거됩니다."

#: main.lua:2096
#, fuzzy
msgid "All custom providers removed"
msgstr "모든 사용자 정의 제공자 제거됨"

#: main.lua:2112
#, fuzzy
msgid "Manage Custom Providers"
msgstr "사용자 정의 제공자 관리"

#: main.lua:2165
#, fuzzy
msgid "Set as default for %1"
msgstr "%1의 기본값으로 설정"

#: main.lua:2170
#, fuzzy
msgid "Default for %1: %2"
msgstr "%1의 기본값: %2"

#: main.lua:2180
#, fuzzy
msgid "Clear custom default"
msgstr "사용자 정의 기본값 지우기"

#: main.lua:2185
#, fuzzy
msgid "Cleared custom default for %1"
msgstr "%1의 사용자 정의 기본값 지워짐"

#: main.lua:2195
#, fuzzy
msgid "Remove custom model"
msgstr "사용자 정의 모델 제거"

#: main.lua:2200 main.lua:2433
#, fuzzy
msgid "Remove custom model '%1'?"
msgstr "사용자 정의 모델 '%1'을(를) 제거하시겠습니까?"

#: main.lua:2243 main.lua:2249 main.lua:3190
#, fuzzy
msgid "(default)"
msgstr "(기본값)"

#: main.lua:2246
#, fuzzy
msgid "(your default)"
msgstr "(사용자 기본값)"

#: main.lua:2252
#, fuzzy
msgid "(system default)"
msgstr "(시스템 기본값)"

#: main.lua:2261
#, fuzzy
msgid "Hold to manage. ★ = custom"
msgstr "길게 눌러서 관리. ★ = 사용자 정의"

#: main.lua:2324
#, fuzzy
msgid "Add custom model..."
msgstr "사용자 정의 모델 추가..."

#: main.lua:2332
#, fuzzy
msgid "Add Custom Model"
msgstr "사용자 정의 모델 추가"

#: main.lua:2334
#, fuzzy
msgid "e.g., claude-3-opus-20240229"
msgstr "예: claude-3-opus-20240229"

#: main.lua:2335
#, fuzzy
msgid "Enter the exact model identifier. It will be saved and selected."
msgstr "정확한 모델 식별자를 입력하세요. 저장되고 선택됩니다."

#: main.lua:2360 main.lua:2847
#, fuzzy
msgid "Added: %1"
msgstr "추가됨: %1"

#: main.lua:2365
#, fuzzy
msgid "Failed to add model"
msgstr "모델 추가 실패"

#: main.lua:2385
#, fuzzy
msgid "Manage custom models (%1)..."
msgstr "사용자 정의 모델 관리 (%1)..."

#: main.lua:2400
#, fuzzy
msgid "No predefined models"
msgstr "미리 정의된 모델 없음"

#: main.lua:2415
#, fuzzy
msgid "No custom models to manage"
msgstr "관리할 사용자 정의 모델 없음"

#: main.lua:2429
#, fuzzy
msgid "Remove: %1"
msgstr "제거: %1"

#: main.lua:2448
#, fuzzy
msgid "Clear all custom models"
msgstr "모든 사용자 정의 모델 지우기"

#: main.lua:2452
#, fuzzy
msgid "Remove all %1 custom model(s) for %2?"
msgstr "%2의 사용자 정의 모델 %1개를 모두 제거하시겠습니까?"

#: main.lua:2473
#, fuzzy
msgid "All custom models cleared"
msgstr "모든 사용자 정의 모델 지워짐"

#: main.lua:2490
#, fuzzy
msgid "Custom Models for %1"
msgstr "%1의 사용자 정의 모델"

#: main.lua:2637
#, fuzzy
msgid "Current: %1"
msgstr "현재: %1"

#: main.lua:2639
#, fuzzy
msgid "Using key from apikeys.lua"
msgstr "apikeys.lua의 키 사용 중"

#: main.lua:2641
#, fuzzy
msgid "Optional - leave empty for local servers"
msgstr "선택 사항 - 로컬 서버의 경우 비워두기"

#: main.lua:2643
#, fuzzy
msgid "Enter API key..."
msgstr "API 키 입력..."

#: main.lua:2649
#, fuzzy
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: main.lua:2663
#, fuzzy
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: main.lua:2673
#, fuzzy
msgid "%1 API key cleared"
msgstr "%1 API 키 지워짐"

#: main.lua:2689
#, fuzzy
msgid "%1 API key saved"
msgstr "%1 API 키 저장됨"

#: main.lua:2694
#, fuzzy
msgid "%1 API key saved. %1 selected as provider."
msgstr "%1 API 키 저장됨. %1이(가) 제공업체로 선택됨."

#: main.lua:2805
#, fuzzy
msgid "Add Custom Language"
msgstr "사용자 정의 언어 추가"

#: main.lua:2807
#, fuzzy
msgid "e.g., Esperanto, Swahili"
msgstr "예: 에스페란토, 스와힐리어"

#: main.lua:2808
#, fuzzy
msgid "Enter a language name to add."
msgstr "추가할 언어 이름을 입력하세요."

#: main.lua:2856
#, fuzzy
msgid "'%1' is already added"
msgstr "'%1'은(는) 이미 추가됨"

#: main.lua:2880
#, fuzzy
msgid "Languages you speak. Guides AI responses."
msgstr "사용 가능한 언어. AI 응답을 안내합니다."

#: main.lua:2886 main.lua:3019
#, fuzzy
msgid "Add Custom Language..."
msgstr "사용자 정의 언어 추가..."

#: main.lua:3013
#, fuzzy
msgid "For translation/dictionary targets only."
msgstr "번역/사전 대상 전용."

#: main.lua:3159 main.lua:3176
#, fuzzy
msgid "Set your languages first"
msgstr "먼저 언어를 설정하세요"

#: main.lua:3207
#, fuzzy
msgid "Primary: %1"
msgstr "기본 언어: %1"

#: main.lua:3227
#, fuzzy
msgid "Use Primary (%1)"
msgstr "기본 언어 사용 (%1)"

#: main.lua:3253 main.lua:3285 main.lua:5587
#, fuzzy
msgid "Translate: %1"
msgstr "번역: %1"

#: main.lua:3299 koassistant_ui/prompts_manager.lua:1629
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3086
#, fuzzy
msgid "Custom..."
msgstr "사용자 정의..."

#: main.lua:3305
#, fuzzy
msgid "Custom Translation Language"
msgstr "사용자 정의 번역 언어"

#: main.lua:3307
#, fuzzy
msgid "e.g., Spanish, Japanese, French"
msgstr "예: 스페인어, 일본어, 프랑스어"

#: main.lua:3308
#, fuzzy
msgid "Enter the target language for translations."
msgstr "번역 대상 언어를 입력하세요."

#: main.lua:3342
#, fuzzy
msgid "(Set your languages for quick selection)"
msgstr "(빠른 선택을 위해 언어를 설정하세요)"

#: main.lua:3358 main.lua:6518
#, fuzzy
msgid "Follow Translation Language"
msgstr "번역 언어 따르기"

#: main.lua:3371
#, fuzzy
msgid "Dictionary: Follow Translation"
msgstr "사전: 번역 언어 따름"

#: main.lua:3379 main.lua:6535
#, fuzzy
msgid "Follow Primary Language"
msgstr "기본 언어 따르기"

#: main.lua:3391
#, fuzzy
msgid "Dictionary: Follow Primary"
msgstr "사전: 기본 언어 따름"

#: main.lua:3417 main.lua:5597
#, fuzzy
msgid "Dictionary: %1"
msgstr "사전: %1"

#: main.lua:3433
#, fuzzy
msgid "Extract the full sentence containing the word"
msgstr "단어가 포함된 전체 문장 추출"

#: main.lua:3434
#, fuzzy
msgid "Include more surrounding context"
msgstr "주변 문맥 더 포함"

#: main.lua:3435
#, fuzzy
msgid "Fixed number of characters before/after"
msgstr "전후 고정 문자 수"

#: main.lua:3436
#, fuzzy
msgid "Only send the word, no surrounding context"
msgstr "단어만 전송, 주변 문맥 없음"

#: main.lua:3456
#, fuzzy
msgid "Context: %1"
msgstr "문맥: %1"

#: main.lua:3475 koassistant_ui/prompts_manager.lua:3946
#, fuzzy
msgid "Custom AI Behavior"
msgstr "사용자 정의 AI 동작"

#: main.lua:3477
#, fuzzy
msgid "Enter custom AI behavior instructions..."
msgstr "사용자 정의 AI 동작 지침 입력..."

#: main.lua:3478
#, fuzzy
msgid ""
"Define how the AI should behave. This replaces the built-in Minimal/Full behavior when 'Custom' is selected.\n"
"\n"
"Tip: Start with the Full behavior as a template."
msgstr ""
"AI 동작 방식을 정의합니다. '사용자 정의' 선택 시 기본 제공되는 최소/전체 동작을 대체합니다.\n"
"\n"
"팁: 전체 동작을 템플릿으로 시작하세요."

#: main.lua:3493
#, fuzzy
msgid "Load Full"
msgstr "전체 불러오기"

#: main.lua:3549
#, fuzzy
msgid ""
"Model lists are now managed through the model_lists.lua file. Please edit this file to add or remove models."
msgstr "모델 목록은 이제 model_lists.lua 파일을 통해 관리됩니다. 모델을 추가하거나 제거하려면 이 파일을 편집하세요."

#: main.lua:3804
#, fuzzy
msgid "No previously opened chat found"
msgstr "이전에 열린 대화를 찾을 수 없음"

#: main.lua:3821 main.lua:7212
#, fuzzy
msgid "Configuration not found. Please set up configuration.lua first."
msgstr "구성을 찾을 수 없습니다. 먼저 configuration.lua를 설정하세요."

#: main.lua:3858 main.lua:4849 main.lua:6231 main.lua:6249 main.lua:6267
#, fuzzy
msgid "Please open a book first"
msgstr "먼저 책을 여세요"

#: main.lua:3897
#, fuzzy
msgid "%dm%dd ago"
msgstr "%d개월 %d일 전"

#: main.lua:3904
#, fuzzy
msgid "%dy%dm ago"
msgstr "%d년 %d개월 전"

#: main.lua:3906
#, fuzzy
msgid "%dy ago"
msgstr "%d년 전"

#: main.lua:3958
#, fuzzy
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: main.lua:3995
#, fuzzy
msgid "No book open"
msgstr "열린 책 없음"

#: main.lua:4010
#, fuzzy
msgid ""
"No cached content found for this document.\n"
"\n"
"Run X-Ray, Recap, X-Ray (Simple), Document Summary, or Document Analysis to create reusable caches."
msgstr ""
"이 문서에 대한 캐시된 콘텐츠를 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"X-Ray, 요약, X-Ray (간단), 문서 요약 또는 문서 분석을 실행하여 재사용 가능한 캐시를 생성하세요."

#: main.lua:4218
#, fuzzy
msgid ""
"Reading scope changed since this X-Ray was generated. Consider updating."
msgstr "이 X-Ray가 생성된 이후 읽기 범위가 변경되었습니다. 업데이트를 고려하세요."

#: main.lua:4224
#, fuzzy
msgid "Hidden flows active but X-Ray was generated without flow filtering."
msgstr "숨겨진 흐름이 활성화되어 있지만 X-Ray는 흐름 필터링 없이 생성되었습니다."

#: main.lua:4343
#, fuzzy
msgid ""
"Text extraction is disabled for this action. Re-enable it in the Action Manager."
msgstr "이 작업에 대해 텍스트 추출이 비활성화되어 있습니다. 작업 관리자에서 다시 활성화하세요."

#: main.lua:4359
#, fuzzy
msgid ""
"This action requires highlight or annotation data, but data access is disabled for this action.\n"
"\n"
"Re-enable in Action Manager (hold the action → Edit)."
msgstr ""
"이 작업은 하이라이트 또는 주석 데이터가 필요하지만, 이 작업에 대한 데이터 액세스가 비활성화되어 있습니다.\n"
"\n"
"작업 관리자에서 다시 활성화하세요 (작업 길게 누르기 → 편집)."

#: main.lua:4367
#, fuzzy
msgid ""
"This action requires access to your highlights or annotations.\n"
"\n"
"Enable sharing in Settings → Privacy & Data."
msgstr ""
"이 작업은 하이라이트 또는 주석에 대한 액세스가 필요합니다.\n"
"\n"
"설정 → 개인정보 및 데이터에서 공유를 활성화하세요."

#: main.lua:4445
#, fuzzy
msgid "Update %1"
msgstr "%1 업데이트"

#: main.lua:4445
#, fuzzy
msgid "to %1"
msgstr "%1(으)로"

#: main.lua:4451 main.lua:4458 main.lua:4599
#, fuzzy
msgid "Redo %1"
msgstr "%1 다시 실행"

#: main.lua:4453 main.lua:4460
#, fuzzy
msgid "Regenerate %1"
msgstr "%1 재생성"

#: main.lua:4547
#, fuzzy
msgid "Generate %1 (to %2)"
msgstr "%1 생성 (%2까지)"

#: main.lua:4549
#, fuzzy
msgid "Generate %1"
msgstr "%1 생성"

#: main.lua:4559
#, fuzzy
msgid "Generate %1 (entire document)"
msgstr "%1 생성 (전체 문서)"

#: main.lua:4595 main.lua:4621
#, fuzzy
msgid "Update %1 (to %2)"
msgstr "%1 업데이트 (%2까지)"

#: main.lua:4597
#, fuzzy
msgid "Redo %1 (to %2)"
msgstr "%1 다시 실행 (%2까지)"

#: main.lua:4765
#, fuzzy
msgid "Update to %1"
msgstr "%1(으)로 업데이트"

#: main.lua:4767
#, fuzzy
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#: main.lua:4859 main.lua:4992 main.lua:5056
#, fuzzy
msgid "Action '%1' not found"
msgstr "작업 '%1'을(를) 찾을 수 없음"

#: main.lua:5039
#, fuzzy
msgid "Unknown action context: %1"
msgstr "알 수 없는 작업 컨텍스트: %1"

#: main.lua:5425
#, fuzzy
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: main.lua:5502
#, fuzzy
msgid "Behavior: %1"
msgstr "동작: %1"

#: main.lua:5507 koassistant_ui/prompts_manager.lua:780
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3127
#, fuzzy
msgid "AI Behavior"
msgstr "AI 동작"

#: main.lua:5512
#, fuzzy
msgid "Domain: %1"
msgstr "도메인: %1"

#: main.lua:5517 main.lua:6130
#, fuzzy
msgid "Knowledge Domain"
msgstr "지식 도메인"

#: main.lua:5522
#, fuzzy
msgid "Temp: %1"
msgstr "온도: %1"

#: main.lua:5549
#, fuzzy
msgid "Reasoning: ON"
msgstr "추론: 켜짐"

#: main.lua:5549
#, fuzzy
msgid "Reasoning: OFF"
msgstr "추론: 꺼짐"

#: main.lua:5563
#, fuzzy
msgid "Web Search: ON"
msgstr "웹 검색: 켜짐"

#: main.lua:5563
#, fuzzy
msgid "Web Search: OFF"
msgstr "웹 검색: 꺼짐"

#: main.lua:5577
#, fuzzy
msgid "Language: %1"
msgstr "언어: %1"

#: main.lua:5582
#, fuzzy
msgid "Primary Language"
msgstr "기본 언어"

#: main.lua:5607
#, fuzzy
msgid "H.Bypass: ON"
msgstr "H.우회: 켜짐"

#: main.lua:5607
#, fuzzy
msgid "H.Bypass: OFF"
msgstr "H.우회: 꺼짐"

#: main.lua:5621
#, fuzzy
msgid "D.Bypass: ON"
msgstr "D.우회: 켜짐"

#: main.lua:5621
#, fuzzy
msgid "D.Bypass: OFF"
msgstr "D.우회: 꺼짐"

#: main.lua:5635
#, fuzzy
msgid "Text Extraction: ON"
msgstr "텍스트 추출: 켜짐"

#: main.lua:5635
#, fuzzy
msgid "Text Extraction: OFF"
msgstr "텍스트 추출: 꺼짐"

#: main.lua:5642
#, fuzzy
msgid ""
"To enable text extraction for the first time, go to:\n"
"Settings → Privacy & Data → Text Extraction\n"
"\n"
"After that, this toggle will work directly."
msgstr ""
"처음으로 텍스트 추출을 활성화하려면 다음으로 이동하세요:\n"
"설정 → 개인정보 및 데이터 → 텍스트 추출\n"
"\n"
"그 후에는 이 토글이 직접 작동합니다."

#: main.lua:5711
#, fuzzy
msgid "More Settings..."
msgstr "추가 설정..."

#: main.lua:5731
#, fuzzy
msgid "Quick Actions..."
msgstr "빠른 작업..."

#: main.lua:5776
#, fuzzy
msgid "Sort Items"
msgstr "항목 정렬"

#: main.lua:5784 main.lua:5957
#, fuzzy
msgid "Align Buttons ✓"
msgstr "버튼 정렬 ✓"

#: main.lua:5784 main.lua:5957
#, fuzzy
msgid "Align Buttons"
msgstr "버튼 정렬"

#: main.lua:5824
#, fuzzy
msgid "Quick Actions is only available while reading a book."
msgstr "빠른 작업은 책을 읽는 중에만 사용할 수 있습니다."

#: main.lua:5943
#, fuzzy
msgid "Panel Actions"
msgstr "패널 작업"

#: main.lua:5950
#, fuzzy
msgid "Panel Utilities"
msgstr "패널 유틸리티"

#: main.lua:5989
#, fuzzy
msgid "Testing connection..."
msgstr "연결 테스트 중..."

#: main.lua:6017
#, fuzzy
msgid ""
"Connection test failed:\n"
msgstr ""
"연결 테스트 실패:\n"

#: main.lua:6023
#, fuzzy
msgid ""
"Connection test successful!\n"
"\n"
"Provider: %1\n"
"Model: %2\n"
"\n"
"Response: %3"
msgstr ""
"연결 테스트 성공!\n"
"\n"
"제공자: %1\n"
"모델: %2\n"
"\n"
"응답: %3"

#: main.lua:6031
#, fuzzy
msgid "Connection test failed: "
msgstr "연결 테스트 실패:"

#: main.lua:6051
#, fuzzy
msgid ""
"No book is currently open.\n"
"\n"
"Open a book first, then use this option to clear its cached action responses."
msgstr ""
"현재 열려 있는 책이 없습니다.\n"
"\n"
"먼저 책을 연 다음 이 옵션을 사용하여 캐시된 작업 응답을 지우세요."

#: main.lua:6064
#, fuzzy
msgid ""
"No action cache found for this book.\n"
"\n"
"Run an artifact action (X-Ray, Recap, Summarize, etc.) to create a cache."
msgstr ""
"이 책에 대한 작업 캐시를 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"아티팩트 작업(X-Ray, 요약, 요약, 분석 등)을 실행하여 캐시를 생성하세요."

#: main.lua:6074
#, fuzzy
msgid ""
"Clear all cached action responses for this book?\n"
"\n"
"This removes X-Ray, Recap, Summarize, Analyze, and X-Ray (Simple) caches. Next time you run these actions, they will regenerate from scratch."
msgstr ""
"이 책의 캐시된 모든 작업 응답을 지우시겠습니까?\n"
"\n"
"X-Ray, 요약, 요약, 분석 및 X-Ray (간단) 캐시가 제거됩니다. 다음에 이러한 작업을 실행하면 처음부터 재생성됩니다."

#: main.lua:6084
#, fuzzy
msgid "Clear Cache"
msgstr "캐시 지우기"

#: main.lua:6092
#, fuzzy
msgid "Action cache cleared successfully."
msgstr "작업 캐시가 성공적으로 지워졌습니다."

#: main.lua:6097
#, fuzzy
msgid "Failed to clear action cache."
msgstr "작업 캐시 지우기에 실패했습니다."

#: main.lua:6204
#, fuzzy
msgid "Dictionary bypass: ON"
msgstr "사전 우회: 켜짐"

#: main.lua:6204
#, fuzzy
msgid "Dictionary bypass: OFF"
msgstr "사전 우회: 꺼짐"

#: main.lua:6218
#, fuzzy
msgid "Highlight bypass: ON"
msgstr "하이라이트 우회: 켜짐"

#: main.lua:6218
#, fuzzy
msgid "Highlight bypass: OFF"
msgstr "하이라이트 우회: 꺼짐"

#: main.lua:6402
#, fuzzy
msgid "Cannot determine current page"
msgstr "현재 페이지를 확인할 수 없습니다"

#: main.lua:6448
#, fuzzy
msgid "Could not extract text from current page"
msgstr "현재 페이지에서 텍스트를 추출할 수 없습니다"

#: main.lua:6459
#, fuzzy
msgid "Translate action not found"
msgstr "번역 작업을 찾을 수 없습니다"

#: main.lua:6645
#, fuzzy
msgid "Select Export Folder"
msgstr "내보내기 폴더 선택"

#: main.lua:6652
#, fuzzy
msgid ""
"Export path set to:\n"
"%1"
msgstr ""
"내보내기 경로가 다음으로 설정되었습니다:\n"
"%1"

#: main.lua:7102 main.lua:7156
#, fuzzy
msgid "Bypass action: %1"
msgstr "우회 작업: %1"

#: main.lua:7202
#, fuzzy
msgid "All action settings restored to defaults"
msgstr "모든 작업 설정이 기본값으로 복원되었습니다"

#: main.lua:7275
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant Plugin\n"
"Version: "
msgstr ""
"KOAssistant 플러그인\n"
"버전:"

#: main.lua:7360
#, fuzzy
msgid "Feature settings reset to defaults"
msgstr "기능 설정이 기본값으로 재설정되었습니다"

#: main.lua:7390
#, fuzzy
msgid "All customizations reset"
msgstr "모든 사용자 설정이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7414
#, fuzzy
msgid "Custom actions deleted"
msgstr "사용자 지정 작업이 삭제되었습니다"

#: main.lua:7428
#, fuzzy
msgid "Action edits reset to defaults"
msgstr "작업 편집 내용이 기본값으로 재설정되었습니다"

#: main.lua:7467
#, fuzzy
msgid "Action menus reset to defaults."
msgstr "작업 메뉴가 기본값으로 재설정되었습니다."

#: main.lua:7467 koassistant_ui/prompts_manager.lua:4357
#, fuzzy
msgid "Restart KOReader for highlight menu changes to apply."
msgstr "하이라이트 메뉴 변경사항을 적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: main.lua:7480
#, fuzzy
msgid "Dictionary popup actions reset"
msgstr "사전 팝업 작업이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7493
#, fuzzy
msgid "Highlight menu actions reset (restart to apply)"
msgstr "하이라이트 메뉴 작업이 재설정되었습니다 (적용하려면 재시작 필요)"

#: main.lua:7505
#, fuzzy
msgid "File browser actions reset"
msgstr "파일 브라우저 액션이 초기화되었습니다"

#: main.lua:7517
#, fuzzy
msgid "Quick actions reset"
msgstr "빠른 작업이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7535
#, fuzzy
msgid "Input dialog actions reset"
msgstr "입력 대화 상자 작업이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7577
#, fuzzy
msgid "Custom providers and models reset"
msgstr "사용자 지정 제공자 및 모델이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7652
#, fuzzy
msgid "All action settings reset"
msgstr "모든 작업 설정이 재설정되었습니다"

#: main.lua:7684
#, fuzzy
msgid "Fresh start complete - API keys preserved"
msgstr "새로 시작 완료 - API 키는 보존되었습니다"

#: main.lua:7706
#, fuzzy
msgid "Default: Personal content private, basic context shared"
msgstr "기본: 개인 콘텐츠 비공개, 기본 컨텍스트 공유"

#: main.lua:7728
#, fuzzy
msgid "Minimal: All extended sharing disabled"
msgstr "최소: 모든 확장 공유 비활성화"

#: main.lua:7750
#, fuzzy
msgid ""
"Full: All data sharing enabled (Text extraction must be enabled separately)"
msgstr "전체: 모든 데이터 공유 활성화 (텍스트 추출은 별도로 활성화해야 함)"

#: main.lua:7802
#, fuzzy
msgid "(custom)"
msgstr "(사용자 지정)"

#: main.lua:7862
#, fuzzy
msgid ""
"Select providers to trust\n"
"\n"
"Trusted providers bypass data sharing controls."
msgstr ""
"신뢰할 제공업체 선택\n"
"\n"
"신뢰할 수 있는 제공업체는 데이터 공유 제어를 우회합니다."

#: main.lua:7888
#, fuzzy
msgid "✓ Reset"
msgstr "✓ 재설정"

#: main.lua:7890
#, fuzzy
msgid "✗ Keep"
msgstr "✗ 유지"

#: main.lua:7896 main.lua:8196 main.lua:8328
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: main.lua:7904
#, fuzzy
msgid "Custom actions"
msgstr "사용자 지정 작업"

#: main.lua:7912
#, fuzzy
msgid "Action edits"
msgstr "작업 편집"

#: main.lua:7920
#, fuzzy
msgid "Action menus"
msgstr "작업 메뉴"

#: main.lua:7928
#, fuzzy
msgid "Custom providers & models"
msgstr "사용자 지정 제공업체 및 모델"

#: main.lua:7936
#, fuzzy
msgid "Behaviors & domains"
msgstr "동작 및 도메인"

#: main.lua:7944 main.lua:8001
#, fuzzy
msgid "API keys"
msgstr "API 키"

#: main.lua:7956
#, fuzzy
msgid "Reset Selected"
msgstr "선택 항목 재설정"

#: main.lua:7965
#, fuzzy
msgid "What would you like to reset?"
msgstr "무엇을 재설정하시겠습니까?"

#: main.lua:7977
#, fuzzy
msgid "settings"
msgstr "설정"

#: main.lua:7981
#, fuzzy
msgid "custom actions"
msgstr "사용자 지정 작업"

#: main.lua:7985
#, fuzzy
msgid "action edits"
msgstr "작업 편집"

#: main.lua:7989
#, fuzzy
msgid "action menus"
msgstr "작업 메뉴"

#: main.lua:7993
#, fuzzy
msgid "providers/models"
msgstr "제공업체/모델"

#: main.lua:7997
#, fuzzy
msgid "behaviors/domains"
msgstr "동작/도메인"

#: main.lua:8006
#, fuzzy
msgid "Reset: %1"
msgstr "재설정: %1"

#: main.lua:8011
#, fuzzy
msgid "Nothing selected to reset"
msgstr "재설정할 항목이 선택되지 않음"

#: main.lua:8073
#, fuzzy
msgid "Core Settings: ✓ Included"
msgstr "핵심 설정: ✓ 포함됨"

#: main.lua:8079
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✓ Include (⚠ Sensitive)"
msgstr "API 키: ✓ 포함 (⚠ 민감함)"

#: main.lua:8079
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✗ Exclude"
msgstr "API 키: ✗ 제외"

#: main.lua:8094
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✓ Include"
msgstr "구성 파일: ✓ 포함"

#: main.lua:8094
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✗ Exclude"
msgstr "구성 파일: ✗ 제외"

#: main.lua:8109
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✓ Include"
msgstr "도메인 및 동작: ✓ 포함"

#: main.lua:8109
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✗ Exclude"
msgstr "도메인 및 동작: ✗ 제외"

#: main.lua:8124
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✓ Include"
msgstr "대화 기록: ✓ 포함"

#: main.lua:8124
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✗ Exclude"
msgstr "대화 기록: ✗ 제외"

#: main.lua:8139 main.lua:8292 main.lua:8503 main.lua:8525
#, fuzzy
msgid "━━━━━━━━━━━━━━━━"
msgstr "━━━━━━━━━━━━━━━━"

#: main.lua:8165
#, fuzzy
msgid "What to include in backup:"
msgstr "백업에 포함할 항목:"

#: main.lua:8177
#, fuzzy
msgid ""
"Creating backup...\n"
"\n"
"This may take a moment."
msgstr ""
"백업 생성 중...\n"
"\n"
"잠시 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: main.lua:8189
#, fuzzy
msgid ""
"Backup created successfully!\n"
"\n"
"Location: %1\n"
"\n"
"Size: %2"
msgstr ""
"백업이 성공적으로 생성되었습니다!\n"
"\n"
"위치: %1\n"
"\n"
"크기: %2"

#: main.lua:8202 main.lua:8334
#, fuzzy
msgid "Config Files"
msgstr "구성 파일"

#: main.lua:8208 main.lua:8339
#, fuzzy
msgid "%1 domains"
msgstr "%1개 도메인"

#: main.lua:8210
#, fuzzy
msgid "0 domains"
msgstr "0개 도메인"

#: main.lua:8213 main.lua:8344
#, fuzzy
msgid "%1 behaviors"
msgstr "%1개 동작"

#: main.lua:8215
#, fuzzy
msgid "0 behaviors"
msgstr "0개 동작"

#: main.lua:8221 main.lua:8352
#, fuzzy
msgid "%1 chats"
msgstr "%1개 대화"

#: main.lua:8223
#, fuzzy
msgid "0 chats"
msgstr "0개 대화"

#: main.lua:8228
#, fuzzy
msgid "Included:"
msgstr "포함됨:"

#: main.lua:8238
#, fuzzy
msgid ""
"Backup failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"백업 실패:\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8255
#, fuzzy
msgid ""
"No backups found.\n"
"\n"
"Create a backup first using:\n"
"Settings → Backup & Reset → Create Backup"
msgstr ""
"백업을 찾을 수 없습니다.\n"
"\n"
"다음을 사용하여 먼저 백업을 생성하세요:\n"
"설정 → 백업 및 재설정 → 백업 생성"

#: main.lua:8275
#, fuzzy
msgid "Restore Point"
msgstr "복원 지점"

#: main.lua:8298
#, fuzzy
msgid ""
"Select backup to restore\n"
"\n"
"Total: %1 backup(s)"
msgstr ""
"복원할 백업 선택\n"
"\n"
"전체: %1개 백업"

#: main.lua:8313 main.lua:8713
#, fuzzy
msgid ""
"Invalid backup:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"잘못된 백업:\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8322
#, fuzzy
msgid ""
"Backup: %1\n"
"\n"
"Created: %2\n"
"Plugin version: %3\n"
"\n"
"Contents:"
msgstr ""
"백업: %1\n"
"\n"
"생성일: %2\n"
"플러그인 버전: %3\n"
"\n"
"내용:"

#: main.lua:8332
#, fuzzy
msgid "No API keys"
msgstr "API 키 없음"

#: main.lua:8341
#, fuzzy
msgid "domains"
msgstr "도메인"

#: main.lua:8346
#, fuzzy
msgid "behaviors"
msgstr "행동"

#: main.lua:8354
#, fuzzy
msgid "Chat history"
msgstr "채팅 기록"

#: main.lua:8364 main.lua:8585
#, fuzzy
msgid "Warnings:"
msgstr "경고:"

#: main.lua:8381
#, fuzzy
msgid "Restore →"
msgstr "복원 →"

#: main.lua:8418
#, fuzzy
msgid "Settings: ✓ Restore"
msgstr "설정: ✓ 복원"

#: main.lua:8418
#, fuzzy
msgid "Settings: ✗ Skip"
msgstr "설정: ✗ 건너뛰기"

#: main.lua:8435
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✓ Restore"
msgstr "API 키: ✓ 복원"

#: main.lua:8435
#, fuzzy
msgid "API Keys: ✗ Skip"
msgstr "API 키: ✗ 건너뛰기"

#: main.lua:8452
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✓ Restore"
msgstr "구성 파일: ✓ 복원"

#: main.lua:8452
#, fuzzy
msgid "Config Files: ✗ Skip"
msgstr "구성 파일: ✗ 건너뛰기"

#: main.lua:8469
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✓ Restore"
msgstr "도메인 및 행동: ✓ 복원"

#: main.lua:8469
#, fuzzy
msgid "Domains & Behaviors: ✗ Skip"
msgstr "도메인 및 행동: ✗ 건너뛰기"

#: main.lua:8486
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✓ Restore"
msgstr "채팅 기록: ✓ 복원"

#: main.lua:8486
#, fuzzy
msgid "Chat History: ✗ Skip"
msgstr "채팅 기록: ✗ 건너뛰기"

#: main.lua:8509
#, fuzzy
msgid "Mode: Merge with existing"
msgstr "모드: 기존 항목과 병합"

#: main.lua:8509
#, fuzzy
msgid "Mode: Replace existing"
msgstr "모드: 기존 항목 교체"

#: main.lua:8531
#, fuzzy
msgid "Restore Now"
msgstr "지금 복원"

#: main.lua:8551
#, fuzzy
msgid "What to restore:"
msgstr "복원할 항목:"

#: main.lua:8564
#, fuzzy
msgid ""
"Restore from backup?\n"
"\n"
"⚠ A restore point will be created automatically.\n"
"\n"
"⚠ KOReader should be restarted after restore for changes to take full effect."
msgstr ""
"백업에서 복원하시겠습니까?\n"
"\n"
"⚠ 복원 지점이 자동으로 생성됩니다.\n"
"\n"
"⚠ 변경 사항이 완전히 적용되려면 복원 후 KOReader를 재시작해야 합니다."

#: main.lua:8565 main.lua:8722
#, fuzzy
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: main.lua:8569
#, fuzzy
msgid ""
"Restoring backup...\n"
"\n"
"This may take a moment."
msgstr ""
"백업 복원 중...\n"
"\n"
"잠시 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: main.lua:8582
#, fuzzy
msgid ""
"Restore completed successfully!\n"
"\n"
"It's recommended to restart KOReader for all changes to take effect."
msgstr ""
"복원이 성공적으로 완료되었습니다!\n"
"\n"
"모든 변경 사항이 적용되려면 KOReader를 재시작하는 것이 좋습니다."

#: main.lua:8594 koassistant_ui/prompts_manager.lua:2689
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3153
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3337
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3839
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3962
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4154
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:254
#: koassistant_ui/settings_manager.lua:340
#, fuzzy
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: main.lua:8600
#, fuzzy
msgid "Restart Now"
msgstr "지금 재시작"

#: main.lua:8614
#, fuzzy
msgid ""
"Restore failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"복원 실패:\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8637
#, fuzzy
msgid "No backups found."
msgstr "백업을 찾을 수 없습니다."

#: main.lua:8686
#, fuzzy
msgid ""
"Backups (%1)\n"
"\n"
"Total size: %2"
msgstr ""
"백업 (%1)\n"
"\n"
"전체 크기: %2"

#: main.lua:8738
#, fuzzy
msgid ""
"Delete backup?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"백업을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: main.lua:8746
#, fuzzy
msgid "Backup deleted"
msgstr "백업 삭제됨"

#: main.lua:8755
#, fuzzy
msgid ""
"Failed to delete backup:\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""
"백업 삭제 실패:\n"
"\n"
"%1"

#: main.lua:8818
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Chat Storage Upgrade\n"
"\n"
"The KOAssistant plugin needs to upgrade its chat history storage to fix an issue where chats were lost when files were moved.\n"
"\n"
"This will migrate all existing chats to the new system. The process may take a few minutes for large libraries.\n"
"\n"
"Old chat files will be backed up to koassistant_chats.backup/"
msgstr ""
"KOAssistant: 채팅 저장소 업그레이드\n"
"\n"
"KOAssistant 플러그인은 파일 이동 시 채팅이 손실되는 문제를 해결하기 위해 채팅 기록 저장소를 업그레이드해야 합니다.\n"
"\n"
"기존의 모든 채팅을 새 시스템으로 마이그레이션합니다. 대용량 라이브러리의 경우 몇 분 정도 걸릴 수 있습니다.\n"
"\n"
"이전 채팅 파일은 koassistant_chats.backup/에 백업됩니다."

#: main.lua:8825
#, fuzzy
msgid "Migrate Now"
msgstr "지금 마이그레이션"

#: main.lua:8857
#, fuzzy
msgid "KOAssistant: Migrating chat history..."
msgstr "KOAssistant: 채팅 기록 마이그레이션 중..."

#: main.lua:8870
#, fuzzy
msgid "No old chats found to migrate"
msgstr "마이그레이션할 이전 채팅을 찾을 수 없음"

#: main.lua:8992
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Migration Incomplete\n"
"\n"
"✓ Migrated: %1 chats\n"
"⊗ Skipped: %2 chats (documents no longer exist)\n"
"✗ Failed: %3 chats\n"
"\n"
"Migration will be retried on next startup.\n"
"Check the console for detailed error messages."
msgstr ""
"KOAssistant: 마이그레이션 미완료\n"
"\n"
"✓ 마이그레이션됨: %1개 채팅\n"
"⊗ 건너뜀: %2개 채팅 (문서가 더 이상 존재하지 않음)\n"
"✗ 실패: %3개 채팅\n"
"\n"
"다음 시작 시 마이그레이션이 재시도됩니다.\n"
"자세한 오류 메시지는 콘솔을 확인하세요."

#: main.lua:9004
#, fuzzy
msgid "Failed documents:"
msgstr "실패한 문서:"

#: main.lua:9011
#, fuzzy
msgid ""
"KOAssistant: Migration Complete\n"
"\n"
"✓ Migrated: %1 chats\n"
"⊗ Skipped: %2 chats (documents no longer exist)\n"
"\n"
"Old chat files backed up to:\n"
"koassistant_chats.backup/"
msgstr ""
"KOAssistant: 마이그레이션 완료\n"
"\n"
"✓ 마이그레이션됨: %1개 채팅\n"
"⊗ 건너뜀: %2개 채팅 (문서가 더 이상 존재하지 않음)\n"
"\n"
"이전 채팅 파일 백업 위치:\n"
"koassistant_chats.backup/"

#: main.lua:9132
#, fuzzy
msgid "Welcome to KOAssistant!"
msgstr "KOAssistant에 오신 것을 환영합니다!"

#: main.lua:9133
#, fuzzy
msgid ""
"Your AI reading assistant is ready. Let's set up a few things. Tap the screen to continue."
msgstr "AI 읽기 도우미가 준비되었습니다. 몇 가지 설정을 해보겠습니다. 화면을 탭하여 계속하세요."

#: main.lua:9144
#, fuzzy
msgid "EMOJI DISPLAY TEST"
msgstr "이모지 표시 테스트"

#: main.lua:9145
#, fuzzy
msgid "Do these icons display correctly on your device?"
msgstr "이 아이콘들이 기기에서 올바르게 표시되나요?"

#: main.lua:9149
#, fuzzy
msgid ""
"See the README for instructions on how to enable emojis in the KOReader UI."
msgstr "KOReader UI에서 이모지를 활성화하는 방법은 README를 참조하세요."

#: main.lua:9150
#, fuzzy
msgid "If you see blank boxes or question marks, choose \"No\"."
msgstr "빈 상자나 물음표가 보이면 \"아니오\"를 선택하세요."

#: main.lua:9156
#, fuzzy
msgid "Yes, enable"
msgstr "예, 활성화"

#: main.lua:9157
#, fuzzy
msgid "No, skip"
msgstr "아니오, 건너뛰기"

#: main.lua:9187
#, fuzzy
msgid "GESTURE SETUP"
msgstr "제스처 설정"

#: main.lua:9188
#, fuzzy
msgid "KOAssistant has two quick-access panels:"
msgstr "KOAssistant에는 두 개의 빠른 액세스 패널이 있습니다:"

#: main.lua:9189
#, fuzzy
msgid "Quick Actions — book actions, artifacts, and utilities (reader mode)"
msgstr "빠른 작업 — 책 작업, 아티팩트 및 유틸리티(리더 모드)"

#: main.lua:9190
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Settings — change provider, model, behavior, and more (file browser)"
msgstr "빠른 설정 — 공급자, 모델, 동작 등 변경(파일 브라우저)"

#: main.lua:9191
#, fuzzy
msgid "Assign both to \"tap bottom right corner\"?"
msgstr "둘 다 \"오른쪽 하단 모서리 탭\"에 할당하시겠습니까?"

#: main.lua:9192
#, fuzzy
msgid ""
"You can change these anytime in KOReader Settings (Gear icon) → Taps and Gestures."
msgstr "KOReader 설정(톱니바퀴 아이콘) → 탭 및 제스처에서 언제든지 변경할 수 있습니다."

#: main.lua:9193
#, fuzzy
msgid "Requires KOReader restart to take effect."
msgstr "적용하려면 KOReader를 재시작해야 합니다."

#: main.lua:9198
#, fuzzy
msgid "Set up"
msgstr "설정하기"

#: main.lua:9199
#, fuzzy
msgid "No thanks"
msgstr "괜찮습니다"

#: main.lua:9214
#, fuzzy
msgid "GESTURE TIP"
msgstr "제스처 팁"

#: main.lua:9215
#, fuzzy
msgid "KOAssistant has two quick-access panels you can assign to gestures:"
msgstr "KOAssistant에는 제스처에 할당할 수 있는 두 개의 빠른 액세스 패널이 있습니다:"

#: main.lua:9216
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Actions — book actions, artifacts, and utilities (assign in reader mode)"
msgstr "빠른 작업 — 책 작업, 아티팩트 및 유틸리티(리더 모드에서 할당)"

#: main.lua:9217
#, fuzzy
msgid ""
"Quick Settings — change provider, model, behavior, and more (assign in file browser mode)"
msgstr "빠른 설정 — 공급자, 모델, 동작 등 변경(파일 브라우저 모드에서 할당)"

#: main.lua:9218
#, fuzzy
msgid "Set them up in KOReader Settings (Gear icon) → Taps and Gestures."
msgstr "KOReader 설정(톱니바퀴 아이콘) → 탭 및 제스처에서 설정하세요."

#: main.lua:9229
#, fuzzy
msgid "GETTING STARTED"
msgstr "시작하기"

#: main.lua:9231
#, fuzzy
msgid ""
"Some features need document text access. Enable in: Settings → Privacy & Data"
msgstr "일부 기능은 문서 텍스트 접근이 필요합니다. 활성화 위치: 설정 → 개인정보 보호 및 데이터"

#: main.lua:9233
#, fuzzy
msgid ""
"Create or edit prompts: Settings → Actions & Prompts → Manage Actions (or from Quick Settings panel)"
msgstr "프롬프트 생성 또는 편집: 설정 → 동작 및 프롬프트 → 동작 관리 (또는 빠른 설정 패널에서)"

#: main.lua:9237
#, fuzzy
msgid "Gestures assigned. Please restart KOReader for changes to take effect."
msgstr "제스처가 할당되었습니다. 변경 사항을 적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: main.lua:9240
#, fuzzy
msgid "Enjoy your reading!"
msgstr "즐거운 독서 되세요!"

#: main.lua:9423
#, fuzzy
msgid "No notebook available for this document"
msgstr "이 문서에 사용할 수 있는 노트북이 없습니다"

#: main.lua:9433
#, fuzzy
msgid "No notebook exists for this document. Create one?"
msgstr "이 문서에 대한 노트북이 없습니다. 새로 만드시겠습니까?"

#: main.lua:9443
#, fuzzy
msgid "Failed to create notebook: %1"
msgstr "노트북 생성 실패: %1"

#: main.lua:9485
#, fuzzy
msgid "Notebook is empty"
msgstr "노트북이 비어 있습니다"

#: main.lua:9534
#, fuzzy
msgid "Failed to read notebook file."
msgstr "노트북 파일을 읽지 못했습니다."

#: main.lua:9597
#, fuzzy
msgid "Notebook saved"
msgstr "노트북 저장됨"

#: main.lua:9604
#, fuzzy
msgid "Reset to last saved"
msgstr "마지막 저장으로 되돌리기"

#: stream_handler.lua:199
#, fuzzy
msgid "No response received. Raw: "
msgstr "응답을 받지 못했습니다. 원본:"

#: stream_handler.lua:336 stream_handler.lua:389
#, fuzzy
msgid "Autoscroll OFF ↓"
msgstr "자동 스크롤 끄기 ↓"

#: stream_handler.lua:373 stream_handler.lua:389
#, fuzzy
msgid "Autoscroll ON ↓"
msgstr "자동 스크롤 켜기 ↓"

#: stream_handler.lua:383
#, fuzzy
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: stream_handler.lua:397
#, fuzzy
msgid "AI is responding"
msgstr "AI 응답 중"

#: stream_handler.lua:638
#, fuzzy
msgid "Searching the web..."
msgstr "웹 검색 중..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:123
#, fuzzy
msgid "Tap to select • Hold for details"
msgstr "탭하여 선택 • 길게 누르면 상세정보"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:130
#, fuzzy
msgid "+ Create New Behavior"
msgstr "+ 새 동작 생성"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:149
#, fuzzy
msgid "SPECIALIZED"
msgstr "특화된 동작"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:159
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:148
#, fuzzy
msgid "BUILT-IN"
msgstr "내장 동작"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:161
#, fuzzy
msgid "FROM BEHAVIORS/ FOLDER"
msgstr "BEHAVIORS/ 폴더"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:163
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:152
#, fuzzy
msgid "CUSTOM (UI-CREATED)"
msgstr "사용자 정의 (UI 생성)"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:187
#, fuzzy
msgid "Selected: %1"
msgstr "선택됨: %1"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:199
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:225
#, fuzzy
msgid "Manage Behaviors"
msgstr "동작 관리"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:232
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:192
#, fuzzy
msgid "Manage Domains"
msgstr "도메인 관리"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:243
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:260
#, fuzzy
msgid "Restore defaults"
msgstr "기본값 복원"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:246
#, fuzzy
msgid ""
"This will delete all custom behaviors and reset selection to Standard. Continue?"
msgstr "모든 사용자 정의 동작이 삭제되고 표준으로 재설정됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:279
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:295 koassistant_ui/prompts_manager.lua:679
#, fuzzy
msgid "Built-in"
msgstr "내장"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:281
#, fuzzy
msgid "File (behaviors/ folder)"
msgstr "파일 (behaviors/ 폴더)"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:283
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:299
#, fuzzy
msgid "Custom (UI-created)"
msgstr "사용자 정의 (UI 생성)"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:295
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:311 koassistant_ui/prompts_manager.lua:734
#, fuzzy
msgid "Source"
msgstr "소스"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:302
#, fuzzy
msgid "Based on"
msgstr "기반"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:305
#, fuzzy
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:308
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:318
#, fuzzy
msgid "Notes"
msgstr "메모"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:312
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:322
#, fuzzy
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:314
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:324
#, fuzzy
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:336
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:346
#, fuzzy
msgid "Delete '%1'?"
msgstr "'%1'을(를) 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:347
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:357 koassistant_ui/prompts_manager.lua:793
#, fuzzy
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:356
#, fuzzy
msgid "Behavior duplicated"
msgstr "동작이 복제됨"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:366
#, fuzzy
msgid "About File-Based Behaviors"
msgstr "파일 기반 동작 정보"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:371
#, fuzzy
msgid ""
"This behavior is loaded from a file in:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"To edit, modify the file directly."
msgstr ""
"이 동작은 다음 경로의 파일에서 불러왔습니다:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"편집하려면 파일을 직접 수정하세요."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:380
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:391
#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:642
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:389 koassistant_ui/domain_manager.lua:400
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:610
#, fuzzy
msgid "Use as Template"
msgstr "템플릿으로 사용"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:411
#, fuzzy
msgid "Behavior Details"
msgstr "동작 상세정보"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:433
#, fuzzy
msgid "New Behavior - Name"
msgstr "새 동작 - 이름"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:433
#, fuzzy
msgid "Edit Behavior - Name"
msgstr "동작 편집 - 이름"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:435
#, fuzzy
msgid "Enter behavior name..."
msgstr "동작 이름 입력..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:436
#, fuzzy
msgid "Give this behavior a descriptive name."
msgstr "이 동작에 설명적인 이름을 지정하세요."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:448
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:457
#, fuzzy
msgid "Use Template..."
msgstr "템플릿 사용..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:460
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:469
#, fuzzy
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:466
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:475
#, fuzzy
msgid "Please enter a name"
msgstr "이름을 입력하세요"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:489
#, fuzzy
msgid "New Behavior - Content"
msgstr "새 동작 - 내용"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:489
#, fuzzy
msgid "Edit Behavior - Content"
msgstr "동작 편집 - 내용"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:491
#, fuzzy
msgid "Enter behavior instructions for the AI..."
msgstr "AI를 위한 동작 지침 입력..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:492
#, fuzzy
msgid ""
"Name: %1\n"
"\n"
"Define how the AI should behave. This text is sent as part of the system prompt."
msgstr ""
"이름: %1\n"
"\n"
"AI가 어떻게 동작해야 하는지 정의하세요. 이 텍스트는 시스템 프롬프트의 일부로 전송됩니다."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:507
#, fuzzy
msgid "Load Built-in..."
msgstr "내장 불러오기..."

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:523
#, fuzzy
msgid "Please enter behavior content"
msgstr "동작 내용을 입력하세요"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:534
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:533
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1105
#, fuzzy
msgid "Created: %1"
msgstr "생성됨: %1"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:586
#, fuzzy
msgid "Load Built-in Behavior"
msgstr "내장 행동 불러오기"

#: koassistant_ui/behavior_manager.lua:603
#: koassistant_ui/domain_manager.lua:564
#, fuzzy
msgid "Start Blank"
msgstr "빈 화면으로 시작"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:111
#, fuzzy
msgid "Hold for details • Domains are selected when starting a chat"
msgstr "길게 눌러 세부정보 확인 • 도메인은 채팅 시작 시 선택됩니다"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:118
#, fuzzy
msgid "+ Create New Domain"
msgstr "+ 새 도메인 만들기"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:129
#, fuzzy
msgid "No domains available"
msgstr "사용 가능한 도메인 없음"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:134
#, fuzzy
msgid ""
"Create custom domains here or add .md/.txt files to the domains/ folder"
msgstr "여기에서 사용자 정의 도메인을 만들거나 domains/ 폴더에 .md/.txt 파일을 추가하세요"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:150
#, fuzzy
msgid "FROM DOMAINS/ FOLDER"
msgstr "DOMAINS/ 폴더에서"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:179
#, fuzzy
msgid ""
"Domains are selected when starting a chat.\n"
"\n"
"Hold to view details or edit."
msgstr ""
"도메인은 채팅 시작 시 선택됩니다.\n"
"\n"
"길게 눌러 세부정보를 확인하거나 편집하세요."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:236
#, fuzzy
msgid "About Domains"
msgstr "도메인 정보"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:239
#, fuzzy
msgid ""
"Domains provide specialized knowledge context to the AI.\n"
"\n"
"Unlike behaviors (which set communication style), domains give the AI expertise in specific subject areas.\n"
"\n"
"Domains are selected per-chat, not globally, making them like 'projects' you can switch between."
msgstr ""
"도메인은 AI에게 전문 지식 컨텍스트를 제공합니다.\n"
"\n"
"행동(의사소통 스타일 설정)과 달리, 도메인은 AI에게 특정 주제 영역의 전문성을 부여합니다.\n"
"\n"
"도메인은 전역이 아닌 채팅별로 선택되므로, 전환할 수 있는 '프로젝트'와 같습니다."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:242
#, fuzzy
msgid "Delete all custom"
msgstr "모든 사용자 지정 삭제"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:247
#, fuzzy
msgid "No custom domains to delete"
msgstr "삭제할 사용자 정의 도메인 없음"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:253
#, fuzzy
msgid "Delete all %1 custom domains?"
msgstr "%1개의 사용자 정의 도메인을 모두 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:263
#, fuzzy
msgid ""
"This will delete all custom domains and restore built-in defaults. Continue?"
msgstr "모든 사용자 지정 도메인이 삭제되고 기본 제공 기본값이 복원됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:297
#, fuzzy
msgid "File (domains/ folder)"
msgstr "파일 (domains/ 폴더)"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:366
#, fuzzy
msgid "Domain duplicated"
msgstr "도메인 복제됨"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:376
#, fuzzy
msgid "About File-Based Domains"
msgstr "파일 기반 도메인 정보"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:380
#, fuzzy
msgid ""
"This domain is loaded from a file in:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"To edit, modify the file directly."
msgstr ""
"이 도메인은 다음 위치의 파일에서 불러왔습니다:\n"
"\n"
"%s\n"
"\n"
"편집하려면 파일을 직접 수정하세요."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:420
#, fuzzy
msgid "Domain Details"
msgstr "도메인 세부정보"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:442
#, fuzzy
msgid "New Domain - Name"
msgstr "새 도메인 - 이름"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:442
#, fuzzy
msgid "Edit Domain - Name"
msgstr "도메인 편집 - 이름"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:444
#, fuzzy
msgid "Enter domain name..."
msgstr "도메인 이름 입력..."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:445
#, fuzzy
msgid ""
"Give this domain a descriptive name (e.g., 'Research', 'Creative Writing', 'Philosophy')."
msgstr "이 도메인에 설명적인 이름을 지정하세요 (예: '연구', '창작 글쓰기', '철학')."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:498
#, fuzzy
msgid "New Domain - Context"
msgstr "새 도메인 - 컨텍스트"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:498
#, fuzzy
msgid "Edit Domain - Context"
msgstr "도메인 편집 - 컨텍스트"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:500
#, fuzzy
msgid "Enter domain knowledge context..."
msgstr "도메인 지식 컨텍스트 입력..."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:501
#, fuzzy
msgid ""
"Name: %1\n"
"\n"
"Describe the knowledge area, terminology, and how the AI should approach topics in this domain."
msgstr ""
"이름: %1\n"
"\n"
"지식 영역, 용어, 그리고 AI가 이 도메인의 주제에 어떻게 접근해야 하는지 설명하세요."

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:522
#, fuzzy
msgid "Please enter domain context"
msgstr "도메인 컨텍스트를 입력하세요"

#: koassistant_ui/domain_manager.lua:575
#, fuzzy
msgid "(No existing domains to use as template)"
msgstr "(템플릿으로 사용할 기존 도메인 없음)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:35
#, fuzzy
msgid "~%1 tokens"
msgstr "~%1 토큰"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:67 koassistant_ui/prompts_manager.lua:98
#, fuzzy
msgid "Force OFF"
msgstr "강제 OFF"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:89
#, fuzzy
msgid "Configured"
msgstr "구성됨"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:96
#, fuzzy
msgid "On (%1 tokens)"
msgstr "켜짐 (%1 토큰)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:101
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:707
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:713
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:714
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:771
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1815
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1821
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1822
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1869
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2800
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2804
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2810
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2811
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2845
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3545
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3549
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3555
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3556
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3604
#, fuzzy
msgid "Global"
msgstr "전역"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:361
#, fuzzy
msgid ""
"Tap to toggle • Hold for details • ★ = custom • ⚙ = modified • [gesture] = in gesture menu"
msgstr "탭하여 토글 • 길게 눌러 세부정보 확인 • ★ = 사용자 정의 • ⚙ = 수정됨 • [제스처] = 제스처 메뉴에 있음"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:368
#, fuzzy
msgid "+ Add Action"
msgstr "+ 작업 추가"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:377
#, fuzzy
msgid "Highlight Context"
msgstr "하이라이트 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:378
#, fuzzy
msgid "Book Context"
msgstr "책 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:379
#, fuzzy
msgid "Multi-Book Context"
msgstr "다중 책 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:380
#, fuzzy
msgid "General Context"
msgstr "일반 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:381
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1452
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1577
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4472
#, fuzzy
msgid "Highlight & Book"
msgstr "하이라이트 및 책"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:382
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4474
#, fuzzy
msgid "Highlight & General"
msgstr "하이라이트 및 일반"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:383
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4476
#, fuzzy
msgid "Book & General"
msgstr "책 및 일반"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:384
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4478
#, fuzzy
msgid "Highlight, Book & General"
msgstr "하이라이트, 책 및 일반"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:469
#, fuzzy
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:473
#, fuzzy
msgid "Import feature coming soon..."
msgstr "가져오기 기능 곧 출시..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:482
#, fuzzy
msgid "Export feature coming soon..."
msgstr "내보내기 기능 곧 출시..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:487
#, fuzzy
msgid "Restore Defaults"
msgstr "기본값 복원"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:490
#, fuzzy
msgid ""
"This will remove all custom actions and reset all action settings. Continue?"
msgstr "모든 사용자 정의 작업이 제거되고 모든 작업 설정이 초기화됩니다. 계속하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:539
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1248
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4929
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5347
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5476
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu"
msgstr "하이라이트 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:540
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1257
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4800
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4930
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5348
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:542
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4802
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4931
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5478
#, fuzzy
msgid "File Browser Actions"
msgstr "파일 브라우저 작업"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:543
#, fuzzy
msgid "Reset custom actions"
msgstr "사용자 정의 작업 초기화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:546
#, fuzzy
msgid ""
"Delete all custom actions?\n"
"\n"
"This removes actions you created.\n"
"\n"
"Built-in actions and their edits are preserved."
msgstr ""
"모든 사용자 지정 작업을 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이렇게 하면 생성한 작업이 제거됩니다.\n"
"\n"
"기본 제공 작업 및 편집 내용은 보존됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:554
#, fuzzy
msgid "Reset action edits"
msgstr "작업 편집 초기화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:557
#, fuzzy
msgid ""
"Reset all action edits?\n"
"\n"
"This reverts any changes you made to built-in actions and re-enables disabled actions.\n"
"\n"
"Custom actions are preserved."
msgstr ""
"모든 작업 편집을 초기화하시겠습니까?\n"
"\n"
"이렇게 하면 기본 제공 작업에 대한 모든 변경 사항이 되돌려지고 비활성화된 작업이 다시 활성화됩니다.\n"
"\n"
"사용자 지정 작업은 보존됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:565
#, fuzzy
msgid "Reset action menus…"
msgstr "작업 메뉴 재설정…"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:578
#, fuzzy
msgid "Reset Action Menus"
msgstr "작업 메뉴 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:580
#, fuzzy
msgid "Reset Highlight Menu"
msgstr "하이라이트 메뉴 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:583
#, fuzzy
msgid "Reset highlight menu actions to defaults?"
msgstr "하이라이트 메뉴 작업을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:590
#, fuzzy
msgid "Reset Dictionary Popup"
msgstr "사전 팝업 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:593
#, fuzzy
msgid "Reset dictionary popup actions to defaults?"
msgstr "사전 팝업 작업을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:600
#, fuzzy
msgid "Reset Quick Actions"
msgstr "빠른 작업 초기화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:603
#, fuzzy
msgid "Reset Quick Actions panel to defaults?"
msgstr "빠른 작업 패널을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:610
#, fuzzy
msgid "Reset File Browser Actions"
msgstr "파일 브라우저 액션 초기화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:613
#, fuzzy
msgid "Reset file browser actions to defaults?"
msgstr "파일 브라우저 작업을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:620
#, fuzzy
msgid "Reset QA Utilities"
msgstr "QA 유틸리티 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:623
#, fuzzy
msgid "Reset QA panel utilities to defaults?"
msgstr "QA 패널 유틸리티를 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:630
#, fuzzy
msgid "Reset QS Panel Items"
msgstr "QS 패널 항목 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:633
#, fuzzy
msgid "Reset QS panel items to defaults?"
msgstr "QS 패널 항목을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:640
#, fuzzy
msgid "Reset Input Dialog Actions"
msgstr "입력 대화상자 작업 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:643
#, fuzzy
msgid ""
"Reset input dialog actions to defaults for all contexts (book, file browser, highlight, X-Ray chat)?"
msgstr "모든 컨텍스트(책, 파일 브라우저, 하이라이트, X-Ray 채팅)에 대해 입력 대화상자 작업을 기본값으로 재설정하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:650
#, fuzzy
msgid "Reset All Menus"
msgstr "모든 메뉴 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:653
#, fuzzy
msgid ""
"Reset ALL action menu configurations?\n"
"\n"
"This resets ordering and selection in all menus back to defaults.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"모든 작업 메뉴 구성을 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"모든 메뉴의 순서 및 선택이 기본값으로 재설정됩니다.\n"
"\n"
"작업(사용자 지정 및 기본 제공)은 보존됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:681
#, fuzzy
msgid "Custom (custom_actions.lua)"
msgstr "사용자 지정 (custom_actions.lua)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:683
#, fuzzy
msgid "User-defined (UI)"
msgstr "사용자 정의 (UI)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:691
#, fuzzy
msgid "Custom: "
msgstr "사용자 지정:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:693
#, fuzzy
msgid "None (disabled)"
msgstr "없음 (비활성화됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:703
#, fuzzy
msgid "(Use global setting)"
msgstr "(전역 설정 사용)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:728
#, fuzzy
msgid "(Only available when reading, not from file browser)"
msgstr "(파일 브라우저가 아닌 읽기 중에만 사용 가능)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:733
#, fuzzy
msgid "Context"
msgstr "컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:735
#, fuzzy
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:735
#, fuzzy
msgid "Enabled"
msgstr "활성화됨"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:735
#, fuzzy
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:740
#, fuzzy
msgid "This is a local action — no AI call is made."
msgstr "로컬 작업입니다 — AI 호출이 수행되지 않습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:743
#, fuzzy
msgid "─── Flags ───"
msgstr "─── 플래그 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:746
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:747
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:753
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:760
#, fuzzy
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:748
#, fuzzy
msgid "Skip Language"
msgstr "언어 건너뛰기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:749
#, fuzzy
msgid "Skip Domain"
msgstr "도메인 건너뛰기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:754
#, fuzzy
msgid "Include Book Info"
msgstr "도서 정보 포함"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:761
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1274
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2920
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3679
#, fuzzy
msgid "Allow text extraction"
msgstr "텍스트 추출 허용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:767
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1867
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2843
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3602
#, fuzzy
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:769
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1868
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2844
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3603
#, fuzzy
msgid "Never"
msgstr "안 함"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:776
#, fuzzy
msgid "─── AI Settings ───"
msgstr "─── AI 설정 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:779
#, fuzzy
msgid "Provider/Model"
msgstr "제공업체/모델"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:783
#, fuzzy
msgid "─── Action Prompt ───"
msgstr "─── 작업 프롬프트 ───"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:783
#, fuzzy
msgid "(None)"
msgstr "(없음)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:806
#, fuzzy
msgid "Quick Edit"
msgstr "빠른 편집"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:821
#, fuzzy
msgid "Edit file"
msgstr "파일 편집"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:824
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4438
#, fuzzy
msgid ""
"This action is defined in custom_actions.lua.\n"
"Please edit that file directly to modify it."
msgstr ""
"이 작업은 custom_actions.lua에 정의되어 있습니다.\n"
"수정하려면 해당 파일을 직접 편집하십시오."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:835
#, fuzzy
msgid "Edit Settings"
msgstr "설정 편집"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:850
#, fuzzy
msgid "Reset to Default"
msgstr "기본값으로 초기화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:853
#, fuzzy
msgid "Reset this action to default settings?"
msgstr "이 작업을 기본 설정으로 초기화하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:880
#, fuzzy
msgid "✓ Highlight Menu"
msgstr "✓ 하이라이트 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:880
#, fuzzy
msgid "+ Highlight Menu"
msgstr "+ 하이라이트 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:886
#, fuzzy
msgid ""
"Added to highlight menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"하이라이트 메뉴에 추가되었습니다.\n"
"적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:887
#, fuzzy
msgid ""
"Removed from highlight menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"하이라이트 메뉴에서 제거되었습니다.\n"
"적용하려면 KOReader를 재시작하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:898
#, fuzzy
msgid "✓ Dict. Popup"
msgstr "✓ 사전 팝업"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:898
#, fuzzy
msgid "+ Dict. Popup"
msgstr "+ 사전 팝업"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:903
#, fuzzy
msgid "Removed from dictionary popup."
msgstr "사전 팝업에서 제거되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:903
#, fuzzy
msgid "Added to dictionary popup."
msgstr "사전 팝업에 추가되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:914
#, fuzzy
msgid "✓ Quick Actions"
msgstr "✓ 빠른 액션"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:914
#, fuzzy
msgid "+ Quick Actions"
msgstr "+ 빠른 액션"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:921
#, fuzzy
msgid "Removed from Quick Actions."
msgstr "빠른 실행에서 제거되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:922
#, fuzzy
msgid "Added to Quick Actions."
msgstr "빠른 실행에 추가되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:936
#, fuzzy
msgid "✓ Input Dialog"
msgstr "✓ 입력 대화상자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:936
#, fuzzy
msgid "+ Input Dialog"
msgstr "+ 입력 대화상자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:943
#, fuzzy
msgid "Removed from input dialog."
msgstr "입력 대화상자에서 제거되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:944
#, fuzzy
msgid "Added to input dialog."
msgstr "입력 대화상자에 추가되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:957
#, fuzzy
msgid "✓ General Input"
msgstr "✓ 일반 입력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:957
#, fuzzy
msgid "+ General Input"
msgstr "+ 일반 입력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:964
#, fuzzy
msgid "Removed from general input dialog."
msgstr "일반 입력 대화상자에서 제거되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:965
#, fuzzy
msgid "Added to general input dialog."
msgstr "일반 입력 대화상자에 추가되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:978
#, fuzzy
msgid "✓ File Browser"
msgstr "✓ 파일 브라우저"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:978
#, fuzzy
msgid "+ File Browser"
msgstr "+ 파일 브라우저"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:985
#, fuzzy
msgid "Removed from file browser."
msgstr "파일 브라우저에서 제거되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:986
#, fuzzy
msgid "Added to file browser."
msgstr "파일 브라우저에 추가되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:998
#, fuzzy
msgid "✓ Gesture Menu"
msgstr "✓ 제스처 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:998
#, fuzzy
msgid "+ Gesture Menu"
msgstr "+ 제스처 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1005
#, fuzzy
msgid ""
"Removed from gesture menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"제스처 메뉴에서 제거되었습니다.\n"
"적용하려면 KOReader를 다시 시작하십시오."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1006
#, fuzzy
msgid ""
"Added to gesture menu.\n"
"Restart KOReader to apply."
msgstr ""
"제스처 메뉴에 추가되었습니다.\n"
"적용하려면 KOReader를 다시 시작하십시오."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1030
#, fuzzy
msgid "Delete this action?"
msgstr "이 작업을 삭제하시겠습니까?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1045
#, fuzzy
msgid "Action Details"
msgstr "작업 세부정보"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1058
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4509
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4781
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4910
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5050
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5180
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5328
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5457
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5616
#, fuzzy
msgid "Action service not available."
msgstr "작업 서비스를 사용할 수 없습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1172
#, fuzzy
msgid "Context: "
msgstr "컨텍스트:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1172
#, fuzzy
msgid "Not set"
msgstr "설정 안 됨"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1180
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1672
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1716
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1788
#, fuzzy
msgid "Next →"
msgstr "다음 →"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1185
#, fuzzy
msgid "Please enter a prompt name"
msgstr "프롬프트 이름을 입력하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1191
#, fuzzy
msgid "Please select a context first"
msgstr "먼저 컨텍스트를 선택하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1207
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2909
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3668
#, fuzzy
msgid "Include book info"
msgstr "도서 정보 포함"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1223
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2890
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3649
#, fuzzy
msgid "Skip language"
msgstr "언어 건너뛰기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1232
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2899
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3658
#, fuzzy
msgid "Skip domain"
msgstr "도메인 건너뛰기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1283
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2927
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3686
#, fuzzy
msgid "Text extraction enabled. Note: Enable in Settings → Advanced first."
msgstr "텍스트 추출이 활성화되었습니다. 참고: 먼저 설정 → 고급에서 활성화하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1288
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2932
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3691
#, fuzzy
msgid "Text extraction enabled for this action."
msgstr "이 작업에 대해 텍스트 추출이 활성화되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1307
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2948
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3707
#, fuzzy
msgid "Allow highlight use"
msgstr "하이라이트 사용 허용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1311
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2952
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3711
#, fuzzy
msgid "Highlights are always on when annotations are enabled."
msgstr "주석이 활성화되면 하이라이트는 항상 켜져 있습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1322
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2962
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3721
#, fuzzy
msgid ""
"Highlight use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "하이라이트 사용이 활성화되었습니다. 참고: 먼저 설정 → 개인정보 보호 및 데이터에서 활성화하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1335
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2972
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3731
#, fuzzy
msgid "Allow annotation use (notes)"
msgstr "주석 사용 허용(노트)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1345
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2980
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3739
#, fuzzy
msgid ""
"Annotation use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "주석 사용이 활성화되었습니다. 참고: 먼저 설정 → 개인정보 및 데이터에서 활성화하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1362
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2991
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3750
#, fuzzy
msgid "Allow notebook use"
msgstr "노트북 사용 허용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1370
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2998
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3757
#, fuzzy
msgid "Notebook use enabled. Note: Enable in Settings → Privacy & Data first."
msgstr "노트북 사용이 활성화되었습니다. 참고: 먼저 설정 → 개인정보 및 데이터에서 활성화하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1375
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3003
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3762
#, fuzzy
msgid "Notebook use enabled for this action."
msgstr "이 작업에 대해 노트북 사용이 활성화되었습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1391
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2878
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3637
#, fuzzy
msgid "View: "
msgstr "보기:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1405
#, fuzzy
msgid "Example: 'Summarize', 'Explain Simply', 'Find Themes'"
msgstr "예: '요약하기', '쉽게 설명하기', '주제 찾기'"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1414
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Name"
msgstr "작업 편집 - 이름"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1414
#, fuzzy
msgid "Step 1/3: Name & Context"
msgstr "1/3단계: 이름 및 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1416
#, fuzzy
msgid "Enter a short name (shown as button)"
msgstr "짧은 이름 입력 (버튼으로 표시됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1429
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1573
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4464
#, fuzzy
msgid "Highlight"
msgstr "하이라이트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1430
#, fuzzy
msgid "When text is selected in a book"
msgstr "책에서 텍스트를 선택했을 때"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1433
#, fuzzy
msgid "Includes: selected text + book title, author"
msgstr "포함: 선택한 텍스트 + 책 제목, 저자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1434
#, fuzzy
msgid "Includes: selected text only"
msgstr "포함: 선택한 텍스트만"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1437
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1574
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4466
#, fuzzy
msgid "Book"
msgstr "도서"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1438
#, fuzzy
msgid "File browser selection or 'New Book Chat/Action' gesture"
msgstr "파일 브라우저 선택 또는 '새 도서 채팅/작업' 제스처"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1439
#, fuzzy
msgid "Includes: book title, author (automatic)"
msgstr "포함: 책 제목, 저자 (자동)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1442
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1575
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4468
#, fuzzy
msgid "Multi-Book"
msgstr "다중 도서"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1443
#, fuzzy
msgid "When multiple books are selected"
msgstr "여러 책을 선택했을 때"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1444
#, fuzzy
msgid "Includes: list of books with titles/authors, count"
msgstr "포함: 제목/저자가 있는 도서 목록, 개수"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1447
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1576
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4470
#, fuzzy
msgid "General"
msgstr "일반"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1448
#, fuzzy
msgid "General chat, no specific context"
msgstr "일반 채팅, 특정 컨텍스트 없음"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1449
#, fuzzy
msgid "Available: translation language"
msgstr "사용 가능: 번역 언어"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1453
#, fuzzy
msgid "Both highlight and book contexts"
msgstr "하이라이트 및 도서 컨텍스트 모두"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1454
#, fuzzy
msgid "Highlight: selected text; Book: title/author"
msgstr "하이라이트: 선택한 텍스트; 도서: 제목/저자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1457
#, fuzzy
msgid "All Contexts"
msgstr "모든 컨텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1458
#, fuzzy
msgid "Available everywhere"
msgstr "모든 곳에서 사용 가능"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1459
#, fuzzy
msgid "Varies by trigger"
msgstr "트리거에 따라 다름"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1572
#, fuzzy
msgid ""
"Context determines when your action appears and what data is available:"
msgstr "컨텍스트는 작업이 나타나는 시점과 사용 가능한 데이터를 결정합니다:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1573
#, fuzzy
msgid "When text is selected. Gets: selected text, optionally book info"
msgstr "텍스트를 선택했을 때. 가져오기: 선택된 텍스트, 선택적으로 도서 정보"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1574
#, fuzzy
msgid "File browser or 'New Book Chat/Action'. Gets: title, author"
msgstr "파일 브라우저 또는 '새 도서 채팅/작업'. 가져오기: 제목, 저자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1575
#, fuzzy
msgid "Multiple books selected. Gets: book list with count"
msgstr "여러 도서를 선택했을 때. 가져오기: 개수가 포함된 도서 목록"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1576
#, fuzzy
msgid "Standalone chat. No automatic context"
msgstr "독립 실행 채팅. 자동 컨텍스트 없음"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1577
#, fuzzy
msgid "Both highlight and single-book menus"
msgstr "하이라이트 및 단일 도서 메뉴 모두"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1594
#, fuzzy
msgid "Select Context"
msgstr "컨텍스트 선택"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1618
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2154
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2304
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2383
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2456
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2564
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3075
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3218
#, fuzzy
msgid "Use global setting"
msgstr "전역 설정 사용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1618
#, fuzzy
msgid "Inherits from Actions & Prompts → Manage Behaviors"
msgstr "작업 및 프롬프트 → 동작 관리에서 상속"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1628
#, fuzzy
msgid "No behavior instructions - just your action prompt"
msgstr "동작 지침 없음 - 작업 프롬프트만"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1629
#, fuzzy
msgid "Define your own AI personality/role"
msgstr "나만의 AI 성격/역할 정의"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1665
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1708
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1754
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1881
#, fuzzy
msgid "← Back"
msgstr "← 뒤로"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1682
#, fuzzy
msgid "Edit Action - AI Behavior"
msgstr "작업 편집 - AI 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1682
#, fuzzy
msgid "Step 2/3: AI Behavior"
msgstr "2/3단계: AI 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1695
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Custom Behavior"
msgstr "작업 편집 - 사용자 지정 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1695
#, fuzzy
msgid "Step 2/3: Custom Behavior"
msgstr "2/3단계: 사용자 지정 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1697
#, fuzzy
msgid "Describe how the AI should behave or what role it should play"
msgstr "AI가 어떻게 행동해야 하는지 또는 어떤 역할을 해야 하는지 설명하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1698
#, fuzzy
msgid ""
"Examples:\n"
"• 'You are a grammar expert. Be precise and analytical.'\n"
"• 'You are a literary critic specializing in 19th century fiction.'\n"
"• 'Respond concisely. Use bullet points when helpful.'\n"
"\n"
"This replaces the global AI behavior setting for this action."
msgstr ""
"예시:\n"
"• '당신은 문법 전문가입니다. 정확하고 분석적으로 답변하세요.'\n"
"• '당신은 19세기 소설 전문 문학 비평가입니다.'\n"
"• '간결하게 답변하세요. 유용할 때는 글머리 기호를 사용하세요.'\n"
"\n"
"이 설정은 이 작업에 대한 전역 AI 동작 설정을 대체합니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1721
#, fuzzy
msgid ""
"Please enter custom behavior text, or go back and choose a different option"
msgstr "사용자 지정 동작 텍스트를 입력하거나, 뒤로 가서 다른 옵션을 선택하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1745
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Action Prompt"
msgstr "작업 편집 - 작업 프롬프트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1745
#, fuzzy
msgid "Step 3/4: Action Prompt"
msgstr "3/4단계: 작업 프롬프트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1747
#, fuzzy
msgid "What should the AI do?"
msgstr "AI가 무엇을 해야 하나요?"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1748
#, fuzzy
msgid ""
"Write the AI instruction. Tap 'Help' for tips, 'Insert...' for placeholders."
msgstr "AI 지침을 작성하세요. 팁을 보려면 '도움말'을, 자리 표시자는 '삽입...'을 누르세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1762
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3032
#, fuzzy
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1765
#, fuzzy
msgid ""
"Writing Action Prompts\n"
"\n"
"• Use 'Insert...' to add placeholders like {title}, {author}, {highlighted_text}\n"
"\n"
"• Tip: When using this action, there's an input field for optional additional context\n"
"\n"
"• Reading-mode placeholders ({reading_progress}, {book_text}, {highlights}, {annotations}) auto-hide this action in File Browser — it only appears when reading\n"
"\n"
"• Test actions with the web inspector: 'lua tests/inspect.lua --web' from the plugin folder\n"
"\n"
"• See README for full placeholder list and examples"
msgstr ""
"작업 프롬프트 작성하기\n"
"\n"
"• '삽입...'을 사용하여 {title}, {author}, {highlighted_text}와 같은 자리 표시자를 추가하세요\n"
"\n"
"• 팁: 이 작업을 사용할 때 선택적 추가 컨텍스트를 위한 입력 필드가 있습니다\n"
"\n"
"• 읽기 모드 자리 표시자({reading_progress}, {book_text}, {highlights}, {annotations})는 파일 브라우저에서 이 작업을 자동으로 숨깁니다 — 읽기 중일 때만 나타납니다\n"
"\n"
"• 웹 인스펙터로 작업을 테스트하세요: 플러그인 폴더에서 'lua tests/inspect.lua --web'\n"
"\n"
"• 전체 자리 표시자 목록 및 예시는 README를 참조하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1780
#, fuzzy
msgid "Insert..."
msgstr "삽입..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1793
#, fuzzy
msgid "Action prompt cannot be empty"
msgstr "작업 프롬프트는 비워둘 수 없습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1828
#, fuzzy
msgid "Temperature: "
msgstr "온도:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1837
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2836
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3592
#, fuzzy
msgid "Reasoning: "
msgstr "추론:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1846
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2857
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3616
#, fuzzy
msgid "Provider: "
msgstr "제공자:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1852
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2864
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3623
#, fuzzy
msgid "Model: "
msgstr "모델:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1856
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2868
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3627
#, fuzzy
msgid "Please select a provider first"
msgstr "먼저 제공자를 선택하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1867
#, fuzzy
msgid "Web Search:"
msgstr "웹 검색:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1888
#, fuzzy
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1909
#, fuzzy
msgid ""
"Advanced settings for this action.\n"
"\n"
"Temperature: "
msgstr ""
"이 작업에 대한 고급 설정.\n"
"\n"
"온도:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1924
#, fuzzy
msgid "Edit Action - Advanced"
msgstr "작업 편집 - 고급"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1924
#, fuzzy
msgid "Step 4/4: Advanced Settings"
msgstr "4/4단계: 고급 설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1956
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3193
#, fuzzy
msgid "Use global"
msgstr "전역 사용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1977
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1989
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2039
#, fuzzy
msgid "Dictionary Compact"
msgstr "사전 간결형"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1979
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1988
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2038
#, fuzzy
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1988
#, fuzzy
msgid "Full dialog with all buttons"
msgstr "모든 버튼이 있는 전체 대화 상자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1989
#, fuzzy
msgid "Compact with language buttons"
msgstr "언어 버튼이 있는 간결형"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:1990
#, fuzzy
msgid "With language switch and original toggle"
msgstr "언어 전환 및 원문 토글 포함"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2037
#, fuzzy
msgid "View modes control how results are displayed:"
msgstr "보기 모드는 결과가 표시되는 방식을 제어합니다:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2038
#, fuzzy
msgid "Full dialog with all response action buttons"
msgstr "모든 응답 작업 버튼이 있는 전체 대화 상자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2039
#, fuzzy
msgid ""
"Smaller dialog optimized for quick lookups, with language buttons for word-by-word translation"
msgstr "단어별 번역을 위한 언어 버튼이 있는, 빠른 조회에 최적화된 작은 대화 상자"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2040
#, fuzzy
msgid ""
"Translation view with language switch button and toggle to show/hide the original text"
msgstr "언어 전환 버튼과 원문 표시/숨기기 토글이 있는 번역 보기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2073
#, fuzzy
msgid "Uses your web search setting from AI Response Settings"
msgstr "AI 응답 설정의 웹 검색 설정을 사용합니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2074
#, fuzzy
msgid "Always use web search"
msgstr "항상 웹 검색 사용"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2074
#, fuzzy
msgid "Force web search on, even if global setting is off"
msgstr "전역 설정이 꺼져 있어도 웹 검색 강제 활성화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2075
#, fuzzy
msgid "Never use web search"
msgstr "웹 검색 사용 안 함"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2075
#, fuzzy
msgid "Force web search off, even if global setting is on"
msgstr "전역 설정이 켜져 있어도 웹 검색 강제 비활성화"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2164
#, fuzzy
msgid "Force OFF for all providers"
msgstr "모든 제공자에 대해 강제 끄기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2174
#, fuzzy
msgid "Configure per-provider..."
msgstr "제공자별로 구성..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2192
#, fuzzy
msgid "Reasoning/Thinking"
msgstr "추론/사고"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2193
#, fuzzy
msgid ""
"Reasoning enables complex thinking for supported models.\n"
"\n"
"• Global: Follow per-provider settings in Settings menu\n"
"• Force OFF: Never use thinking for this action\n"
"• Configure: Set per-provider reasoning (Anthropic budget, OpenAI effort, Gemini level)\n"
"\n"
"May force temperature to 1.0 for some models."
msgstr ""
"추론은 지원되는 모델에서 복잡한 사고를 가능하게 합니다.\n"
"\n"
"• 전역: 설정 메뉴의 제공자별 설정을 따릅니다\n"
"• 강제 끄기: 이 작업에 대해 사고를 사용하지 않습니다\n"
"• 구성: 제공자별 추론 설정(Anthropic 예산, OpenAI 노력, Gemini 수준)\n"
"\n"
"일부 모델의 경우 온도를 1.0으로 강제할 수 있습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2224
#, fuzzy
msgid "(global)"
msgstr "(전역)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2227
#, fuzzy
msgid "ON (%1 tokens)"
msgstr "켬 (%1 토큰)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2229
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2231
#, fuzzy
msgid "ON ("
msgstr "켬 ("

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2254
#, fuzzy
msgid "Anthropic: "
msgstr "Anthropic:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2263
#, fuzzy
msgid "OpenAI: "
msgstr "OpenAI:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2272
#, fuzzy
msgid "Gemini: "
msgstr "Gemini:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2291
#, fuzzy
msgid "Per-Provider Reasoning"
msgstr "제공자별 추론"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2292
#, fuzzy
msgid ""
"Configure reasoning for each provider independently.\n"
"DeepSeek reasoner model always uses reasoning automatically."
msgstr ""
"각 제공자의 추론을 독립적으로 구성합니다.\n"
"DeepSeek reasoner 모델은 항상 자동으로 추론을 사용합니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2324
#, fuzzy
msgid "ON (set budget)..."
msgstr "켬 (예산 설정)..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2344
#, fuzzy
msgid ""
"Extended thinking for Claude models.\n"
"Supports: Sonnet 4.5, Opus 4.x, Haiku 4.5, Sonnet 3.7"
msgstr ""
"Claude 모델의 확장 사고.\n"
"지원: Sonnet 4.5, Opus 4.x, Haiku 4.5, Sonnet 3.7"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2360
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2532
#, fuzzy
msgid "Thinking Budget"
msgstr "사고 예산"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2361
#, fuzzy
msgid ""
"Token budget for extended thinking.\n"
"Higher = more complex reasoning.\n"
"Range: %1 - %2"
msgstr ""
"확장 사고를 위한 토큰 예산.\n"
"높을수록 = 더 복잡한 추론.\n"
"범위: %1 - %2"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2403
#, fuzzy
msgid "Low effort"
msgstr "낮은 노력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2413
#, fuzzy
msgid "Medium effort"
msgstr "중간 노력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2423
#, fuzzy
msgid "High effort"
msgstr "높은 노력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2443
#, fuzzy
msgid "OpenAI Reasoning"
msgstr "OpenAI 추론"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2444
#, fuzzy
msgid ""
"Reasoning effort for OpenAI models.\n"
"Supports: o3, o3-mini, o4-mini, GPT-5.x"
msgstr ""
"OpenAI 모델의 추론 노력.\n"
"지원: o3, o3-mini, o4-mini, GPT-5.x"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2517
#, fuzzy
msgid ""
"Thinking level for Gemini models.\n"
"Supports: gemini-3-*-preview"
msgstr ""
"Gemini 모델의 사고 수준.\n"
"지원: gemini-3-*-preview"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2533
#, fuzzy
msgid ""
"Token budget for reasoning (Anthropic).\n"
"Higher = more complex reasoning.\n"
"Range: %1 - %2"
msgstr ""
"추론을 위한 토큰 예산 (Anthropic).\n"
"높을수록 = 더 복잡한 추론.\n"
"범위: %1 - %2"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2610
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3261
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4079
#, fuzzy
msgid "Select Provider"
msgstr "제공자 선택"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2644
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3293
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4111
#, fuzzy
msgid "Custom model..."
msgstr "사용자 정의 모델..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2663
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3311
#, fuzzy
msgid "Select Model for "
msgstr "모델 선택:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2674
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3322
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4140
#, fuzzy
msgid "Custom Model"
msgstr "사용자 정의 모델"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2676
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3324
#, fuzzy
msgid "Enter model ID"
msgstr "모델 ID 입력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2677
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3325
#, fuzzy
msgid "Enter the exact model ID for "
msgstr "정확한 모델 ID 입력:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2788
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3534
#, fuzzy
msgid "Custom"
msgstr "사용자 정의"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2821
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3577
#, fuzzy
msgid "AI Behavior: "
msgstr "AI 동작:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2829
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3585
#, fuzzy
msgid "Temp: "
msgstr "온도:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:2847
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3606
#, fuzzy
msgid "Web:"
msgstr "웹:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3035
#, fuzzy
msgid ""
"These settings override the defaults for this built-in action.\n"
"\n"
"Set to \"Global\" to use the default setting.\n"
"\n"
"Tip: To edit the action prompt, use 'Duplicate' to create a custom copy."
msgstr ""
"이 설정은 이 내장 작업의 기본값을 재정의합니다.\n"
"\n"
"기본 설정을 사용하려면 \"전역\"으로 설정하세요.\n"
"\n"
"팁: 작업 프롬프트를 편집하려면 '복제'를 사용하여 사용자 정의 사본을 만드세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3054
#, fuzzy
msgid "Edit Built-in: %1"
msgstr "내장 편집: %1"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3085
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3886
#, fuzzy
msgid "None (no behavior)"
msgstr "없음 (동작 없음)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3138
#, fuzzy
msgid "Custom Behavior"
msgstr "사용자 정의 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3140
#, fuzzy
msgid "Describe how the AI should behave"
msgstr "AI가 어떻게 동작해야 하는지 설명하세요"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3189
#, fuzzy
msgid ""
"Range: 0.0-2.0 (Anthropic max 1.0)\n"
"Lower = focused\n"
"Higher = creative"
msgstr ""
"범위: 0.0-2.0 (Anthropic 최대 1.0)\n"
"낮을수록 = 집중적\n"
"높을수록 = 창의적"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3484
#, fuzzy
msgid "Settings saved"
msgstr "설정이 저장되었습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3484
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4188
#, fuzzy
msgid "Settings reset to default"
msgstr "설정이 기본값으로 재설정되었습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3562
#, fuzzy
msgid "Name: "
msgstr "이름:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3791
#, fuzzy
msgid "Full Editor"
msgstr "전체 편집기"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3808
#, fuzzy
msgid ""
"Quick edit: %1\n"
"\n"
"For name, context, or prompt text changes, use Full Editor."
msgstr ""
"빠른 편집: %1\n"
"\n"
"이름, 컨텍스트 또는 프롬프트 텍스트 변경은 전체 편집기를 사용하세요."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3813
#, fuzzy
msgid "Edit Custom Action"
msgstr "사용자 정의 작업 편집"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3825
#, fuzzy
msgid "Action Name"
msgstr "작업 이름"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3827
#, fuzzy
msgid "Enter action name"
msgstr "작업 이름 입력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3873
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3987
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4039
#, fuzzy
msgid "Global (use setting)"
msgstr "전역 (설정 사용)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3916
#, fuzzy
msgid "Custom behavior..."
msgstr "사용자 정의 동작..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3936
#, fuzzy
msgid "Select AI Behavior"
msgstr "AI 동작 선택"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:3948
#, fuzzy
msgid "Enter custom behavior instructions..."
msgstr "사용자 정의 동작 지침 입력..."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4025
#, fuzzy
msgid "Select Temperature"
msgstr "온도 선택"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4130
#, fuzzy
msgid "Select Model"
msgstr "모델 선택"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4142
#, fuzzy
msgid "Enter model name"
msgstr "모델 이름 입력"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4196
#, fuzzy
msgid "Selected Text"
msgstr "선택한 텍스트"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4197
#, fuzzy
msgid "Book Title"
msgstr "책 제목"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4198
#, fuzzy
msgid "Author Name"
msgstr "저자 이름"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4199
#, fuzzy
msgid "Author Clause"
msgstr "저자 조항"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4200
#, fuzzy
msgid "Book Count"
msgstr "책 권수"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4201
#, fuzzy
msgid "Books List"
msgstr "책 목록"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4204
#, fuzzy
msgid "Reading Progress (%)"
msgstr "읽기 진행률 (%)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4205
#, fuzzy
msgid "Progress (0.0-1.0)"
msgstr "진행률 (0.0-1.0)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4206
#, fuzzy
msgid "Book Text (with label)"
msgstr "책 텍스트 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4207
#, fuzzy
msgid "Book Text (raw)"
msgstr "책 텍스트 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4208
#, fuzzy
msgid "Highlights (with label)"
msgstr "하이라이트 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4209
#, fuzzy
msgid "Highlights (raw)"
msgstr "하이라이트 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4210
#, fuzzy
msgid "Annotations (with label)"
msgstr "주석 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4211
#, fuzzy
msgid "Annotations (raw)"
msgstr "주석 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4212
#, fuzzy
msgid "Current Chapter"
msgstr "현재 챕터"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4213
#, fuzzy
msgid "Chapters Read Count"
msgstr "읽은 챕터 수"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4214
#, fuzzy
msgid "Time Since Last Read"
msgstr "마지막 읽기 이후 경과 시간"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4215
#, fuzzy
msgid "Notebook (with label)"
msgstr "노트북 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4216
#, fuzzy
msgid "Notebook (raw)"
msgstr "노트북 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4218
#, fuzzy
msgid "Full Document (with label)"
msgstr "전체 문서 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4219
#, fuzzy
msgid "Full Document (raw)"
msgstr "전체 문서 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4221
#, fuzzy
msgid "X-Ray Cache (with label)"
msgstr "X-Ray 캐시 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4222
#, fuzzy
msgid "X-Ray Cache (raw)"
msgstr "X-Ray 캐시 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4223
#, fuzzy
msgid "Analysis Cache (with label)"
msgstr "분석 캐시 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4224
#, fuzzy
msgid "Analysis Cache (raw)"
msgstr "분석 캐시 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4225
#, fuzzy
msgid "Summary Cache (with label)"
msgstr "요약 캐시 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4226
#, fuzzy
msgid "Summary Cache (raw)"
msgstr "요약 캐시 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4228
#, fuzzy
msgid "Surrounding Context (with label)"
msgstr "주변 컨텍스트 (레이블 포함)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4229
#, fuzzy
msgid "Surrounding Context (raw)"
msgstr "주변 컨텍스트 (원본)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4244
#, fuzzy
msgid "(No placeholders for general context)"
msgstr "(일반 컨텍스트용 자리 표시자 없음)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4283
#, fuzzy
msgid "Insert Placeholder"
msgstr "자리 표시자 삽입"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4355
#, fuzzy
msgid "Action added successfully"
msgstr "액션이 성공적으로 추가되었습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4420
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4429
#, fuzzy
msgid "Action updated successfully"
msgstr "액션이 성공적으로 업데이트되었습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4454
#, fuzzy
msgid "Action deleted successfully"
msgstr "액션이 성공적으로 삭제되었습니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4519
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4787
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5463
#, fuzzy
msgid "No highlight actions available."
msgstr "사용 가능한 하이라이트 액션이 없습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4534
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4743
#, fuzzy
msgid "✓ = in menu | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 메뉴에 표시 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 탐색"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4560
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4618
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4636
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4653
#, fuzzy
msgid "Changes require restart to take effect"
msgstr "변경 사항을 적용하려면 재시작이 필요합니다"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4573
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4776
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4794
#, fuzzy
msgid "Highlight Menu (%1 enabled)"
msgstr "하이라이트 메뉴 (%1개 활성화됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4612
#, fuzzy
msgid "↑ Move Up"
msgstr "↑ 위로 이동"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4630
#, fuzzy
msgid "↓ Move Down"
msgstr "↓ 아래로 이동"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4647
#, fuzzy
msgid "Remove from Menu"
msgstr "메뉴에서 제거"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4672
#, fuzzy
msgid "Position: "
msgstr "위치:"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4803
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4934
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5064
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5196
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5350
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5479
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5645
#, fuzzy
msgid "Reset to defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4805
#, fuzzy
msgid ""
"Reset highlight menu actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"하이라이트 메뉴 동작을 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"기본 순서 및 선택이 복원됩니다.\n"
"\n"
"사용자 동작(사용자 지정 및 기본 제공)은 유지됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4872
#, fuzzy
msgid "✓ = in panel | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 패널에 표시 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 탐색"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4905
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4923
#, fuzzy
msgid "Quick Actions (%1 enabled)"
msgstr "빠른 액션 (%1개 활성화됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4916
#, fuzzy
msgid "No book actions available."
msgstr "사용 가능한 책 액션이 없습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4932
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5195
#, fuzzy
msgid "QA Panel Utilities"
msgstr "빠른 작업 패널 유틸리티"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4933
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5063
#, fuzzy
msgid "QS Panel Items"
msgstr "QS 패널 항목"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:4936
#, fuzzy
msgid ""
"Reset Quick Actions panel?\n"
"\n"
"This restores the default actions shown in the Quick Actions menu.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"빠른 작업 패널을 초기화하시겠습니까?\n"
"\n"
"이렇게 하면 빠른 작업 메뉴에 표시되는 기본 작업이 복원됩니다.\n"
"\n"
"작업(사용자 지정 및 기본 제공)은 보존됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5005
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5124
#, fuzzy
msgid "✓ = visible | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 표시 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 탐색"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5045
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5057
#, fuzzy
msgid "QA Panel Utilities (%1 visible)"
msgstr "QA 패널 유틸리티 (%1개 표시)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5062
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5194
#, fuzzy
msgid "QA Panel Actions"
msgstr "QA 패널 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5066
#, fuzzy
msgid ""
"Reset QA panel utilities to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default order and visibility of utility buttons."
msgstr ""
"QA 패널 유틸리티를 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"유틸리티 버튼의 기본 순서 및 표시 여부가 복원됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5139
#, fuzzy
msgid "(dynamic)"
msgstr "(동적)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5173
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5189
#, fuzzy
msgid "QS Panel Items (%1 visible)"
msgstr "QS 패널 항목 (%1개 표시)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5198
#, fuzzy
msgid ""
"Reset QS panel items to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default order and visibility of Quick Settings items."
msgstr ""
"QS 패널 항목을 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"빠른 설정 항목의 기본 순서 및 표시 여부가 복원됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5290
#, fuzzy
msgid "✓ = pinned | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 고정됨 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 탐색"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5323
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5341
#, fuzzy
msgid "File Browser Actions (%1 pinned)"
msgstr "파일 브라우저 액션 (고정됨 %1개)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5334
#, fuzzy
msgid "No eligible book actions available."
msgstr "사용 가능한 책 액션이 없습니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5352
#, fuzzy
msgid ""
"Reset file browser actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default actions pinned to the file browser.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"파일 브라우저 동작을 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"파일 브라우저에 고정된 기본 동작이 복원됩니다.\n"
"\n"
"사용자 동작(사용자 지정 및 기본 제공)은 유지됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5419
#, fuzzy
msgid "✓ = in popup | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = navigate"
msgstr "✓ = 팝업에 표시 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 탐색"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5452
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5470
#, fuzzy
msgid "Dictionary Popup (%1 enabled)"
msgstr "사전 팝업 (%1개 활성화됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5481
#, fuzzy
msgid ""
"Reset dictionary popup actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection.\n"
"\n"
"Your actions (custom and built-in) are preserved."
msgstr ""
"사전 팝업 동작을 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"기본 순서 및 선택이 복원됩니다.\n"
"\n"
"사용자 동작(사용자 지정 및 기본 제공)은 유지됩니다."

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5542
#, fuzzy
msgid "General Input Actions"
msgstr "일반 입력 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5543
#, fuzzy
msgid "Book Input Actions"
msgstr "도서 입력 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5544
#, fuzzy
msgid "File Browser Input Actions"
msgstr "파일 브라우저 입력 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5545
#, fuzzy
msgid "Highlight Input Actions"
msgstr "하이라이트 입력 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5546
#, fuzzy
msgid "X-Ray Chat Actions"
msgstr "X-Ray 채팅 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5572
#, fuzzy
msgid "✓ = shown | Tap = toggle | Hold = move | ☰ = menu"
msgstr "✓ = 표시됨 | 탭 = 토글 | 길게 누르기 = 이동 | ☰ = 메뉴"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5608
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5625
#, fuzzy
msgid "Input Actions"
msgstr "입력 동작"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5610
#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5641
#, fuzzy
msgid "%1 (%2 shown)"
msgstr "%1 (%2개 표시됨)"

#: koassistant_ui/prompts_manager.lua:5648
#, fuzzy
msgid ""
"Reset input actions to defaults?\n"
"\n"
"This restores the default ordering and selection."
msgstr ""
"입력 동작을 기본값으로 재설정하시겠습니까?\n"
"\n"
"기본 순서 및 선택이 복원됩니다."

#: koassistant_ui/settings_manager.lua:265
#, fuzzy
msgid "Invalid value"
msgstr "잘못된 값"

#: koassistant_ui/settings_manager.lua:363
#, fuzzy
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: prompts/actions.lua:134
#, fuzzy
msgid "Explain"
msgstr "설명"

#: prompts/actions.lua:135
#, fuzzy
msgid ""
"Explains the selected passage clearly, matching the tone of the source material."
msgstr "선택한 구절을 원문의 어조에 맞춰 명확하게 설명합니다."

#: prompts/actions.lua:150
#, fuzzy
msgid "ELI5"
msgstr "쉽게 설명"

#: prompts/actions.lua:151
#, fuzzy
msgid ""
"Simplifies the passage into everyday language using analogies and concrete examples, without sacrificing accuracy."
msgstr "구절을 비유와 구체적인 예시를 사용하여 일상적인 언어로 단순화하되, 정확성은 유지합니다."

#: prompts/actions.lua:166
#, fuzzy
msgid "Summarize"
msgstr "요약"

#: prompts/actions.lua:167
#, fuzzy
msgid ""
"Condenses the selected passage to its essential points, keeping what matters and trimming the rest."
msgstr "선택한 구절을 핵심 요점으로 압축하여 중요한 내용은 유지하고 나머지는 제거합니다."

#: prompts/actions.lua:182
#, fuzzy
msgid "Elaborate"
msgstr "자세히 설명"

#: prompts/actions.lua:183
#, fuzzy
msgid ""
"Expands on the passage by unpacking concepts, adding context, and exploring implications."
msgstr "개념을 풀어 설명하고, 맥락을 추가하며, 함의를 탐구하여 구절을 확장합니다."

#: prompts/actions.lua:197
#, fuzzy
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: prompts/actions.lua:198
#, fuzzy
msgid ""
"Finds connections between the passage and broader themes, other works, thinkers, and intellectual traditions."
msgstr "구절과 더 넓은 주제, 다른 작품, 사상가, 지적 전통 간의 연결을 찾습니다."

#: prompts/actions.lua:221
#, fuzzy
msgid "Connect (With Notes)"
msgstr "연결 (노트 포함)"

#: prompts/actions.lua:222
#, fuzzy
msgid ""
"Connects the passage to your own highlights and notebook entries, revealing patterns and echoes in your reading. Requires annotations and notebook sharing to be enabled."
msgstr "구절을 사용자의 하이라이트 및 노트북 항목과 연결하여 독서에서 패턴과 반향을 드러냅니다. 주석 및 노트북 공유가 활성화되어 있어야 합니다."

#: prompts/actions.lua:264 prompts/actions.lua:330
#, fuzzy
msgid "Explain in Context"
msgstr "맥락에서 설명"

#: prompts/actions.lua:265
#, fuzzy
msgid ""
"Explains the passage using the full document text for deeper, contextualized understanding. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge of the work."
msgstr "더 깊고 맥락화된 이해를 위해 전체 문서 텍스트를 사용하여 구절을 설명합니다. 텍스트 추출이 필요하며, 없을 경우 작품에 대한 AI 지식으로 대체됩니다."

#: prompts/actions.lua:294 prompts/actions.lua:363
#, fuzzy
msgid "Analyze in Context"
msgstr "맥락에서 분석"

#: prompts/actions.lua:295
#, fuzzy
msgid ""
"Deep analysis of the passage within the full document, connecting it to themes and your annotations. Requires text extraction; also uses your annotations if shared."
msgstr "전체 문서 내에서 구절을 심층 분석하여 주제 및 사용자 주석과 연결합니다. 텍스트 추출이 필요하며, 공유된 경우 사용자 주석도 사용합니다."

#: prompts/actions.lua:331
#, fuzzy
msgid ""
"Like Explain in Context, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text — faster and cheaper, though less detailed. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "맥락 속 설명과 유사하지만, 전체 텍스트 대신 미리 생성된 요약 캐시를 사용합니다 — 더 빠르고 저렴하지만 덜 상세합니다. 먼저 요약 캐시를 생성해야 합니다."

#: prompts/actions.lua:364
#, fuzzy
msgid ""
"Like Analyze in Context, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Still includes your annotations if shared. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "맥락 속 분석과 유사하지만, 전체 텍스트 대신 미리 생성된 요약 캐시를 사용합니다. 공유된 경우 사용자 주석은 여전히 포함됩니다. 먼저 요약 캐시를 생성해야 합니다."

#: prompts/actions.lua:401
#, fuzzy
msgid "Thematic Connection"
msgstr "주제적 연결"

#: prompts/actions.lua:402
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes how a passage connects to the work's major themes — alignment, significance, recurring patterns, and the author's craft. Uses Summary Cache."
msgstr "구절이 작품의 주요 주제(일치성, 중요성, 반복 패턴, 저자의 기법)와 어떻게 연결되는지 분석합니다. 요약 캐시를 사용합니다."

#: prompts/actions.lua:443
#, fuzzy
msgid "Fact Check"
msgstr "사실 확인"

#: prompts/actions.lua:444
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web to verify claims in the selected passage, rating accuracy and citing current sources as evidence."
msgstr "웹을 검색하여 선택한 구절의 주장을 검증하고, 정확성을 평가하며 증거로 최신 출처를 인용합니다."

#: prompts/actions.lua:473
#, fuzzy
msgid "Current Context"
msgstr "현재 컨텍스트"

#: prompts/actions.lua:474
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web for the latest developments on the topic discussed in the selected passage — what has changed since the book was written."
msgstr "선택한 구절에서 논의된 주제에 대한 최신 발전 사항을 웹에서 검색합니다 — 책이 쓰인 이후 무엇이 변경되었는지 확인합니다."

#: prompts/actions.lua:503
#, fuzzy
msgid "Look up in X-Ray"
msgstr "X-Ray에서 찾아보기"

#: prompts/actions.lua:504
#, fuzzy
msgid ""
"Search X-Ray cache for selected text. Local lookup — no AI call, works offline."
msgstr "선택한 텍스트를 X-Ray 캐시에서 검색합니다. 로컬 조회 — AI 호출 없음, 오프라인에서 작동합니다."

#: prompts/actions.lua:715
#, fuzzy
msgid ""
"Comprehensive overview: what the work is about, its themes, significance, and reading experience. Based on AI knowledge — no book data needed."
msgstr "포괄적 개요: 작품의 내용, 주제, 의미, 독서 경험. AI 지식 기반 — 책 데이터 불필요."

#: prompts/actions.lua:729
#, fuzzy
msgid "Find Similar"
msgstr "유사한 책 찾기"

#: prompts/actions.lua:730
#, fuzzy
msgid ""
"Recommends 5-7 similar works, explaining what makes each one similar and who would prefer which."
msgstr "5-7개의 유사한 작품을 추천하고, 각 작품이 유사한 이유와 누구에게 어떤 작품이 더 적합한지 설명합니다."

#: prompts/actions.lua:741
#, fuzzy
msgid "About Author"
msgstr "저자 정보"

#: prompts/actions.lua:742
#, fuzzy
msgid ""
"Biography, major works, writing style, and suggested reading order for the book's author."
msgstr "저자의 전기, 주요 작품, 작문 스타일, 권장 독서 순서."

#: prompts/actions.lua:753
#, fuzzy
msgid "Historical Context"
msgstr "역사적 배경"

#: prompts/actions.lua:754
#, fuzzy
msgid ""
"Explores when the book was written, what was happening at the time, and how the work reflects or responds to its era."
msgstr "책이 쓰인 시기, 당시 상황, 작품이 그 시대를 어떻게 반영하거나 반응하는지 탐구합니다."

#: prompts/actions.lua:767
#, fuzzy
msgid "X-Ray"
msgstr "X-Ray"

#: prompts/actions.lua:768
#, fuzzy
msgid ""
"Builds a structured reference guide — characters, themes, locations, timeline — up to your current reading position. Completely spoiler-free. When highlights are shared, adds a personal reader engagement section analyzing what catches your attention and patterns in your highlighting. Without highlights, focuses purely on the text content. Requires text extraction; updates incrementally as you read further. Can also generate a complete analysis of the entire document."
msgstr "현재 독서 위치까지 구조화된 참고 가이드(등장인물, 주제, 장소, 타임라인)를 구축합니다. 완전 스포일러 방지. 하이라이트가 공유되면 사용자의 관심사와 하이라이트 패턴을 분석하는 개인 독자 참여 섹션을 추가합니다. 하이라이트가 없으면 순수하게 텍스트 내용에 집중합니다. 텍스트 추출이 필요하며, 더 읽을수록 점진적으로 업데이트됩니다. 전체 문서의 완전한 분석도 생성할 수 있습니다."

#: prompts/actions.lua:772
#, fuzzy
msgid "Or use X-Ray (Simple) for an overview based on AI knowledge."
msgstr "또는 AI 지식 기반 개요를 위해 X-Ray (Smart)를 사용하세요."

#: prompts/actions.lua:831
#, fuzzy
msgid ""
"A prose companion guide from AI knowledge — characters, themes, settings, key terms. No text extraction needed. Uses reading progress to avoid spoilers. Highlights add personal context when shared."
msgstr "AI 지식 기반의 산문형 가이드 — 등장인물, 주제, 배경, 주요 용어. 텍스트 추출 불필요. 스포일러 방지를 위해 독서 진행도를 사용합니다. 공유된 경우 하이라이트가 개인적 맥락을 추가합니다."

#: prompts/actions.lua:887
#, fuzzy
msgid ""
"A 'Previously on...' refresher to help you get back into a book after time away. Covers recent events, active threads, and where you left off. Adapts to fiction or non-fiction. When highlights are shared, weaves in what you found notable. Requires text extraction; updates incrementally as you read."
msgstr "오랜만에 책으로 돌아갈 때 도움을 주는 '지난 이야기...' 복습. 최근 사건, 진행 중인 내용, 중단한 지점을 다룹니다. 소설 또는 논픽션에 적응합니다. 하이라이트가 공유되면 사용자가 주목한 내용을 짜넣습니다. 텍스트 추출이 필요하며, 더 읽을수록 점진적으로 업데이트됩니다."

#: prompts/actions.lua:968
#, fuzzy
msgid "Analyze My Notes"
msgstr "내 노트 분석"

#: prompts/actions.lua:969
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes your note-taking and highlighting patterns to reveal what catches your attention, emerging themes, and connections between your notes. This is about understanding you as a reader, not summarizing the book. Requires highlights or annotations sharing."
msgstr "사용자의 노트 작성 및 하이라이트 패턴을 분석하여 관심사, 떠오르는 주제, 노트 간 연결을 드러냅니다. 책을 요약하는 것이 아니라 독자로서의 사용자를 이해하는 것입니다. 하이라이트 또는 주석 공유가 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1032
#, fuzzy
msgid "Related Thinkers"
msgstr "관련 사상가"

#: prompts/actions.lua:1033
#, fuzzy
msgid ""
"Maps the intellectual landscape: who influenced the author, who the author influenced, and contemporary thinkers working on similar problems. For fiction, focuses on literary influences and movements."
msgstr "지적 지형을 매핑합니다: 저자에게 영향을 준 인물, 저자가 영향을 준 인물, 그리고 유사한 문제를 다루는 동시대 사상가들을 보여줍니다. 소설의 경우 문학적 영향과 운동에 초점을 맞춥니다."

#: prompts/actions.lua:1067 prompts/actions.lua:1114
#, fuzzy
msgid "Key Arguments"
msgstr "핵심 논점"

#: prompts/actions.lua:1068
#, fuzzy
msgid ""
"Breaks down the book's thesis, supporting arguments, evidence, assumptions, and potential counterarguments. For fiction, analyzes themes and the author's worldview instead. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "책의 논제, 뒷받침 논거, 증거, 가정, 잠재적 반론을 분석합니다. 소설의 경우 주제와 저자의 세계관을 대신 분석합니다. 텍스트 추출이 필요하며, 없을 경우 AI 지식으로 대체됩니다."

#: prompts/actions.lua:1115
#, fuzzy
msgid ""
"Same analysis as Key Arguments, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text — faster and cheaper. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "핵심 논거와 동일한 분석이지만, 전체 텍스트 대신 미리 생성된 요약 캐시를 사용합니다 — 더 빠르고 저렴합니다. 먼저 요약 캐시 생성이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1162 prompts/actions.lua:1204
#, fuzzy
msgid "Discussion Questions"
msgstr "토론 질문"

#: prompts/actions.lua:1163
#, fuzzy
msgid ""
"Generates 8-10 discussion questions spanning comprehension, analysis, interpretation, and personal connection. Good for book clubs or classroom use. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "이해, 분석, 해석, 개인적 연결을 아우르는 8-10개의 토론 질문을 생성합니다. 북클럽이나 수업용으로 좋습니다. 텍스트 추출이 필요하며, 없을 경우 AI 지식으로 대체됩니다."

#: prompts/actions.lua:1205
#, fuzzy
msgid ""
"Same as Discussion Questions, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "토론 질문과 동일하지만, 전체 텍스트 대신 미리 생성된 요약 캐시를 사용합니다. 먼저 요약 캐시 생성이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1246 prompts/actions.lua:1288
#, fuzzy
msgid "Generate Quiz"
msgstr "퀴즈 생성"

#: prompts/actions.lua:1247
#, fuzzy
msgid ""
"Creates a comprehension quiz with multiple choice, short answer, and essay questions with model answers. Requires text extraction; without it, falls back to AI knowledge."
msgstr "모범 답안이 포함된 객관식, 단답형, 논술형 질문으로 구성된 이해도 퀴즈를 생성합니다. 텍스트 추출이 필요하며, 없을 경우 AI 지식으로 대체됩니다."

#: prompts/actions.lua:1289
#, fuzzy
msgid ""
"Same as Generate Quiz, but uses a pre-built Summary Cache instead of the full text. Requires generating a Summary Cache first."
msgstr "퀴즈 생성과 동일하지만, 전체 텍스트 대신 미리 생성된 요약 캐시를 사용합니다. 먼저 요약 캐시 생성이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1330
#, fuzzy
msgid "Document Analysis"
msgstr "문서 분석"

#: prompts/actions.lua:1331
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes the document's thesis, structure, key insights, and audience. The result is saved as an Analyze artifact that other actions can reference. Requires text extraction."
msgstr "문서의 논제, 구조, 핵심 통찰, 대상 독자를 분석합니다. 결과는 다른 작업이 참조할 수 있는 분석 아티팩트로 저장됩니다. 텍스트 추출이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1362
#, fuzzy
msgid "Document Summary"
msgstr "문서 요약"

#: prompts/actions.lua:1363
#, fuzzy
msgid ""
"Creates a comprehensive summary preserving key details and structure. The result is saved as a Summary artifact — the foundation that all Smart actions rely on. Requires text extraction."
msgstr "핵심 세부사항과 구조를 보존하는 포괄적인 요약을 생성합니다. 결과는 요약 아티팩트로 저장되며 — 모든 Smart 작업이 의존하는 기반입니다. 텍스트 추출이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1386
#, fuzzy
msgid "Extract Key Insights"
msgstr "핵심 인사이트 추출"

#: prompts/actions.lua:1387
#, fuzzy
msgid ""
"Distills the most important takeaways: ideas worth remembering, novel perspectives, actionable conclusions, and connections to broader concepts. Requires text extraction."
msgstr "가장 중요한 핵심 내용을 추출합니다: 기억할 가치가 있는 아이디어, 새로운 관점, 실행 가능한 결론, 더 넓은 개념과의 연결. 텍스트 추출이 필요합니다."

#: prompts/actions.lua:1413
#, fuzzy
msgid "Book Reviews"
msgstr "책 리뷰"

#: prompts/actions.lua:1414
#, fuzzy
msgid ""
"Searches the web for critical and reader reviews, awards, and any controversy around the book."
msgstr "웹에서 책에 대한 비평가 및 독자 리뷰, 수상 내역, 논란을 검색합니다."

#: prompts/actions.lua:1445
#, fuzzy
msgid "Compare Books"
msgstr "도서 비교"

#: prompts/actions.lua:1446
#, fuzzy
msgid ""
"Compares the selected books, focusing on meaningful contrasts: different approaches, unique strengths, and which readers would prefer which."
msgstr "선택한 책들을 의미 있는 대조점에 초점을 맞춰 비교합니다: 서로 다른 접근 방식, 고유한 강점, 어떤 독자가 어떤 책을 선호할지."

#: prompts/actions.lua:1458
#, fuzzy
msgid "Find Common Themes"
msgstr "공통 주제 찾기"

#: prompts/actions.lua:1459
#, fuzzy
msgid ""
"Identifies shared themes, intellectual traditions, and deeper patterns across the selected books — beyond surface-level genre labels."
msgstr "선택한 책들 전반에 걸친 공유 주제, 지적 전통, 더 깊은 패턴을 식별합니다 — 표면적인 장르 레이블을 넘어서."

#: prompts/actions.lua:1471
#, fuzzy
msgid "Analyze Collection"
msgstr "컬렉션 분석"

#: prompts/actions.lua:1472
#, fuzzy
msgid ""
"Analyzes what the collection reveals about the reader's interests, perspective, and what might be missing for a more complete picture."
msgstr "컬렉션이 독자의 관심사, 관점, 그리고 더 완전한 그림을 위해 빠진 것이 무엇인지 분석합니다."

#: prompts/actions.lua:1484
#, fuzzy
msgid "Quick Summaries"
msgstr "빠른 요약"

#: prompts/actions.lua:1485
#, fuzzy
msgid ""
"A brief 2-3 sentence summary of each selected book, focusing on premise and appeal."
msgstr "각 선택한 책의 간략한 2-3문장 요약으로, 전제와 매력에 초점을 맞춥니다."

#: prompts/actions.lua:1497
#, fuzzy
msgid "Reading Order"
msgstr "독서 순서"

#: prompts/actions.lua:1498
#, fuzzy
msgid ""
"Suggests an optimal reading order based on conceptual dependencies, difficulty progression, and thematic arc."
msgstr "개념적 의존성, 난이도 진행, 주제적 흐름에 기반한 최적의 독서 순서를 제안합니다."

#: prompts/actions.lua:1513
#, fuzzy
msgid "News Update"
msgstr "최신 소식"

#: prompts/actions.lua:1514
#, fuzzy
msgid ""
"Fetches today's top global news stories from Al Jazeera with headlines, summaries, and links. Uses web search."
msgstr "Al Jazeera에서 오늘의 주요 글로벌 뉴스를 헤드라인, 요약, 링크와 함께 가져옵니다. 웹 검색을 사용합니다."

#: prompts/actions.lua:1542
#, fuzzy
msgid ""
"Translates the selected text into your configured translation language. This action also controls the Translate Current Page function."
msgstr "선택한 텍스트를 설정된 번역 언어로 번역합니다. 이 작업은 현재 페이지 번역 기능도 제어합니다."

#: prompts/actions.lua:1561
#, fuzzy
msgid "Quick Define"
msgstr "빠른 정의"

#: prompts/actions.lua:1562
#, fuzzy
msgid ""
"A brief, one-line dictionary definition of the selected word in your dictionary language."
msgstr "사전 언어로 선택한 단어의 간단한 한 줄 사전 정의입니다."

#: prompts/actions.lua:1591
#, fuzzy
msgid "Dictionary"
msgstr "사전"

#: prompts/actions.lua:1592
#, fuzzy
msgid ""
"Full dictionary entry with pronunciation, definitions, etymology, and synonyms."
msgstr "발음, 정의, 어원, 동의어가 포함된 전체 사전 항목입니다."

#: prompts/actions.lua:1624
#, fuzzy
msgid "Deep Analysis"
msgstr "심층 분석"

#: prompts/actions.lua:1625
#, fuzzy
msgid ""
"Deep linguistic analysis covering morphology, word family, etymology, cognates, and cross-language borrowings. Adapts to the word's language family (Semitic roots, Indo-European stems, etc.)."
msgstr "형태론, 단어족, 어원, 동계어, 언어 간 차용을 다루는 심층 언어 분석입니다. 단어의 어족에 맞춰 조정됩니다(셈어 어근, 인도유럽어 어간 등)."
